<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title><![CDATA[Developpez.com]]></title>
    <link>http://www.developpez.com/index/rss</link>
    <description><![CDATA[Club des développeurs et IT Pro]]></description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 17:46:51 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Oct 2013 17:46:51 +0200</lastBuildDate>
    <managingEditor>(www.developpez.com)</managingEditor>
    <copyright>Copyright © 2000-2013 www.developpez.com</copyright>
    <image>
      <url>http://www.developpez.com/template/favicon.png</url>
      <title><![CDATA[Developpez.com]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/index/rss</link>
    </image>
    <generator>www.developpez.com</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <item>
      <title><![CDATA[L'iPhone 5S et 5C victimes de nombreux bogues qui les font redémarrer en affichant un écran bleu de la mort]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62562/L-iPhone-5S-et-5C-victimes-de-nombreux-bogues-qui-les-font-redemarrer-en-affichant-un-ecran-bleu-de-la-mort/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62562/L-iPhone-5S-et-5C-victimes-de-nombreux-bogues-qui-les-font-redemarrer-en-affichant-un-ecran-bleu-de-la-mort/</guid>
      <description><![CDATA[<b>L'iPhone 5s et l'iPhone 5c sont victimes de nombreux bogues</b><br />
<b>qui les font redémarrer en affichant un écran bleu de la mort</b><br/><br/>Les tests d'avant déploiement sur le marché, réalisés pour les produits d'entreprises (logiciels, matériels) ne permettent pas de détecter tous les bogues existants. C'est ainsi que les nouveaux produits sur le marché gagnent en maturité et en robustesse avec le temps. Les produits de la firme de Cupertino n'échappent pas à cette règle.<br/><br/>Récemment, des possesseurs d'iPhone 5s et...]]></description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 17:21:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Ikoula fête ses 15 ans et lance une promotion pour ses serveurs dédiés]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62558/Ikoula-fete-ses-15-ans-et-lance-une-promotion-pour-ses-serveurs-dedies/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62558/Ikoula-fete-ses-15-ans-et-lance-une-promotion-pour-ses-serveurs-dedies/</guid>
      <description><![CDATA[<b>Ikoula fête ses 15 ans</b><br />
<b>et lance une promotion pour ses serveurs dédiés</b><br/><br/>Ikoula, la petite pépite française du cloud computing fête déjà ses 15 ans ! Acteur précurseur du cloud « made in France », l'entreprise poursuit son développement en France et à l'international avec le lancement de solutions et de services  à destination des entreprises. Avec un chiffre d'affaires qui s'élève pour l'exercice 2012 / 2013 à plus de 6 millions d'euros, Ikoula est une vraie success-story, en évolution constante....]]></description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 17:11:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Un nouveau moteur de recherche russe bientôt disponible,  Sputnik bénéficie du soutien de l'État]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62552/Un-nouveau-moteur-de-recherche-russe-bientot-disponible-Sputnik-beneficie-du-soutien-de-l-Etat/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62552/Un-nouveau-moteur-de-recherche-russe-bientot-disponible-Sputnik-beneficie-du-soutien-de-l-Etat/</guid>
      <description><![CDATA[<b>Un nouveau moteur de recherche russe bientôt disponible,  </b><br />
<b>Sputnik bénéficie du soutien de l'État    </b><br/><br/>Le gouvernement russe et Rostelecom, opérateur Télécom dont les principales décisions sont dictées par la présidence, ont annoncé leur projet de création d'un nouveau moteur de recherche sur le territoire. Baptisé du même nom que le premier satellite artificiel lancé par l'Union Soviétique en octobre 1957, Sputnik (sputnik.ru) sera mis en ligne au premier trimestre de l'année prochaine. Son développement...]]></description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 16:38:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Java est-il un langage de programmation mourant ? un expert présente son point de vue]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62548/Java-est-il-un-langage-de-programmation-mourant-un-expert-presente-son-point-de-vue/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62548/Java-est-il-un-langage-de-programmation-mourant-un-expert-presente-son-point-de-vue/</guid>
      <description><![CDATA[<b>Java est-il un langage de programmation mourant ?</b><br />
<b>un expert présente son point de vue</b><br/><br/>Malgré son extrême popularité et le fait qu'il soit le langage de programmation adopté par de nombreux professionnels en entreprises, Java a toujours essuyé de nombreuses critiques.<br/><br/>Certains développeurs l'accusent d'être lourd, lent (comme exemple, les interfaces graphiques utilisant Swing se chargent lentement) et beaucoup trop verbeux. <br/><br/>Des alternatives comme Scala et Groovy ont vu le jour pour libérer les développeurs...]]></description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 13:19:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[PRISM : la NSA peut continuer à collecter des données téléphoniques]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62544/PRISM-la-NSA-peut-continuer-a-collecter-des-donnees-telephoniques/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62544/PRISM-la-NSA-peut-continuer-a-collecter-des-donnees-telephoniques/</guid>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 12:49:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Kiosque robotisé : la presse papier peut-elle innover en imitant la VOD ? Un système pour imprimer le magazine/journal sur demande est-il viable ?]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62542/Kiosque-robotise-la-presse-papier-peut-elle-innover-en-imitant-la-VOD-Un-systeme-pour-imprimer-le-magazine-journal-sur-demande-est-il-viable/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62542/Kiosque-robotise-la-presse-papier-peut-elle-innover-en-imitant-la-VOD-Un-systeme-pour-imprimer-le-magazine-journal-sur-demande-est-il-viable/</guid>
      <description><![CDATA[C'est une idée intéressante, testée en suède depuis le mois de juin par la société Meganews.<br />
Depuis quelques années, on peut lire des dirigeants de magazine/journaux papier se plaindre d'internet: se plaignant de voir leur ventes chuter.<br/><br/><b>Un point sur le contexte</b><br />
Une chose à prendre en compte, c'est le risque que prennent les journaux/magazines à chaque numéro: ils doivent avoir une ligne éditoriale à la fois originale mais également tempéré pour essayer de vendre un maximum d'exemplaires.<br />
Mais...]]></description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 11:34:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Des chercheurs du MIT créent un algorithme permettant d'avoir « du visible dans l'invisible », le code disponible en open source]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62532/Des-chercheurs-du-MIT-creent-un-algorithme-permettant-d-avoir-du-visible-dans-l-invisible-le-code-disponible-en-open-source/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62532/Des-chercheurs-du-MIT-creent-un-algorithme-permettant-d-avoir-du-visible-dans-l-invisible-le-code-disponible-en-open-source/</guid>
      <description><![CDATA[Des chercheurs du célèbre Massachusetts Institute of Technology (MIT) ont développé et mis à disposition un nouvel algorithme nommé &quot;Eulerian Video Magnification&quot;.<br/><br/>A partir d'une simple vidéo (morceau de film, webcam, etc.), cet algorithme permet d'augmenter les variations (de couleurs et/ou de mouvements) imperceptibles à l'oeil nu.<br/><br/>Toute la difficulté de l'élaboration d'un tel algorithme, consiste à différencier ce qui est du bruit de ce qui est une variation &quot;pertinente&quot;. En...]]></description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 10:07:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Valve publie une vidéo de démonstration de sa manette « Steam Controller » utilisée avec Portal 2, Civilisation V, Counter Striker GO]]></title>
      <link>http://jeux.developpez.com/actu/62531/Valve-publie-une-video-de-demonstration-de-sa-manette-Steam-Controller-utilisee-avec-Portal-2-Civilisation-V-Counter-Striker-GO/</link>
      <guid>http://jeux.developpez.com/actu/62531/Valve-publie-une-video-de-demonstration-de-sa-manette-Steam-Controller-utilisee-avec-Portal-2-Civilisation-V-Counter-Striker-GO/</guid>
      <description><![CDATA[<b>Valve présente « Steam Controller », une manette de jeu Steam</b><br/><br/>(mis à jour le 14 octobre 2013)<br/><br/>La semaine se finit et Valve la conclut avec une troisième annonce. Après <a href="http://www.developpez.com/actu/61750/SteamOS-Valve-presente-son-OS-dedie-aux-jeux-video/" target="_blank">SteamOS</a> et <a href="http://jeux.developpez.com/actu/61887/Valve-presente-les-Steam-Machines-des-machines-specialement-concues-pour-les-joueurs-et-fonctionnant-avec-SteamOS/" target="_blank">SteamMachines</a>, le développeur présente maintenant un nouveau contrôleur.<br/><br/><a href="http://jeux.developpez.com/news/images/steam_controller.jpg" target="_blank"><img src="http://jeux.developpez.com/news/images/steam_controller_thumb.jpg" /></a><br />
D'après Valve, cette manette de jeu est la dernière pièce manquante à l'ensemble de son projet. En effet, ils avaient le système (<a href="http://www.developpez.com/actu/61750/SteamOS-Valve-presente-son-OS-dedie-aux-jeux-video/" target="_blank">SteamOS</a>), la machine de salon (<a href="http://jeux.developpez.com/actu/61887/Valve-presente-les-Steam-Machines-des-machines-specialement-concues-pour-les-joueurs-et-fonctionnant-avec-SteamOS/" target="_blank">SteamMachines</a>) mais ils utilisaient encore des périphériques pensés pour d'autres conditions...]]></description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 10:04:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Nouveau moteur de recherche pour les manpages d'OpenGL, accédez à la documentation d'OpenGL sur Developpez.com]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62529/Nouveau-moteur-de-recherche-pour-les-manpages-d-OpenGL-accedez-a-la-documentation-d-OpenGL-sur-Developpez-com/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62529/Nouveau-moteur-de-recherche-pour-les-manpages-d-OpenGL-accedez-a-la-documentation-d-OpenGL-sur-Developpez-com/</guid>
      <description><![CDATA[<img src="http://opengl.developpez.com/images/opengl-logo.gif" /><br />
Bonjour à tous.<br/><br/>Nous avons le plaisir de mettre à disposition un nouveau <a href="http://opengl.developpez.com/docs/man/" target="_blank">moteur de recherche pour les manpages OpenGL</a> vous permettant d'accéder à la documentation des fonctions OpenGL et cela, tout en restant sur Developpez.com.<br/><br/>Ce moteur est prévu pour se ré-alimenter directement à partir du <a href="http://www.opengl.org/" target="_blank">site d'OpenGL</a> afin d'avoir des pages le plus à jour possible. <br />
Actuellement il propose plus de 1000 manpages pour 534 fonctions au total pour les versions 2.X, 3.X et 4.X.<br/><br/>N'hésitez pas à laisser vos avis ici...]]></description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 09:54:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Afrique du Sud : le ministère de l'Éducation bannit les logiciels libres et open source, Delphi adopté pour remplacer Java]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62524/Afrique-du-Sud-le-ministere-de-l-Education-bannit-les-logiciels-libres-et-open-source-Delphi-adopte-pour-remplacer-Java/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62524/Afrique-du-Sud-le-ministere-de-l-Education-bannit-les-logiciels-libres-et-open-source-Delphi-adopte-pour-remplacer-Java/</guid>
      <description><![CDATA[<b>Afrique du Sud : le ministère de l'Éducation bannit les logiciels libres et open source</b><br />
<b>Delphi adopté comme langage de programmation pour remplacer Java</b><br/><br/>Le ministère de l'Éducation de l'Afrique du Sud a banni l'utilisation des logiciels gratuits et open source dans l'éducation.<br/><br/>Dans une récente circulaire, le gouvernement précise que dans toutes les écoles publiques, les cours  « Computer Applications Technology » (CAT) et  « Information Technology » (IT), ainsi que les examens relatifs se feront...]]></description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 09:42:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[L'Internet Rapide et Permanent - Le protocole de messagerie IMAP, un tutoriel de Christian Caleca]]></title>
      <link>http://caleca.developpez.com/tutoriels/protocole-imap/</link>
      <guid>http://caleca.developpez.com/tutoriels/protocole-imap/</guid>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 08:44:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[La programmation fonctionnelle en Perl - Partie 1 : Les opérateurs de listes, un tutoriel de Laurent Rosenfeld]]></title>
      <link>http://laurent-rosenfeld.developpez.com/tutoriels/perl/programmation-fonctionnelle/operateurs-listes/</link>
      <guid>http://laurent-rosenfeld.developpez.com/tutoriels/perl/programmation-fonctionnelle/operateurs-listes/</guid>
      <description><![CDATA[Ce document est le premier d'une série de tutoriels visant à montrer comment utiliser certaines techniques de la programmation fonctionnelle en Perl et acquérir ainsi une bien meilleure expressivité. Cette première partie aborde en particulier les opérateurs de listes (grep, map, for, sort, etc.) et montre comment il est possible d'enchaîner certains d'entre eux pour former une espèce de « pipeline » dans lequel les données transitent et subissent une série de transformations successives permettant...]]></description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Firefox : Mozilla dévoile les nouvelles fonctionnalités des outils de développement et l'évolution de  Firebug]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62500/Firefox-Mozilla-devoile-les-nouvelles-fonctionnalites-des-outils-de-developpement-et-l-evolution-de-Firebug/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62500/Firefox-Mozilla-devoile-les-nouvelles-fonctionnalites-des-outils-de-developpement-et-l-evolution-de-Firebug/</guid>
      <description><![CDATA[<b>L'équipe de Firefox poursuit l'amélioration des outils intégrés du développeur web</b><br />
<b>Et annonce la publication d'une documentation des API pour ces outils</b><br/><br/>Le nom Firebug est très populaire dans le monde du développement Web. Beaucoup de membres appartenant à cette communauté l'ont longtemps utilisé comme arme secrète dans leurs nombreux débogages.<br/><br/>Cependant, force est de constater que Firebug a vieilli. Comme conséquence directe, certains développeurs ont remarqué des ralentissements anormaux de leurs...]]></description>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2013 12:01:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Trois chercheurs reçoivent le prix Nobel de chimie, pour avoir été des pionniers de la modélisation informatique]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62499/Trois-chercheurs-recoivent-le-prix-Nobel-de-chimie-pour-avoir-ete-des-pionniers-de-la-modelisation-informatique/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62499/Trois-chercheurs-recoivent-le-prix-Nobel-de-chimie-pour-avoir-ete-des-pionniers-de-la-modelisation-informatique/</guid>
      <description><![CDATA[<b>Trois chercheurs reçoivent le prix Nobel de chimie</b><br />
<b>pour la création d'un modèle largement employé dans les logiciels de simulations de réactions chimiques</b><br/><br/>Dans les années 70, trois chercheurs Martin Karplus de l'université d'Harvard, Michael Levitt de l'université de Stanford et Arieh Warshel de l'université de Californie jetaient les bases de la modélisation des systèmes chimiques qui sont largement employés aujourd'hui par les logiciels scientifiques.<br/><br/>Les trois hommes ont été récompensés à juste...]]></description>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2013 11:50:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Google récompense les découvertes de failles dans des logiciels Open Source,  une initiative en phase de test]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62487/Google-recompense-les-decouvertes-de-failles-dans-des-logiciels-Open-Source-une-initiative-en-phase-de-test/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62487/Google-recompense-les-decouvertes-de-failles-dans-des-logiciels-Open-Source-une-initiative-en-phase-de-test/</guid>
      <description><![CDATA[<b>Google récompense les découvertes de failles dans des logiciels Open Source,   </b><br />
<b>une initiative en phase de test   </b><br/><br/>Dans son traditionnel programme de récompenses des chasseurs de vulnérabilités amorcé en novembre 2010, Google a apporté une nouvelle clause. Cette fois-ci, les développeurs ne se contenteront plus de mettre à l'épreuve uniquement des solutions directement éditées par la firme puisqu'ils pourront aussi faire de même pour des logiciels Open Source.  <br/><br/>« <i>Nous avons décidé d'essayer quelque...</i>]]></description>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2013 23:38:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Android : un ingénieur crée un chargeur capable de détecter des malwares et estime qu'il offre une meilleure sécurité aux  smartphones]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62478/Android-un-ingenieur-cree-un-chargeur-capable-de-detecter-des-malwares-et-estime-qu-il-offre-une-meilleure-securite-aux-smartphones/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62478/Android-un-ingenieur-cree-un-chargeur-capable-de-detecter-des-malwares-et-estime-qu-il-offre-une-meilleure-securite-aux-smartphones/</guid>
      <description><![CDATA[<b>Un chargeur USB qui détecte les malwares d'Android est en préparation</b><br />
<b>Son créateur dit qu'il offre une meilleure sécurité pour les smartphones</b><br/><br/><a href="http://www.developpez.com/public/images/news/andr.jpg" target="_blank"><img src="http://www.developpez.com/public/images/news/andr_resized.jpg" /></a><br />
Les rapports des experts en termes de sécurité informatique sont tous unanimes sur le fait que le nombre de menaces de sécurité pour les plateformes mobiles est sans cesse grandissant, et les tendances pour le futur sont toujours à la hausse.<br/><br/>Récemment un groupe de Hacker a prouvé combien il était aisé d'installer un malware dans un iPhone en se servant...]]></description>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2013 15:12:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[GTA V s'inscrit sept fois dans le Guinness World Records, l'industrie du jeu vidéo a-t-elle dépassé celle du cinéma ?]]></title>
      <link>http://jeux.developpez.com/actu/62471/GTA-V-s-inscrit-sept-fois-dans-le-Guinness-World-Records-l-industrie-du-jeu-video-a-t-elle-depasse-celle-du-cinema/</link>
      <guid>http://jeux.developpez.com/actu/62471/GTA-V-s-inscrit-sept-fois-dans-le-Guinness-World-Records-l-industrie-du-jeu-video-a-t-elle-depasse-celle-du-cinema/</guid>
      <description><![CDATA[<b>GTA V s'inscrit sept fois dans le Guinness World Records</b><br/><br/>La sortie de GTA V sur PlayStation 3 et Xbox 360 a entraîné des ventes records. En moins de vingt quatre heures, onze millions de copies du jeu ont été vendues. <br />
<a href="http://jeux.developpez.com/public/images/news/gta-v.jpg" target="_blank"><img src="http://jeux.developpez.com/public/images/news/gta-v_thumb.jpg" /></a>Voici la liste des records : <ul><li>meilleure vente d'un jeu d'action-aventure en 24 heures ;</li>
<li>meilleure vente de jeu vidéo en 24 heures ;</li>
<li>produit de divertissement ayant atteint le milliard de revenu le plus rapidement ;</li>
<li>produit vidéo-ludique ayant atteint le milliard de revenu le plus rapidement...</li></ul>]]></description>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2013 14:54:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Le marché du PC toujours sombre avec une baisse de 8,6 %, Lonovo leader mondial devant HP]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62475/Le-marche-du-PC-toujours-sombre-avec-une-baisse-de-8-6-Lonovo-leader-mondial-devant-HP/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62475/Le-marche-du-PC-toujours-sombre-avec-une-baisse-de-8-6-Lonovo-leader-mondial-devant-HP/</guid>
      <description><![CDATA[<b>Lenovo est le leader mondial de la vente PC devant HP</b><br />
<b>d'après les récentes statistiques de Gartner</b><br/><br/>La firme Gartner, spécialiste dans l'analyse des marchés, vient de livrer ses chiffres pour le troisième trimestre de l'année 2013. Rien de nouveau sous le soleil, le monde du PC continue de s'effondrer. En effet pour ce troisième trimestre, 80,3 millions d'unités ont été écoulées mondialement, soit une diminution de 8,6 % par rapport au troisième trimestre de l'année dernière.<br/><br/>Côté constructeurs, Lenovo...]]></description>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2013 14:44:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Microsoft travaille sur une alternative aux cookies pour les publicités ciblées, un mouvement anti-cookie est-il en marche ?]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62472/Microsoft-travaille-sur-une-alternative-aux-cookies-pour-les-publicites-ciblees-un-mouvement-anti-cookie-est-il-en-marche/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62472/Microsoft-travaille-sur-une-alternative-aux-cookies-pour-les-publicites-ciblees-un-mouvement-anti-cookie-est-il-en-marche/</guid>
      <description><![CDATA[<b>Microsoft travaille sur une alternative aux cookies pour les publicités ciblées,   </b><br />
<b>un mouvement anti-cookie est-il en marche ?    </b><br/><br/>Après Google, Apple, Facebook mais aussi Amazon, c'est au tour de Microsoft de travailler sur une technologie de traçage qui s'étendrait à l'ensemble de ses appareils et services et qui offrirait ainsi une alternative au cookie tiers. La raison ? Adage, spécialiste de l'actualité de l'industrie publicitaire, souligne des limitations communes aux cookies : bien qu'ils...]]></description>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2013 14:08:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Le portage du moteur Source sous Linux : les leçons retenues par Valve]]></title>
      <link>http://alexandre-laurent.developpez.com/evenements/GPU-computing-2013/NVIDIA-Valve/portage-source-linux/</link>
      <guid>http://alexandre-laurent.developpez.com/evenements/GPU-computing-2013/NVIDIA-Valve/portage-source-linux/</guid>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2013 08:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
