<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title><![CDATA[Developpez.com]]></title>
    <link>http://www.developpez.com/index/rss</link>
    <description><![CDATA[Club des développeurs et IT Pro]]></description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 16:32:09 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2013 16:32:09 +0200</lastBuildDate>
    <managingEditor>(www.developpez.com)</managingEditor>
    <copyright>Copyright © 2000-2013 www.developpez.com</copyright>
    <image>
      <url>http://www.developpez.com/template/favicon.png</url>
      <title><![CDATA[Developpez.com]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/index/rss</link>
    </image>
    <generator>www.developpez.com</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <item>
      <title><![CDATA[Des chercheurs proposent une alternative aux CAPTCHA et présentent GOTCHA,  un test de Rorschach pour renforcer la sécurité sur Internet]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62869/Des-chercheurs-proposent-une-alternative-aux-CAPTCHA-et-presentent-GOTCHA-un-test-de-Rorschach-pour-renforcer-la-securite-sur-Internet/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62869/Des-chercheurs-proposent-une-alternative-aux-CAPTCHA-et-presentent-GOTCHA-un-test-de-Rorschach-pour-renforcer-la-securite-sur-Internet/</guid>
      <description><![CDATA[<b>Des chercheurs proposent une alternative aux CAPTCHA et présentent GOTCHA,  </b><br />
<b> un test de Rorschach pour renforcer la sécurité sur Internet   </b><br/><br/>Introduit à l'an 2000 par Luis von Ahn et ses collègues de l'Université Carnegie Mellon à Pittsburgh, les CAPTCHA, ces suites de lettres et de chiffres déformés que l'internaute doit ré-écrire dans pour prouver qu'il n'est pas un robot, ont connu un immense succès. Bien sûr, il était inévitable que ce système de sécurité allait être la cible des hackers qui...]]></description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 15:50:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Windows 8.1 RT : la mise à jour suspendue, une erreur de configuration empêche l'installation de l'OS]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62866/Windows-8-1-RT-la-mise-a-jour-suspendue-une-erreur-de-configuration-empeche-l-installation-de-l-OS/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62866/Windows-8-1-RT-la-mise-a-jour-suspendue-une-erreur-de-configuration-empeche-l-installation-de-l-OS/</guid>
      <description><![CDATA[<b>Windows 8.1 RT : la mise à jour suspendue</b><br />
<b>une erreur de configuration empêche l'installation de l'OS </b><br/><br/>Microsoft a publié la semaine dernière Windows 8.1, une mise à jour importante pour son système d'exploitation Windows 8.<br/><br/>Les possesseurs de terminaux sous Windows 8 peuvent télécharger l'OS sur le Windows Store. Du fait de sa gratuité, les utilisateurs se sont rués sur cette mise à jour, qui ne fera pas cependant des heureux chez les personnes disposant d'une  tablette ARM.<br/><br/>Plusieurs possesseurs...]]></description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 14:31:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Microsoft publie Windows Server 2012 R2, avec System Center 2012 R2 et la mise à jour de Windows Intune]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62858/Microsoft-publie-Windows-Server-2012-R2-avec-System-Center-2012-R2-et-la-mise-a-jour-de-Windows-Intune/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62858/Microsoft-publie-Windows-Server-2012-R2-avec-System-Center-2012-R2-et-la-mise-a-jour-de-Windows-Intune/</guid>
      <description><![CDATA[<b>Microsoft publie Windows Server 2012 R2</b><br />
<b>avec  System Center 2012 R2 et la mise à jour de Windows Intune</b> <br/><br/>Au lendemain du lancement grand public de Windows 8.1, Microsoft a annoncé la disponibilité générale de ses solutions serveur Windows Server 2012 R2, Hyper-V Server 2012 R2,  Windows Server 2012 R2 Essentials, Windows Intune et System Center 2012 R2.<br/><br/>Windows Server 2012 R2 renforce la vision « Cloud OS » introduite par son prédécesseur, pour permettre aux entreprises de déployer et administrer...]]></description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 13:38:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[TypeScript se rapproche de sa version 1.0,  Microsoft dévoile la feuille de route de son alternative à JavaScript]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62854/TypeScript-se-rapproche-de-sa-version-1-0-Microsoft-devoile-la-feuille-de-route-de-son-alternative-a-JavaScript/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62854/TypeScript-se-rapproche-de-sa-version-1-0-Microsoft-devoile-la-feuille-de-route-de-son-alternative-a-JavaScript/</guid>
      <description><![CDATA[<b>TypeScript se rapproche de sa version 1.0,   </b><br />
<b>Microsoft dévoile la feuille de route de son alternative à JavaScript    </b><br/><br/>TypeScript, le préprocesseur JavaScript fait par Anders Hejlsberg, père du C#, et soutenu par la branche Open Source de Microsoft se rapproche progressivement de sa version 1.0. A cet effet, l'entreprise a décidé de de proposer un téléchargement séparé pour TypeScript dans Visual Studio contrairement à la version 0.9.1.1 qui faisait partie intégrante de Visual Studio 2013 RC.<br/><br/>L'option...]]></description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 13:02:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Ubuntu 14.04 aura pour nom « Trusty Tahr », Mark Shuttleworth s'en prend aux détracteurs de Mir]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62848/Ubuntu-14-04-aura-pour-nom-Trusty-Tahr-Mark-Shuttleworth-s-en-prend-aux-detracteurs-de-Mir/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62848/Ubuntu-14-04-aura-pour-nom-Trusty-Tahr-Mark-Shuttleworth-s-en-prend-aux-detracteurs-de-Mir/</guid>
      <description><![CDATA[<b>Ubuntu 14.04 aura pour nom « Trusty Tahr »</b><br />
<b>Mark Shuttleworth s'en prend aux détracteurs de Mir qui attaquent le serveur d'affichage pour des raisons purement politiques</b><br/><br/>Pas de repos pour Canonical. Moins d'une semaine après la sortie grand public <a href="http://www.developpez.com/actu/62761/" target="_blank">d'Ubuntu 13.10</a> alias Saucy Salamander, la société se penche déjà sur son successeur Ubuntu 14.04.<br/><br/>Mark Shuttleworth, fondateur de Canonical, a publié un billet de blog un jour après la publication d'Ubuntu 13.10, pour révéler le nom et les choix de conception...]]></description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 12:25:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[L'utilisation d'OpenOffice et LibreOffice en entreprise chute, Microsoft Office domine largement, selon un rapport de Forrester]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62842/L-utilisation-d-OpenOffice-et-LibreOffice-en-entreprise-chute-Microsoft-Office-domine-largement-selon-un-rapport-de-Forrester/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62842/L-utilisation-d-OpenOffice-et-LibreOffice-en-entreprise-chute-Microsoft-Office-domine-largement-selon-un-rapport-de-Forrester/</guid>
      <description><![CDATA[<b>L'utilisation d'OpenOffice et LibreOffice en entreprise chute</b><br />
<b>Microsoft Office domine largement, selon un rapport de Forrester</b><br/><br/>Les suites bureautiques et de productivité Open Source OpenOffice et LibreOffice font pâle figure devant Microsoft Office, selon un récent rapport publié par le cabinet d'analyse Forrester.<br/><br/>L'étude de Forrester montre qu'Office 2010, la version d'Office qui a connu le plus fort taux d'adoption, domine largement dans les entreprises avec une part de marché de 85 %. Office...]]></description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 10:59:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Gimp 2.8 - Débuter en retouche photo et graphisme libre, un livre de Dimitri Robert, critique par zoom61]]></title>
      <link>http://open-source.developpez.com/livres/#L9782212127003</link>
      <guid>http://open-source.developpez.com/livres/#L9782212127003</guid>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 10:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Vidéos sur le CMS Java Jahia, les bonnes pratiques pour un développement efficace]]></title>
      <link>http://jahia.developpez.com/tutoriel-video/java/cms-jahia/travailler/</link>
      <guid>http://jahia.developpez.com/tutoriel-video/java/cms-jahia/travailler/</guid>
      <description><![CDATA[Bonjour à tous,<br/><br/>Les concepteurs de Jahia nous proposent une série de vidéos en français pour découvrir ce CMS puissant et populaire :<br />
Introduction à Jahia ;<br />
Jahia et les composants ;<br />
Travailler avec le CMS ;<br />
Aller plus loin avec Jahia (bientôt) ;<br/><br/>Le deuxième épisode, avec trois vidéos, est disponible ici : <a href="http://jahia.developpez.com/tutoriel-video/java/cms-jahia/travailler/" target="_blank">http://jahia.developpez.com/tutoriel...ia/travailler/</a><br/><br/>Bon]]></description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[WebGL - Guide de développement d'applications Web 3D, critique de livre de Alexandre Laurent]]></title>
      <link>http://jeux.developpez.com/livres/#L9782746078178</link>
      <guid>http://jeux.developpez.com/livres/#L9782746078178</guid>
      <description><![CDATA[Bonjour à tous,<br/><br/>Xavier Bourry a écrit un livre sur WebGL, la bibliothèque du consortium Khronos apportant la 3D aux applications Web.<br />
Vous pouvez trouver tous les détails du livre <b><a href="http://jeux.developpez.com/livres/#L9782746078178" target="_blank">sur cette page</a></b>, ainsi qu'une critique.<br/><br/><img src="http://www.developpez.net/forums/images/smilies/fleche.gif" border="0" alt="" title=":fleche:" class="inlineimg" /> Qu'en pensez-vous ?<br />
<img src="http://www.developpez.net/forums/images/smilies/fleche.gif" border="0" alt="" title=":fleche:" class="inlineimg" />]]></description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 08:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Troisième trimestre au delà des prévisions chez Google,  son action dépasse les 1000 dollars pour la première fois de son histoire]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62827/Troisieme-trimestre-au-dela-des-previsions-chez-Google-son-action-depasse-les-1000-dollars-pour-la-premiere-fois-de-son-histoire/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62827/Troisieme-trimestre-au-dela-des-previsions-chez-Google-son-action-depasse-les-1000-dollars-pour-la-premiere-fois-de-son-histoire/</guid>
      <description><![CDATA[<b>Troisième trimestre au delà des prévisions chez Google,    </b><br />
<b>son action dépasse les 1000 dollars pour la première fois de son histoire     </b><br/><br/>Google a publié des résultats supérieurs à ses prévisions pour son troisième trimestre. Pour la première fois de son histoire, l'action Google est passé au-dessus des 1000 dollars ce vendredi 18 octobre. Rappelons qu'en 2004, l'action valait 100 dollars. De plus, son bénéfice net a augmenté de 36% et la firme enregistre 2,97 milliards de dollars contre 2,18 milliards...]]></description>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2013 16:58:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[iMessage : Apple pourrait lire vos messages,  le chiffrement de son application mis en cause par deux chercheurs]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62821/iMessage-Apple-pourrait-lire-vos-messages-le-chiffrement-de-son-application-mis-en-cause-par-deux-chercheurs/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62821/iMessage-Apple-pourrait-lire-vos-messages-le-chiffrement-de-son-application-mis-en-cause-par-deux-chercheurs/</guid>
      <description><![CDATA[<b>iMessage : Apple pourrait lire vos messages,    </b><br />
<b>le chiffrement de son application mis en cause par deux chercheurs     </b><br/><br/>Apple avait affirmé que son application iMessage, qui permet aux utilisateurs de communiquer gratuitement par messages via WiFi, «<i>est protégée par un chiffrement de bout en bout que personne, à part l'expéditeur et le destinataire peuvent voir ou lire </i>», précisant que cela empêchait quiconque de prendre connaissance du contenu des dits messages, Apple compris. <br/><br/>Pourtant, deux hackers...]]></description>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2013 12:24:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[L'accéléromètre : le cookie ultime pour le traçage mobile ?  Des chercheurs montrent que les mouvements de votre mobile trahissent votre identité]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62813/L-accelerometre-le-cookie-ultime-pour-le-tracage-mobile-Des-chercheurs-montrent-que-les-mouvements-de-votre-mobile-trahissent-votre-identite/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62813/L-accelerometre-le-cookie-ultime-pour-le-tracage-mobile-Des-chercheurs-montrent-que-les-mouvements-de-votre-mobile-trahissent-votre-identite/</guid>
      <description><![CDATA[<b>L'accéléromètre : le cookie ultime pour le traçage mobile ?    </b><br />
<b>Des chercheurs montrent que les mouvements de votre mobile trahissent votre identité  </b><br/><br/>Comme le souligne Adage, spécialiste de l'actualité de l'industrie publicitaire, l'une des limitations communes aux cookies est leur incapacité à suivre à la trace un smartphone. C'est cette réalité parmi tant d'autres qui à poussé des poids lourds de l'industrie de la technologie comme Microsoft, Google ou encore Apple à travailler sur des alternatives...]]></description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2013 21:24:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Un stagiaire de SAP remporte le concours du « Meilleur Développeur de France » à l'Ecole 42, Salesforce.com lui verse 10.000 Euro]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62806/Un-stagiaire-de-SAP-remporte-le-concours-du-Meilleur-Developpeur-de-France-a-l-Ecole-42-Salesforce-com-lui-verse-10-000-Euro/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62806/Un-stagiaire-de-SAP-remporte-le-concours-du-Meilleur-Developpeur-de-France-a-l-Ecole-42-Salesforce-com-lui-verse-10-000-Euro/</guid>
      <description><![CDATA[<b>Un stagiaire de SAP remporte le concours du « Meilleur développeur de France »</b><br />
<b>A l'école 42, Salesforce lui offre 10.000 euros</b><br/><br/>L'événement a attiré du beau monde. Il faut dire que le concours du <i>« Meilleur Développeur de France »</i>, dont la première édition a eu lieu la semaine dernière, a été particulièrement bien orchestrée par la société Going to Digital, dont un des directeurs associés est allé à bonne école en passant par une filiale de Rentabiliweb, la société de marketing numérique de l'énigmatique...]]></description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2013 19:59:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Les applications Windows 8.1 peuvent désormais être placées sur le Store,  la boutique en ligne bénéficie au passage d'une refonte graphique]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62789/Les-applications-Windows-8-1-peuvent-desormais-etre-placees-sur-le-Store-la-boutique-en-ligne-beneficie-au-passage-d-une-refonte-graphique/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62789/Les-applications-Windows-8-1-peuvent-desormais-etre-placees-sur-le-Store-la-boutique-en-ligne-beneficie-au-passage-d-une-refonte-graphique/</guid>
      <description><![CDATA[<b>Les applications Windows 8.1 peuvent désormais être placées sur le Store,  </b><br />
<b>la boutique en ligne bénéficie au passage d'une refonte graphique    </b><br/><br/>Le lancement de la distribution grand public de Windows 8.1 signifie également que les développeurs ayant travaillé sur la version Preview et l'ancienne RTM de l'OS devraient finaliser leurs applications pour s'assurer de la compatibilité avec cette dernière mise à jour. Si ce travail n'est pas effectué, Microsoft prévient que les applications développées...]]></description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2013 15:52:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[NVIDIA dévoile de nouveaux outils pour les développeurs de jeux vidéo, Flex, Gl Works, Flame Works vont devenir les nouveaux jouets des développeurs]]></title>
      <link>http://jeux.developpez.com/actu/62780/NVIDIA-devoile-de-nouveaux-outils-pour-les-developpeurs-de-jeux-video-Flex-Gl-Works-Flame-Works-vont-devenir-les-nouveaux-jouets-des-developpeurs/</link>
      <guid>http://jeux.developpez.com/actu/62780/NVIDIA-devoile-de-nouveaux-outils-pour-les-developpeurs-de-jeux-video-Flex-Gl-Works-Flame-Works-vont-devenir-les-nouveaux-jouets-des-developpeurs/</guid>
      <description><![CDATA[<b>NVIDIA dévoile de nouveaux outils pour les développeurs de jeux vidéo</b><br />
<b>Flex, Gl Works, Flame Works vont devenir les nouveaux jouets des développeurs</b><br/><br/>Durant un événement à Montreal, NVIDIA a présenté de nouveaux outils pour les développeurs de jeux vidéo. Le premier, nommé <b>Flex</b>, s'intègrera aux outils PhysX dès 2014 pour offrir des simulations sur GPU unifiés qui permettra de nouveaux effets comme l'interaction entre les corps solides et les simulations de liquides.<br/><br/><a href="http://jeux.developpez.com/public/images/news/nvidia-flex.jpg" target="_blank"><img src="http://jeux.developpez.com/public/images/news/nvidia-flex_thumb.jpg" /></a><br />
Ensuite, la société à dévoilé...]]></description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2013 14:49:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Richard Stallman vole au secours des whistleblower et invite à réduire l'espionnage de la NSA en abandonnant les logiciels propriétaires]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62783/Richard-Stallman-vole-au-secours-des-whistleblower-et-invite-a-reduire-l-espionnage-de-la-NSA-en-abandonnant-les-logiciels-proprietaires/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62783/Richard-Stallman-vole-au-secours-des-whistleblower-et-invite-a-reduire-l-espionnage-de-la-NSA-en-abandonnant-les-logiciels-proprietaires/</guid>
      <description><![CDATA[<b>Richard Stallman vole au secours des whistleblower</b><br />
<b> et invite les internautes à réduire l'espionnage de la NSA en abandonnant les logiciels propriétaires</b><br/><br/><i>« Si les whistleblower</i> [N.D.R. : lanceurs d'alerte]<i> comme Edward Snowden n'osent pas révéler les crimes et mensonges, nous perdons le dernier bastion de contrôle sur nos gouvernements et institutions. C'est pourquoi les méthodes de surveillance qui permettent de savoir qui a parlé avec un journaliste sont très abusives. »</i> dit Richard Matthew Stallman.<br/><br/>Le...]]></description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2013 14:39:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Webinar Smile : découvrez le CMS open source Ametys le mardi 22 octobre, via une conférence en ligne gratuite et interactive]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62774/Webinar-Smile-decouvrez-le-CMS-open-source-Ametys-le-mardi-22-octobre-via-une-conference-en-ligne-gratuite-et-interactive/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62774/Webinar-Smile-decouvrez-le-CMS-open-source-Ametys-le-mardi-22-octobre-via-une-conference-en-ligne-gratuite-et-interactive/</guid>
      <description><![CDATA[<b>Webinar Smile : découvrez le CMS open source Ametys le mardi 22 octobre</b><br />
<b>via une conférence en ligne gratuite et interactive </b><br/><br/>Dans un contexte où l'offre de gestion de contenu open source est particulièrement riche, choisir l'outil CMS qui convient le mieux à ses besoins n'est pas toujours chose facile. Fort de son expertise et de son expérience dans la réalisation de projets en gestion de contenu open source, Smile souhaite vous présenter les atouts et les spécificités d'Ametys.<br/><br/>Solution 100 % française,...]]></description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2013 13:44:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Qt 5.2 facilitera fortement le déploiement vers les plateformes Android, avec une automatisation de la création des paquets dans Qt Creator 3.0]]></title>
      <link>http://qt.developpez.com/actu/62690/Qt-5-2-facilitera-fortement-le-deploiement-vers-les-plateformes-Android-avec-une-automatisation-de-la-creation-des-paquets-dans-Qt-Creator-3-0/</link>
      <guid>http://qt.developpez.com/actu/62690/Qt-5-2-facilitera-fortement-le-deploiement-vers-les-plateformes-Android-avec-une-automatisation-de-la-creation-des-paquets-dans-Qt-Creator-3-0/</guid>
      <description><![CDATA[Voici une rapide mise à jour des fonctionnalités prévues pour la sortie de <b>Qt 5.2 </b><b>pour</b><b> Android</b>. Cette nouvelle version se concentre sur les premières interactions avec l'écosystème, et les finitions en général. Cela inclut des améliorations sur la prise en charge d'Android par Qt Creator, désormais en version 3.0. La création d'applications Android avec Qt s'en retrouve facilitée.<br/><br/><img src="http://tcuvelier.developpez.com/news/images/qt/qt52-android/kitselection.png" /><br />
                      <br />
Exemple d'amélioration dans Qt Creator 3.0 : vous recevrez maintenant une notification si le...]]></description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2013 13:42:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[USA : Glassdoor dévoile les 25 entreprises technologiques qui paient le plus leurs ingénieurs logiciels,  Google et Facebook éjectés du top 3]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62771/USA-Glassdoor-devoile-les-25-entreprises-technologiques-qui-paient-le-plus-leurs-ingenieurs-logiciels-Google-et-Facebook-ejectes-du-top-3/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62771/USA-Glassdoor-devoile-les-25-entreprises-technologiques-qui-paient-le-plus-leurs-ingenieurs-logiciels-Google-et-Facebook-ejectes-du-top-3/</guid>
      <description><![CDATA[<b>USA : Glassdoor dévoile les 25 entreprises technologiques qui paient le plus leurs ingénieurs logiciels,  </b><br />
<b>Google et Facebook éjectés du top 3    </b><br/><br/>Glassdoor a présenté son traditionnel résultat d'enquête sur les 25 entreprises qui ont le plus payé leurs ingénieurs logiciels l'année dernière. Bien que figurant parmi les dix premiers, ni Google, ni Facebook, ni même Apple ne font partie du trio de tête. Il faut noter que toutes ces 25 entreprises ont payé leurs ingénieurs logiciel au dessus de la...]]></description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2013 13:05:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Ubuntu Touch se lance à la conquête de l'écosystème mobile, l'OS de Canonical pourra-t-il s'imposer face à la concurrence ?]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/62765/Ubuntu-Touch-se-lance-a-la-conquete-de-l-ecosysteme-mobile-l-OS-de-Canonical-pourra-t-il-s-imposer-face-a-la-concurrence/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/62765/Ubuntu-Touch-se-lance-a-la-conquete-de-l-ecosysteme-mobile-l-OS-de-Canonical-pourra-t-il-s-imposer-face-a-la-concurrence/</guid>
      <description><![CDATA[<b>Ubuntu Touch se lance à la conquête de l'écosystème mobile</b><br />
<b>l'OS de Canonical pourra-t-il s'imposer face à la concurrence ? </b><br/><br/>Le marché des smartphones a le vent en poupe. Les ventes de tablettes sont sur le point de surpasser celles des PC. L'univers du mobile devient donc un secteur incontournable de l'IT.<br/><br/>Actuellement, Google domine largement le monde du mobile avec Android. iOS figure en bonne position et Windows Phone innove pour se faire une place au soleil. L'écosystème mobile est hautement...]]></description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2013 00:55:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
