<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title><![CDATA[Developpez.com]]></title>
    <link>http://www.developpez.com/index/rss</link>
    <description><![CDATA[Club des décideurs et professionnels en informatique]]></description>
    <pubDate>Fri, 19 Apr 2013 04:46:05 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Apr 2013 04:46:05 +0200</lastBuildDate>
    <managingEditor>(www.developpez.com)</managingEditor>
    <copyright>Copyright © 2000-2013 www.developpez.com</copyright>
    <image>
      <url>http://www.developpez.com/template/favicon.ico</url>
      <title><![CDATA[Developpez.com]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/index/rss</link>
    </image>
    <generator>www.developpez.com</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <item>
      <title><![CDATA[La FFT évalue l'évasion fiscale massive des « géants du net » et dénonce la lourde pression fiscale subie par les télécoms]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/54348/La-FFT-evalue-l-evasion-fiscale-massive-des-geants-du-net-et-denonce-la-lourde-pression-fiscale-subie-par-les-telecoms/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/54348/La-FFT-evalue-l-evasion-fiscale-massive-des-geants-du-net-et-denonce-la-lourde-pression-fiscale-subie-par-les-telecoms/</guid>
      <description><![CDATA[La FFT évalue l'évasion fiscale massive des « géants du net »
Et dénonce la lourde pression fiscale subie par les télécoms 

À la demande de la Fédération Française des Télécoms, le cabinet Greenwich Consulting a mené une étude comparative internationale sur la fiscalité spécifique des opérateurs télécoms et les schémas d'optimisation fiscale des acteurs « Over-the-Top ».

Il est apparu que les géants du net pratiquent allègrement une optimisation fiscale très poussée, leur permettant d'échapper presque totalement à l'imposition pour leur activité sur le territoire français.

Pourtant, il apparaît que les opérateurs télécoms subiraient une très lourde pression fiscale, la plus élevée ...]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 19:01:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Developpez.com devient « Le Club des développeurs et IT pro », découvrez pourquoi]]></title>
      <link>http://club.developpez.com/actu/54346/Developpez-com-devient-Le-Club-des-Developpeurs-et-It-Pro-decouvrez-pourquoi/</link>
      <guid>http://club.developpez.com/actu/54346/Developpez-com-devient-Le-Club-des-Developpeurs-et-It-Pro-decouvrez-pourquoi/</guid>
      <description><![CDATA[Salut à tous 

Avant on avait « Club des développeurs ». Problème, se sont joints au club des IT pro non développeurs, comme par exemple des DBA, spécialistes BI, ingénieurs systèmes et réseaux, etc.

Pour ne pas se cantonner aux « développeurs », on est donc passé à « Club des professionnels de l'informatique ». Problème, on n'a jamais eu l'intention de ne pas continuer à accueillir avec plaisir les débutants et les développeurs amateurs. 

Entre les deux extrêmes, nous vous proposons un « compromis » entre les deux :

[IMG]http://club.developpez.com/webd...]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 18:50:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Anonymous : le collectif de hackers récolte 54 798 $ pour Your Anon News, son journal alternatif et indépendant en ligne]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/54343/Anonymous-le-collectif-de-hackers-recolte-54-798-pour-Your-Anon-News-son-journal-alternatif-et-independant-en-ligne/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/54343/Anonymous-le-collectif-de-hackers-recolte-54-798-pour-Your-Anon-News-son-journal-alternatif-et-independant-en-ligne/</guid>
      <description><![CDATA[Anonymous : le collectif de hackers récolte 54 798 dollars pour Your Anon News
Son journal alternatif et indépendant en ligne 

Le groupe Anonymous s'est lancé dans le crowdfunding, un mode de financement alternatif en temps de crise, dans le but de développer un média alternatif pour couvrir des sujets passés à la censure de la « presse dominante ».

Le projet amorcé sur Indiegogo  avait pour but d'atteindre les 2 000 dollars pour gérer les premiers frais. 

Le groupe a pourtant réussi à récolter pas moins de 54 798 dollars US auprès de 1 309 donateurs  pour financer le développement, l'hébergement et autres frais nécessaires.

C'est sur le compte tumblr du groupe que l...]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 17:55:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Windows 8.1 intégrerait ReFS, le système de fichiers fiable introduit par Windows Server 2012]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/54337/Windows-8-1-integrerait-ReFS-le-systeme-de-fichiers-fiable-introduit-par-Windows-Server-2012/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/54337/Windows-8-1-integrerait-ReFS-le-systeme-de-fichiers-fiable-introduit-par-Windows-Server-2012/</guid>
      <description><![CDATA[Windows Blue la prochaine mise à jour majeure de Windows 8 ?
Microsoft aurait adopté un cycle annuel
 

À peine Windows 8 disponible que des rumeurs courent déjà sur son successeur.

Selon un article du quotidien The Verge, se référant à des sources anonymes proches de Microsoft, la firme serait déjà en train de travailler sur Windows Blue, la prochaine version de son système d'exploitation.

Décrit comme une mise à jour majeure pour Windows 8, l'OS serait disponible mi-2013, à un prix nettement inférieur, voire même gratuit. Cet OS mettra fin aux cycles longs des sorties de nouvelles versions de Windows et aux Services Pack,  pour adopter un rythme de mises à jour annuelles to...]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 17:09:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[L'USPTO responsable de la guerre des brevets selon l'EFF, l'organisme l'accuse de délivrer des « brevets merdiques »]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/54333/L-USPTO-responsable-de-la-guerre-des-brevets-selon-l-EFF-l-organisme-l-accuse-de-delivrer-des-brevets-merdiques/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/54333/L-USPTO-responsable-de-la-guerre-des-brevets-selon-l-EFF-l-organisme-l-accuse-de-delivrer-des-brevets-merdiques/</guid>
      <description><![CDATA[L'USPTO responsable de la guerre des brevets selon l'EFF
L'organisme l'accuse de délivrer des « brevets merdiques » 

Depuis quelque temps déjà, une guerre des brevets fait rage aux États-Unis. 

À ce propos, une étude a démontré que plus de la moitié de ces procès étaient liés aux « patents trolls ».

Plusieurs voix se lèvent contre cette pratique d'intenter des procès à tout va comme celle de la ]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 16:13:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AgoraCMS : le programme est disponible pour la 1re édition de la conférence sur les gestionnaires de contenu Web, le 15 mai à Paris]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/53437/AgoraCMS-le-programme-est-disponible-pour-la-1re-edition-de-la-conference-sur-les-gestionnaires-de-contenu-Web-le-15-mai-a-Paris/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/53437/AgoraCMS-le-programme-est-disponible-pour-la-1re-edition-de-la-conference-sur-les-gestionnaires-de-contenu-Web-le-15-mai-a-Paris/</guid>
      <description><![CDATA[undefined]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 15:24:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Le guide de Lua et ses applications - manuel d'apprentissage, critique de livre d'Alexandre Laurent]]></title>
      <link>http://c.developpez.com/livres/#L9782822700153</link>
      <guid>http://c.developpez.com/livres/#L9782822700153</guid>
      <description><![CDATA[Bonjour à tous,

Tout récemment, j'ai lu deux livres sur Lua : Le manuel d'apprentissage et le manuel de référence de la série nommée &quot;Le guide de Lua et ses applications&quot;.

Vous pouvez retrouver tous les détails de ces livres en suivant les liens ci-dessous :
Manuel de référence
Manuel d'apprentissage

 Qu'en pensez-vous ?
 Avez-vous lu ces livres ? Allez-vous les lire ?...]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 15:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Le guide de Lua et ses applications - manuel de référence, critique de livre d'Alexandre Laurent]]></title>
      <link>http://c.developpez.com/livres/#L9782822700054</link>
      <guid>http://c.developpez.com/livres/#L9782822700054</guid>
      <description><![CDATA[Bonjour à tous,

Tout récemment, j'ai lu deux livres sur Lua : Le manuel d'apprentissage et le manuel de référence de la série nommée &quot;Le guide de Lua et ses applications&quot;.

Vous pouvez retrouver tous les détails de ces livres en suivant les liens ci-dessous :
Manuel de référence
Manuel d'apprentissage

 Qu'en pensez-vous ?
 Avez-vous lu ces livres ? Allez-vous les lire ?...]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 15:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Samsung avoue avoir lancé une opération pour discréditer HTC et essaye de rattraper l'hécatombe provoquée par son staff à Taiwan]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/54324/Samsung-avoue-avoir-lance-une-operation-pour-discrediter-HTC-et-essaye-de-rattraper-l-hecatombe-provoquee-par-son-staff-a-Taiwan/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/54324/Samsung-avoue-avoir-lance-une-operation-pour-discrediter-HTC-et-essaye-de-rattraper-l-hecatombe-provoquee-par-son-staff-a-Taiwan/</guid>
      <description><![CDATA[Samsung avoue avoir lancé une opération pour discréditer HTC
Le constructeur essaye de rattraper l'hécatombe provoquée par son staff à Taiwan 

La branche taïwanaise de Samsung avait pour habitude de laisser des forums ouverts aux publications anonymes.

Malheureusement, cette année les évènements ont très vite été hors de contrôle quand des propos haineux ont été tenus contre son rival HTC.

Par exemple dans une publication, un anonyme dit que sa petite amie a un HTC ONE X qui est très souvent victime de bogues, une autre publication affirme que le Galaxy Note est supérieur au HTC Sensation XL. Une troisième exhibe des graphiques de batteries du Galaxy S III et du HTC One X, prétenda...]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 14:50:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Titan bat le record de rapidité de stockage grâce à Spider II, le supercalculateur le plus rapide du monde conserve son rang]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/54321/Titan-bat-le-record-de-rapidite-de-stockage-grace-a-Spider-II-le-supercalculateur-le-plus-rapide-du-monde-conserve-son-rang/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/54321/Titan-bat-le-record-de-rapidite-de-stockage-grace-a-Spider-II-le-supercalculateur-le-plus-rapide-du-monde-conserve-son-rang/</guid>
      <description><![CDATA[Titan bat les records de rapidité de stockage avec une vitesse de 1,4 To/s grâce à Spider II
le supercalculateur le plus rapide du monde conserve son rang

Titan conserve son rang dans la classe des supercalculateurs les plus rapides au monde, grâce à l'acquisition d'un nouveau système de stockage produit par la société DataDirect Networks.

Après que  RoadRunner, le premier supercalculateur à avoir atteint la puissance de calcul de 1 pétaFLOPS, ait été mis hors service, aujourd'hui commence une nouvelle ère placée sous l'hégémonie de Titan.

Comme son équivalent mythologique, ce nouveau supercalculateur dispose de tous les atouts nécessaires pour éclipser la concurrence. Il embarque ...]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 13:24:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[JScrambler 3 disponible, l'outil permet de protéger son code JavaScript et HTML5 avant déploiement en obfusquant celui-ci]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/54317/JScrambler-3-disponible-l-outil-permet-de-proteger-son-code-JavaScript-et-HTML5-avant-deploiement-en-obfusquant-celui-ci/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/54317/JScrambler-3-disponible-l-outil-permet-de-proteger-son-code-JavaScript-et-HTML5-avant-deploiement-en-obfusquant-celui-ci/</guid>
      <description><![CDATA[JScrambler 3 disponible
 l'outil permet de protéger son code JavaScript et HTML5 avant déploiement en obfusquant celui-ci

Le code source des applications JavaScript peut être lu lorsque les utilisateurs entrent en possession d'une application entièrement codée dans ce langage. Ceci constitue un réel problème pour des applications à but commercial, car JavaScript n'offre pas nativement de méthodes pour protéger le code des regards indiscrets. 

JScrambler permet de contourner toutes ces difficultés en apportant la fonctionnalité d'obfuscation du code JavaScript pour les applications Web, Desktop ou mobiles. 

Actuellement l'outil en est à sa version 3. Il est utile dans plusieurs cas ...]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 12:54:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Les PME cibles favorites des pirates, ceux-ci profiteraient de leurs faibles moyens de sécurité pour attaquer des organisations plus grandes]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/54313/Les-PME-cibles-favorites-des-pirates-ceux-ci-profiteraient-de-leurs-faibles-moyens-de-securite-pour-attaquer-des-organisations-plus-grandes/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/54313/Les-PME-cibles-favorites-des-pirates-ceux-ci-profiteraient-de-leurs-faibles-moyens-de-securite-pour-attaquer-des-organisations-plus-grandes/</guid>
      <description><![CDATA[Les PME cibles favorites des pirates ?
Ceux-ci profiteraient de leurs faibles moyens de sécurité pour attaquer des organisations plus grandes, selon Symantec

Symantec vient de publier son rapport de sécurité pour internet. Le rapport  long de 58 pages est un récapitulatif des différents évènements de sécurité qui ont eu lieu au cours des années précédentes et en début de cette année 2013.

Selon  une idée préconçue, les petites entreprises ne sont pas des cibles potentielles pour les hackers. La réalité est tout autre, comme le souligne le rapport de Symantec. La plupart des  petites entreprises n'investissent pas un budget conséquent pour la sécurité. 

Cette tendance fâcheuse est s...]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 12:01:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Apple devrait vendre 75 millions d'iPhone low-cost en 2014, avec une part qui passera de 0 % en 2012 à 11 % sur ce segment]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/54309/Apple-devrait-vendre-75-millions-d-iPhone-low-cost-en-2014-avec-une-part-qui-passera-de-0-en-2012-a-11-sur-ce-segment/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/54309/Apple-devrait-vendre-75-millions-d-iPhone-low-cost-en-2014-avec-une-part-qui-passera-de-0-en-2012-a-11-sur-ce-segment/</guid>
      <description><![CDATA[Apple devrait vendre 75 millions d'iPhone low-cost en 2014,
Avec une part qui passerait de 0 % en 2012 à 11 % sur ce segment 

Gene Munster, analyste de projets chez Piper Jaffray, explique dans une note adressée aux investisseurs qu'il s'attend à ce qu'Apple vende des iPhone non subventionnés à 300 dollars l'unité dès septembre à raison de 75 millions d'appareils. Un tel dispositif pourrait occasionner un taux de cannibalisation de 30 % ; pour trois iPhone vendus ainsi, un iPhone plein tarif serait cannibalisé.

[IMG]http://stephanelecalme.developpez.com/images/iphone.jpg[/IMG]
Ce qui pourrait entraîner que le marché haut de gamme d'Apple passe de 43 % à 37 %. Cepe...]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 11:42:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Humour : Chuck Norris est obsolète selon le W3C ? Il ne respecterait pas les standards du Web]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/54308/Humour-Chuck-Norris-est-obsolete-selon-le-W3C-Il-ne-respecterait-pas-les-standards-du-Web/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/54308/Humour-Chuck-Norris-est-obsolete-selon-le-W3C-Il-ne-respecterait-pas-les-standards-du-Web/</guid>
      <description><![CDATA[Chuck Norris est-il validé par les standards du W3C ?

Derrière cette question énigmatique et qui peut sembler incongrue se cache pourtant une réalité (ou un easter egg des navigateurs) !
En effet, je viens de lire un billet prouvant que Chuck Norris ne respecte pas les standards du Web et n'apprécie pas la séparation du contenu et du style.
Pour preuve, je vous invite à tester ce code :

	Code  :
        
            Sélectionner tout -
            ]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 11:28:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Google Play : hausse de 90 % des revenus des applications, la galerie talonne de près l'App Store en nombre de téléchargements]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/54304/Google-Play-hausse-de-90-des-revenus-des-applications-la-galerie-talonne-de-pres-l-App-Store-en-nombre-de-telechargements/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/54304/Google-Play-hausse-de-90-des-revenus-des-applications-la-galerie-talonne-de-pres-l-App-Store-en-nombre-de-telechargements/</guid>
      <description><![CDATA[Google Play : hausse de 90 % des revenus des applications 
La galerie talonne de près l'App Store en nombre de téléchargements 

Apple, qui vendait quatre fois plus que Google lors du dernier trimestre de 2012, se voit vendre 2,6 fois plus que Google au cours du premier trimestre de 2013, selon un rapport de l'index d'App Annie.

Un succès pour Google qui enregistre alors une hausse de 90 % de ses ventes rien que pour le début de l'année en cours.

[IMG]http://stephanelecalme.developpez.com/images/store.png[/IMG]
Pour le nombre de téléchargements, Google peut remercier dans l'ordre les États-Unis, la Corée du Sud, l'Inde, la Russie et le Japon. Les qua...]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 11:07:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Microsoft déploie l'authentification à deux facteurs sur « Microsoft Account », l'option améliore la sécurité des comptes utilisateurs]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/54297/Microsoft-deploie-l-authentification-a-deux-facteurs-sur-Microsoft-Account-l-option-ameliore-la-securite-des-comptes-utilisateurs/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/54297/Microsoft-deploie-l-authentification-a-deux-facteurs-sur-Microsoft-Account-l-option-ameliore-la-securite-des-comptes-utilisateurs/</guid>
      <description><![CDATA[Microsoft adopte l'authentification à deux facteurs pour « Microsoft Account »
pour mieux sécuriser les comptes des utilisateurs


L'authentification  à deux facteurs est désormais à la mode pour mieux sécuriser les comptes des utilisateurs.
 
Après Google, Facebook, PayPal et récemment Apple,  ce serait au tour de Microsoft de se tourner vers ce mode d'identification sécurisé qui oblige l'utilisateur à posséder un mot de passe et un jeton ou un certificat.

Selon le site spécialisé LiveSide.net, la firme aurait apporté des modifications à  Microsoft Account,  la fonctionnalité qui permet l'accès à  l'ensemble de ses services, notamment aux e-mails, contacts, SkyDrive ou encore...]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 10:22:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Le « Dev du Jeudi » est consacré à la création de clients Windows 8 dans le séminaire Embarcadero en ligne du 18 avril 2013]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/54295/Le-Dev-du-Jeudi-est-consacre-a-la-creation-de-clients-Windows-8-dans-le-seminaire-Embarcadero-en-ligne-du-18-avril-2013/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/54295/Le-Dev-du-Jeudi-est-consacre-a-la-creation-de-clients-Windows-8-dans-le-seminaire-Embarcadero-en-ligne-du-18-avril-2013/</guid>
      <description><![CDATA[Le « Dev du Jeudi » du 18 avril 2013 : création de clients Windows 8 (VCL et FMX)
Épisode 8 de la saison 2 des séminaires en ligne d'Embarcadero

Le huitième épisode de la seconde saison des « Dev du Jeudi », le 18 avril 2013, est consacré à la création de clients Windows 8.

Le « Dev du Jeudi » est un événement en ligne, entièrement en français et gratuit, qui a lieu tous les jeudis (à l'exception du jeudi 9 mai) jusqu'au jeudi 27 juin. Soit en tout 17 semaines de séminaires dédiés aux produits Embarcadero dont le RAD Studio XE3.

L'horaire est identique pour chaque session  : 10h-12h et 14h-17h (soit 5h par session).

Le sujet de la semaine prochaine (jeudi 25 avril 2013) sera la cr...]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 10:18:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Android atteindra le milliard d'utilisateurs avant la fin d'année, Motorola préparerait des smartphones « phénoménaux »]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/54280/Android-atteindra-le-milliard-d-utilisateurs-avant-la-fin-d-annee-Motorola-preparerait-des-smartphones-phenomenaux/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/54280/Android-atteindra-le-milliard-d-utilisateurs-avant-la-fin-d-annee-Motorola-preparerait-des-smartphones-phenomenaux/</guid>
      <description><![CDATA[Android atteindra le milliard d'utilisateurs avant la fin de l'année
Les prochains smartphones de Motorola seront « phénoménaux » selon Eric Schmidt 

Eric Schmidt, président de Google, voit d'un bon oeil la progression de l'OS de la firme sur le marché du mobile. Pour lui, dans les huit ou neuf mois à venir, le nombre de possesseurs d'appareils Android devrait atteindre la barre du milliard. 

La firme voudrait miser sur tous ses atouts pour pouvoir doubler ce nombre en deux ans tout au plus.

Schmidt parle par exemple d'une future baisse drastique envisageable grâce à ses fabricants asiatiques à l'instar de Samsung.

De plus, l'entreprise compte sur son acquisition de ...]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2013 18:51:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Foxconn payera des royalties à Microsoft, pour ses terminaux sous Android et Chrome OS]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/54274/Foxconn-payera-des-royalties-a-Microsoft-pour-ses-terminaux-sous-Android-et-Chrome-OS/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/54274/Foxconn-payera-des-royalties-a-Microsoft-pour-ses-terminaux-sous-Android-et-Chrome-OS/</guid>
      <description><![CDATA[Foxconn payera des royalties à Microsoft,
Pour ses terminaux sous Android et Chrome OS  

Microsoft continue de faire passer son message « Android n'est pas gratuit ». 

Après l'accord signé avec HTC, Samsung et une dizaine d'autres constructeurs, c'est au tour de la maison mère du géant taïwanais de la production d'équipements high-tech, sous-traitant notamment d'Apple, Motorola ou ASUS de rejoindre le programme de licences Android de Microsoft.

Foxconn bénéficierait alors du portefeuille de brevets de la société pour couvrir ses terminaux sous Android et Chrome OS parmi lesquels des smartphones, des tablettes et des télévisions, en échange de royalties dont les modalités de calcul ...]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2013 17:47:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Google pénalise-t-il les "entreprises qui ne payent pas" ? Une étude révèle que Flight Search favoriserait certaines compagnies aériennes]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/54270/Google-penalise-t-il-les-entreprises-qui-ne-payent-pas-Une-etude-revele-que-Flight-Search-favoriserait-certaines-compagnies-aeriennes/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/54270/Google-penalise-t-il-les-entreprises-qui-ne-payent-pas-Une-etude-revele-que-Flight-Search-favoriserait-certaines-compagnies-aeriennes/</guid>
      <description><![CDATA[Google Flight Search pénalise-t-il les « entreprises qui ne payent pas » ? 
Le moteur responsable de la baisse du trafic internet de compagnies aériennes selon une étude  

L'étude a été menée par des étudiants d'Harvard sur des compagnies aériennes. Il apparaît que depuis que la firme a amorcé son moteur de recherche de vols Google Flight Search, cinq agences ont perdu 80 % de leur trafic alors que celles qui ont payé la publicité ont vu leur trafic grimper à 160 %.

L'étude fournit des données sur la façon dont la promotion des services propres à Google dans les résultats des recherches peut porter préjudice à la concurrence.

Selon Ben Edelman, professeur associé à Harvard Business...]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2013 17:11:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
