<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title><![CDATA[Developpez.com, le club des décideurs et professionnels en Informatique]]></title>
    <link>http://www.developpez.com/index/rss</link>
    <description><![CDATA[Club des décideurs et professionnels en informatique]]></description>
    <pubDate>Thu, 04 Oct 2012 10:02:17 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Oct 2012 10:02:17 +0200</lastBuildDate>
    <managingEditor>(www.developpez.com)</managingEditor>
    <copyright>Copyright © 2000-2012 www.developpez.com</copyright>
    <image>
      <url>http://www.developpez.com/template/images/logo.gif</url>
      <title><![CDATA[Developpez.com, le club des décideurs et professionnels en Informatique]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/index/rss</link>
    </image>
    <generator>www.developpez.com</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <item>
      <title><![CDATA[Menu fixe avec un effet de slide en CSS3, pour une navigation simple et fluide, par Paul Underwood]]></title>
      <link>http://paulund.developpez.com/tutoriels/css/menu-fixe-slide/</link>
      <guid>http://paulund.developpez.com/tutoriels/css/menu-fixe-slide/</guid>
      <description><![CDATA[

Je vous propose une traduction de l'article anglophone How To Create A CSS Slide Out Fixed Navigation par Paul Underwood : Menu de navigation fixe avec effet de slide au survol de la souris.

N'hésitez pas à faire part de vos remarques, commentaires ou propositions d'améliorations !

 Menu de ...]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2012 09:26:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[JavaScript pour Node - partie 1 : Énumération de Nathan Sweet, traduit par vermine]]></title>
      <link>http://nodejs.developpez.com/tutoriels/javascript/js_pour_node_1/</link>
      <guid>http://nodejs.developpez.com/tutoriels/javascript/js_pour_node_1/</guid>
      <description><![CDATA[

Je vous propose la traduction de l'article JavaScript for Node Part 1: Enumeration de Nathan Sweet.

Nathan Sweet nous propose et nous explique des solutions pour parcourir des énumérations en JavaScript et Node.

 JavaScript pour Node - partie 1 : Énumération...]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2012 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Introduction au mkframework, un framework PHP simple à prendre en main, par Michael Bertocchi]]></title>
      <link>http://imikado.developpez.com/tutoriels/php/presentation-mkframework/</link>
      <guid>http://imikado.developpez.com/tutoriels/php/presentation-mkframework/</guid>
      <description><![CDATA[Bonjour,

Vous trouverez ci dessous mon premier article d'initiation au framework php &quot;mkframework&quot;.
Celui-ci devrait vous présenter et vous aider à prendre en main ce framework qui se veut simple à utiliser.

En vous souhaitant une bonne lecture,

 Un framework simple à prendre en main...]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2012 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Téléchargez le premier « Guide du Chef de Projet Mobile », Smile y revient sur la manière d'établir une stratégie mobile cohérente]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/48236/Telechargez-le-premier-Guide-du-Chef-de-Projet-Mobile-Smile-y-revient-sur-la-maniere-d-etablir-une-strategie-mobile-coherente/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/48236/Telechargez-le-premier-Guide-du-Chef-de-Projet-Mobile-Smile-y-revient-sur-la-maniere-d-etablir-une-strategie-mobile-coherente/</guid>
      <description><![CDATA[Téléchargez le premier « Guide du Chef de Projet Mobile »
Smile revient sur les différences entre sites mobiles et apps, et sur la construction d'une stratégie efficace

Comment définir une stratégie Mobile efficace ? Quels objectifs peut-on viser ? 
Site mobile ou application, comment construire un dispositif adapté et performant ?

Telles sont les questions abordées dans le nouveau livre blanc de Smile, 1er intégrateur européen de solutions open source et spécialiste du web.

Ce « Guide du Chef de Projet Mobile » présente une méthodologique qui a pour but d'accompagner les responsables dans la gestion de A à Z d'un projet Mobile.

Au sommaire de ce docume...]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2012 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Oracle annonce MySQL Cluster 7.3 et l'intègre à Node.js, la Release Candidate de MySQL 5.6 est disponible]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/48253/Oracle-annonce-MySQL-Cluster-7-3-et-l-integre-a-Node-js-la-Release-Candidate-de-MySQL-5-6-est-disponible/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/48253/Oracle-annonce-MySQL-Cluster-7-3-et-l-integre-a-Node-js-la-Release-Candidate-de-MySQL-5-6-est-disponible/</guid>
      <description><![CDATA[Oracle annonce MySQL Cluster 7.3 et l'intègre à Node.js
La Release Candidate de MySQL 5.6 est disponible


Oracle a annoncé lors de sa conférence MySQL Connect le premier développement milestone (DMR) de MySQL Cluster 7.3. Cette déclinaison distribuée de MySQL s'intègre désormais dans le serveur Node.js, mais cette intégration est encore classée comme expérimentale. 

[IMG]http://ftp-developpez.com/gordon-fowler/MySQL.png[/IMG]
Cette version introduit le support natif pour les clés étrangères, ce qui permet aux utilisateurs d'étendre les avantages de MySQL Cluster dans un large éventail d'applications packagées et des déploiements personnalisés en simplifiant...]]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 17:54:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Debian 6.0.6 disponible avec plusieurs correctifs de sécurité pour la version stable]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/48248/Debian-6-0-6-disponible-avec-plusieurs-correctifs-de-securite-pour-la-version-stable/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/48248/Debian-6-0-6-disponible-avec-plusieurs-correctifs-de-securite-pour-la-version-stable/</guid>
      <description><![CDATA[Debian 6.0.6 disponible
avec plusieurs correctifs de sécurité pour la version stable

Les développeurs de Debian viennent de publier la sixième mise à jour de la branche  stable 6.0 du système d'exploitation basé sur le noyau Linux.

Cette version n'apporte pas de nouvelles fonctionnalités à l'OS, mais juste une combinaison de mises à jour déjà publiées pour la distribution, permettant aux utilisateurs d'installer simplement cette version, au lieu de recherche et installer manuellement tous les patchs de sécurité.


[IMG]http://rdonfack.developpez.com/images/debian.png[/IMG]

Debian 6.0.6 alias « Squeeze » apporte donc plusieurs mises à j...]]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 15:10:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Traduire ses applications mobiles aurait un impact considérable sur la monétisation, d'après un rapport de Distimo]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/48233/Traduire-ses-applications-mobiles-aurait-un-impact-considerable-sur-la-monetisation-d-apres-un-rapport-de-Distimo/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/48233/Traduire-ses-applications-mobiles-aurait-un-impact-considerable-sur-la-monetisation-d-apres-un-rapport-de-Distimo/</guid>
      <description><![CDATA[Traduire ses applications mobiles aurait un impact considérable sur la monétisation
D'après un rapport de Distimo


Voilà une opportunité que les développeurs d'application iPhone et iPad ont intérêt à saisir. Des revenus substantiels peuvent être générés de la traduction des applications dans les langues locales de certains pays d'Asie.

[IMG]http://idelways.developpez.com/news/images/iphone-apps.gif[/IMG]
Le cabinet d'analyses Distimo, spécialisé dans les applications mobiles, a publié un nouveau rapport d'après l'étude de répartition linguistique des applications mobiles. L'étude a mis l'accent sur l'Apple App Store et s'est porté sur 12 pays tels les État...]]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 14:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[JavaOne 2012 : Oracle dévoile ses plans pour Java, les préversions du JDK 8 et JavaFX Scene Builder 1.1 disponibles]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/48228/JavaOne-2012-Oracle-devoile-ses-plans-pour-Java-les-preversions-du-JDK-8-et-JavaFX-Scene-Builder-1-1-disponibles/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/48228/JavaOne-2012-Oracle-devoile-ses-plans-pour-Java-les-preversions-du-JDK-8-et-JavaFX-Scene-Builder-1-1-disponibles/</guid>
      <description><![CDATA[JavaOne 2012 : Oracle renouvelle son engagement à faire évoluer Java et dévoile ses plans
les préversions de JDK 8 et JavaFX Scene Builder 1.1 disponibles


JavaOne 2012, la plus grande conférence annuelle autour de la plateforme Java se déroule actuellement à San Francisco.

 Oracle a profité de l'occasion pour dévoiler sa feuille de route pour Java et renouveler son engagement à faire évoluer le langage afin de rassurer les utilisateurs sceptiques face aux récentes découvertes de failles dans la plateforme.

Pendant ces prochains mois, Oracle travaillera essentiellement sur Java SE 8.  Au menu : l'éditeur prévoit l'intégration des expressions lambda, du moteur JavaScript Nash...]]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 14:16:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[HappyEdit : un bon remake de l'éditeur Vim, développé en HTML5]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/48227/HappyEdit-un-bon-remake-de-l-editeur-Vim-developpe-en-HTML5/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/48227/HappyEdit-un-bon-remake-de-l-editeur-Vim-developpe-en-HTML5/</guid>
      <description><![CDATA[HappyEdit : un bon remake de l'éditeur Vim
Développé en HTML5


Les remakes ne sont pas tous bons, mais celui-ci vaut le coup d'oeil !

Per Thulin, fervent utilisateur de Vim, nous propose un remake de l'éditeur qu'on ne présente plus, développé en HTML5.

Jaloux des fonctionnalités des nouveaux éditeurs de ses collègues comme SublimeText ou encore TextMake, Per Thulin a décidé de se lancer dans un projet de taille : développer une version &quot;améliorée&quot; de Vim pour intégrer toutes les nouvelles fonctionnalités qu'offre l'HTML5.

C'est ainsi qu'est née une première version de HappyEdit, éditeur open source et basé sur le projet Ace.

Foncti...]]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 12:46:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[JavaOne 2012 : Oracle sort la Preview de NetBeans 7.3 et dévoile Easel, une extension pour la création des clients RESTful JavaScript]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/48218/JavaOne-2012-Oracle-sort-la-Preview-de-NetBeans-7-3-et-devoile-Easel-une-extension-pour-la-creation-des-clients-RESTful-JavaScript/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/48218/JavaOne-2012-Oracle-sort-la-Preview-de-NetBeans-7-3-et-devoile-Easel-une-extension-pour-la-creation-des-clients-RESTful-JavaScript/</guid>
      <description><![CDATA[JavaOne 2012 : Oracle sort la Preview de NetBeans 7.3
et dévoile le projet Easel une extension pour la création des clients RESTful à base de JavaScript

JavaOne 2012 bat son plein.  Le Masonic Auditorium de San Francisco vibre aux couleurs de l'écosystème Java qui est en train d'être disséqué par les experts de l'industrie.

Lors de la session consacrée à NetBeans, l'environnement de développement intégré open source pour Java, PHP, C et C++, Oracle a annoncé la sortie de la preview de NetBeans 7.3, la prochaine mise à jour majeure de l'EDI.


[IMG]http://ftp-developpez.com/gordon-fowler/NetBeans%20Logo.png[/IMG]

Le futur standard du We...]]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 12:27:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Référencement : Google déploie un nouvel algorithme qui pénalise les sites utilisant des noms de domaine avec des mots clés]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/48206/Referencement-Google-deploie-un-nouvel-algorithme-qui-penalise-les-sites-utilisant-des-noms-de-domaine-avec-des-mots-cles/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/48206/Referencement-Google-deploie-un-nouvel-algorithme-qui-penalise-les-sites-utilisant-des-noms-de-domaine-avec-des-mots-cles/</guid>
      <description><![CDATA[Référencement : Google déploie un nouvel algorithme qui pénalise les sites
utilisant des noms de domaines avec des mots clés


Via un message sur son compte Twitter, le spécialiste de l'équipe anti WebSpam de Google, Matt Cutts, a annoncé le déploiement d'un nouvel algorithme sur le moteur Google.

Ce nouvel algorithme vise à affiner les résultats de recherche du moteur Google en pénalisant les sites ayant un contenu de faible qualité malgré que le nom de domaine du site corresponde aux termes de la recherche.

En effet, la firme a constaté que des sites Web avaient recours à des noms de domaines qualifiés de « exact-match domain » qui reprenaient des termes de recherche suscep...]]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 10:32:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Opera 12.10 disponible en beta : le navigateur norvégien s'attaque à Windows 8, Mountain Lion et aux écrans Retina]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/48205/Opera-12-10-disponible-en-beta-le-navigateur-norvegien-s-attaque-a-Windows-8-Mountain-Lion-et-aux-ecrans-Retina/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/48205/Opera-12-10-disponible-en-beta-le-navigateur-norvegien-s-attaque-a-Windows-8-Mountain-Lion-et-aux-ecrans-Retina/</guid>
      <description><![CDATA[Opera 12.10 disponible en beta
Le navigateur s'attaque à Windows 8, Mountain Lion et aux écrans Retina


Opera 12.10 vient de sortir en beta.

Au menu, le support du SPDY, ce protocole proposé par Google pour accélérer le chargement des pages et de Web Socket (« depuis que les problèmes de sécurité ont été résolus » explique Opera Software), de nouvelles API pour créer des extensions, une meilleure intégration dans Mac OS X Mountain Lion et le support des écrans Retina.

Des améliorations sur le zoom tactile ont également été faites pour la version Windo...]]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 10:28:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Sortie de jQuery Mobile 1.2.0 avec de nouveaux composants popup et des listes personnalisables]]></title>
      <link>http://javascript.developpez.com/actu/48188/Sortie-de-jQuery-Mobile-1-2-0-avec-de-nouveaux-composants-popup-et-des-listes-personnalisables/</link>
      <guid>http://javascript.developpez.com/actu/48188/Sortie-de-jQuery-Mobile-1-2-0-avec-de-nouveaux-composants-popup-et-des-listes-personnalisables/</guid>
      <description><![CDATA[Sortie de jQuery Mobile 1.2.0

[IMG]http://jquerymobile.com/wp-content/uploads/2012/09/jquery-mobile-logo.png[/IMG]
Avant toute chose, l'équipe tient à remercier les contributeurs de jQuery Mobile qui ont suivi de près les évolutions qui ont mené à la sortie de la version 1.2.0. Elle rajoute d'ailleurs que toute aide est la bienvenue.

Parmi les nouveautés, nous pouvons découvrir :
un nouveau composant popup. L'idée est de permettre une création facile d'info-bulle simple, de menu, de formulaire popup, de superposition de cartes ou de lightbox avec ce même composant. Basiquement, vous avez besoin d'un lien et d'un conteneur : 

	]]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 09:35:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Oracle muscle son Cloud avec de nouvelles applications hébergées et une plateforme pour Java]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/48190/Oracle-muscle-son-Cloud-avec-de-nouvelles-applications-hebergees-et-une-plateforme-pour-Java/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/48190/Oracle-muscle-son-Cloud-avec-de-nouvelles-applications-hebergees-et-une-plateforme-pour-Java/</guid>
      <description><![CDATA[Oracle muscle son Cloud
Avec de nouvelles applications hébergées et une plateforme pour Java


Qu'il est loin le temps où le PDG d'Oracle voyait le Cloud Computing comme une aberration technologique.  

Depuis, Salesforce.com a montré qu'il était une entreprise viable et s'est diversifié dans les bases de données, SAP a multiplié les rachats de spécialistes du SaaS (applications à la demande) et Microsoft a placé ses outils professionnels (ERP et ]]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2012 09:19:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Microsoft lance Dynamics NAV 2013, son ERP dédié aux PME-PMI se veut « plus rapide, plus intuitif et plus évolutif »]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/48184/Microsoft-lance-Dynamics-NAV-2013-son-ERP-dedie-aux-PME-PMI-se-veut-plus-rapide-plus-intuitif-et-plus-evolutif/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/48184/Microsoft-lance-Dynamics-NAV-2013-son-ERP-dedie-aux-PME-PMI-se-veut-plus-rapide-plus-intuitif-et-plus-evolutif/</guid>
      <description><![CDATA[Microsoft lance Dynamics NAV 2013
Son ERP dédié aux PME-PMI : plus rapide, plus intuitif, plus évolutif



Microsoft a annoncé hier le lancement de son progiciel de gestion, Dynamics NAV 2013. Son but est, pour reprendre les mots de l'éditeur, « d'offrir aux entreprises françaises des solutions toujours plus simples, plus faciles à utiliser et plus rapides » pour soutenir leurs activités.

« C'est une solution ERP particulièrement centrée sur le client final », ajoute Virginie-Marie Garlasain, Chef de produit Microsoft Dynamics ERP chez Microsoft France.

En plus des fonctions déjà présentes dans la version précédente Dynamics NAV 2009 - telles que la gesti...]]></description>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2012 18:22:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Oracle s'associe à Nokia pour utiliser ses cartes dans ses applications d'entreprise, bonne nouvelle pour le Finlandais]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/48181/Oracle-s-associe-a-Nokia-pour-utiliser-ses-cartes-dans-ses-applications-d-entreprise-bonne-nouvelle-pour-le-Finlandais/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/48181/Oracle-s-associe-a-Nokia-pour-utiliser-ses-cartes-dans-ses-applications-d-entreprise-bonne-nouvelle-pour-le-Finlandais/</guid>
      <description><![CDATA[Oracle s'associe à Nokia pour utiliser ses cartes
Dans ses applications d'entreprise, bonne nouvelle pour le Finlandais


A mesure que la mobilité monte en puissance, les services de cartographie deviennent de plus en plus stratégiques. En témoigne le récent abandon des Googles Maps par Apple dans iOS. Apple qui ne pouvait pas longtemps dépendre d'un concurrent dans ce domaine.

Mais ce mouvement ne concerne pas que le grand public. Loin de là.

Les CRM par exemple, sont de plus en plus portés sur tablette et les outils de BI prennent de plus en plus en compte des problématiques géospatiales (implantation de mag...]]></description>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2012 17:46:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Open webOS 1.0 et Enyo 2 disponibles, l'OS open-source chapeauté par HP est arrivé avec son framework de développement JavaScript]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/48176/Open-webOS-1-0-et-Enyo-2-disponibles-l-OS-open-source-chapeaute-par-HP-est-arrive-avec-son-framework-de-developpement-JavaScript/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/48176/Open-webOS-1-0-et-Enyo-2-disponibles-l-OS-open-source-chapeaute-par-HP-est-arrive-avec-son-framework-de-developpement-JavaScript/</guid>
      <description><![CDATA[Open webOS sort en version bêta et en deux solutions
Sous Ubuntu et pour l'environnement &quot;OpenEmbedded&quot;


Il y a de cela huit mois, l'équipe du projet webOS avait promis à ses adaptes ainsi qu'à la communauté open source de lancer une version libre du système d'exploitation pour appareils mobiles.

[IMG]http://idelways.developpez.com/news/images/openwebos-logo.png[/IMG]
Chose promise, chose due, car après beaucoup d'efforts, une version bêta de l'Open webOS est enfin disponible. 
Sur le blog du projet Open webOS, l'équipe indique que cette version, dite « August Edition », comporte 54 composants webOS disponibles en open source. Cela c...]]></description>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2012 14:54:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[La rubrique Conception devient « ALM » sur Developpez.com, et couvre désormais toutes les phases du cycle de vie des applications]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/48173/La-rubrique-Conception-devient-ALM-sur-Developpez-com-et-couvre-desormais-toutes-les-phases-du-cycle-de-vie-des-applications/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/48173/La-rubrique-Conception-devient-ALM-sur-Developpez-com-et-couvre-desormais-toutes-les-phases-du-cycle-de-vie-des-applications/</guid>
      <description><![CDATA[Bonjour,

L'équipe de rédaction a l'honneur de vous annoncer une importante amélioration au sommet des rubriques de Developpez.com. Pour lui donner plus d'importance et un plus grand impact, la méga-rubrique Conception devient « ALM » (Application lifecycle management).

Ce sigle ne vous dit rien ? C'est pourtant l'unique terme consacré par les professionnels de l'informatique pour désigner tout ce qui a trait au cycle de vie des applications, à savoir : analyse des exigences, rédaction de cahier des charges, architecture, conception, méthodes, tests, gestion des mises en production, etc.
Il n'existe malheureusement pas d'équivalent en français et Conception est un terme bien réducteur que nous ne p...]]></description>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2012 14:19:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Flash Player 11.5 et AIR 3.5 en betas : meilleur débogage pour les deux et support de Jelly Beans pour AIR]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/48168/Flash-Player-11-5-et-AIR-3-5-en-betas-meilleur-debogage-pour-les-deux-et-support-de-Jelly-Beans-pour-AIR/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/48168/Flash-Player-11-5-et-AIR-3-5-en-betas-meilleur-debogage-pour-les-deux-et-support-de-Jelly-Beans-pour-AIR/</guid>
      <description><![CDATA[Flash Player 11.5 et AIR 3.5 en betas
Meilleur débogage pour les deux et support de Jelly Beans pour AIR


Adobe vient de confirmer l'arrivée de la bêta de son Flash Player 11.5.

Au menu de cette préversion, on notera surtout un nouvel outil de déboggage pour les développeurs ou la possibilité de partager la mémoire pour les ActionScript Workers.

Si Adobe ne supportera plus la technologie dans le mobile, elle n'a cependant pas abandonné AIR dont la version 3.5 passe elle aussi en beta.

Mieux, depuis que les runtimes d'Adobe partagent la même base il est possible de reprendre le code d'applications Rich Media pour les porter de Flash vers Air et inversement.]]></description>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2012 14:12:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Google revoit ses capacités de stockage Cloud à la baisse et ses prix à la hausse, presque tous les utilisateurs de Drive concernés]]></title>
      <link>http://www.developpez.com/actu/48159/Google-revoit-ses-capacites-de-stockage-Cloud-a-la-baisse-et-ses-prix-a-la-hausse-presque-tous-les-utilisateurs-de-Drive-concernes/</link>
      <guid>http://www.developpez.com/actu/48159/Google-revoit-ses-capacites-de-stockage-Cloud-a-la-baisse-et-ses-prix-a-la-hausse-presque-tous-les-utilisateurs-de-Drive-concernes/</guid>
      <description><![CDATA[Cloud : Google revoit ses espaces de stockage à la baisse
Et ses prix à la hausse, du pain béni pour la concurrence ?

Encore plus de « nettoyage de printemps » est à prévoir pour ses services en ligne, prévient Google. Il s'agit en fait d'un toilettage d'automne. Et autant le dire tout de suite, il n'est pas porteur de bonnes nouvelles pour les utilisateurs de Google Drive et de Picassa.

Google annonce en effet que les capacités de ces deux espaces de stockage « seront consolidées » et que la capacité totale gratuite sera désormais de 5 GB « pour les deux services ». Autrement dit, l'espace gratuit total perd 1 GB (- 16.5%) puisque auparavant Google Drive proposait déjà ces 5...]]></description>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2012 12:55:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
