<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" media="screen" href="/~d/styles/rss2full.xsl"?><?xml-stylesheet type="text/css" media="screen" href="http://feeds.feedburner.com/~d/styles/itemcontent.css"?><rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" version="2.0">

<channel>
	<title>Goopilation</title>
	
	<link>http://www.goopilation.com</link>
	<description>Toute l'actu Google en français : Gmail, AdSense, Blogger, Chrome, Docs, Picasa...</description>
	<lastBuildDate>Sat, 14 Apr 2012 13:36:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>en</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
		
		<atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://feeds.feedburner.com/Goopilation" /><feedburner:info xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0" uri="goopilation" /><atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/" /><atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="hub" href="http://www.goopilation.com/?pushpress=hub" /><feedburner:emailServiceId xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0">Goopilation</feedburner:emailServiceId><feedburner:feedburnerHostname xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0">http://feedburner.google.com</feedburner:feedburnerHostname><item>
		<title>[Google Earth] Explorez l’épave du Titanic en 3D dans Google Earth</title>
		<link>http://www.goopilation.com/2012/04/google-earth-explorez-lepave-du-titanic-en-3d-dans-google-earth.html</link>
		<comments>http://www.goopilation.com/2012/04/google-earth-explorez-lepave-du-titanic-en-3d-dans-google-earth.html#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 14 Apr 2012 13:36:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Vincent</dc:creator>
				<category><![CDATA[A la Une]]></category>
		<category><![CDATA[Google Earth]]></category>
		<category><![CDATA[Logiciels]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.goopilation.com/?p=11184</guid>
		<description><![CDATA[<p><img style="float:right;margin:10px 0px 0px 10px;" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2009/03/google-earth-logo.jpg" alt="" />Il y a cent ans, le paquebot Titanic heurtait un iceberg dans le nord de l&#8217;océan Atlantique et a fait naufrage, emportant avec lui trois quarts des 2200 passagers ainsi que tous les membres de l&#8217;équipage. Cette traversée de l&#8217;Atlantique, reliant l&#8217;Angleterre à New York était son voyage inaugural, et est resté dans les souvenirs &#8230; <a class="more-link" href="http://www.goopilation.com/2012/04/google-earth-explorez-lepave-du-titanic-en-3d-dans-google-earth.html">Continue reading <span class="meta-nav"></span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img style="float:right;margin:10px 0px 0px 10px;" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2009/03/google-earth-logo.jpg" alt="" /><p>Il y a cent ans, le paquebot <a  href="http://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fen.wikipedia.org%2Fwiki%2FTitanic&#038;sa=D&#038;sntz=1&#038;usg=AFQjCNH9bIMmSmBfw0uVjh50CoIHHR_Jvg" target="_blank">Titanic</a> heurtait un iceberg dans le nord de l&#8217;océan Atlantique et a fait naufrage, emportant avec lui trois quarts des 2200 passagers ainsi que tous les membres de l&#8217;équipage. Cette traversée de l&#8217;Atlantique, reliant l&#8217;Angleterre à New York était son voyage inaugural, et est resté dans les souvenirs comme l&#8217;une des tragédies maritimes les plus meurtrières de l&#8217;histoire de la marine.</p>
<p>L&#8217;histoire du <strong>Titanic</strong> perdure à travers les décennies. Elle a inspirée des livres et des films, et est honorée dans plusieurs musées et monuments dans le monde. Désormais, vous pouvez <strong>explorer l&#8217;épave du Titanic</strong> gisant sur les fonds marins grâce à <a  href="http://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fearth.google.com" target="_blank">Google Earth</a>.</p>
<p>A l&#8217;aide des images de <a  href="http://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Focean.nationalgeographic.com%2Focean%2Fphotos%2Fdiscovering-titanic%2F&#038;sa=D&#038;sntz=1&#038;usg=AFQjCNGaXx1H5565jX1LJwxDXi37NHW1uA" target="_blank">National Geographic</a>, nous avons créé une <a  href="http://sketchup.google.com/3dwarehouse/details?mid=e68a8de9359d034dfce1b9bf6b2e7aaf" target="_blank">modélisation 3D</a> du Titanic. Explorez les différentes parties du navire, de la proue à la poupe, simplement en cherchant &laquo;&nbsp;<strong>Titanic</strong>&nbsp;&raquo; dans le moteur de recherche de <strong>Google Earth</strong>.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><img class="aligncenter" src="https://lh4.googleusercontent.com/7zmL38OgLzakybFO0OtFEQz4ZWXiYvPl3JS4xYVCxq5-6Xsvr1FPs0OIPPPyErTj02uvh_hp6bTQyBciVV1uZvQv-zSyQVZIHzFhg7-tRyPOM3fJdLI" alt="" width="514px;" height="350px;" /></strong></p>
<p>Vous pouvez également suivre une visite guidée du grâce à ce <a  href="http://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fmw1.google.com%2Fmw-ocean%2Fshipwrecks%2Ftitanic%2Ftitanic-nl.kmz" target="_blank">fichier KML</a> ou à la galerie <a  href="http://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fwww.google.com%2Fgadgets%2Fdirectory%3Fsynd%3Dearth%26preview%3Don%26cat%3Docean%26url%3Dhttp%3A%2F%2Fmaps.google.com%2Fmaps%2Fgx%3Foe%253Dutf-8%2526output%253Dghapi%2526q%253Dhttp%3A%2F%2Fmw1.google.com%2Fmw-ocean%2Fshipwrecks%2Ftitanic%2Ftitanic-nl.kmz" target="_blank">Google Earth</a>. Cette visite contient des <strong>images et des vidéos du Titanic</strong> fournies par <a  href="http://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fwww.noaa.gov%2Ftitanic%2F&#038;sa=D&#038;sntz=1&#038;usg=AFQjCNEeK3KOGnb7rDc_xbso7kKXElCzWQ" target="_blank">NOAA</a> et <a  href="http://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fchannel.nationalgeographic.com%2Fchannel%2Ftitanic%2F&#038;sa=D&#038;sntz=1&#038;usg=AFQjCNGpMyDIvNjaObZ3wsBOlNSJLwHhmg" target="_blank">National Geographic</a>. Regardez la vidéo ci-dessous pour explorer l&#8217;épave, réalisée en collaboration avec Jim Delgado, directeur de l&#8217;héritage maritime chez NOAA.</p>
<p style="text-align: center;"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/2qT5fddzELU?rel=0" frameborder="0" width="400" height="300"></iframe></p>
<p>Explorez également d&#8217;autres photos grandioses du paquebot prises par <a  href="http://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fwww.noaa.gov%2F&#038;sa=D&#038;sntz=1&#038;usg=AFQjCNETv162EwN4dDgiavULdmxgVBGUCA" target="_blank">NOAA</a> dans <a  href="http://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fwww.panoramio.com%2Fuser%2F6594169" target="_blank">Panoramio</a>. Des vestiges des passagers à son célèbre escalier, la mémoire du Titanic continue à vivre un siècle après sa tragédie.</p>
<p style="text-align: right;"><em>Posté dans sa version originale en anglais par Jenifer Austin Foulkes,<br />
chargée des projets maritimes sur Google Earth</em></p>
<hr />
<p><small>® <a href="http://www.goopilation.com">Goopilation</a>, 2012. |
<a href="http://www.goopilation.com/2012/04/google-earth-explorez-lepave-du-titanic-en-3d-dans-google-earth.html">Lien vers l'article</a> |
<a href="http://www.goopilation.com/2012/04/google-earth-explorez-lepave-du-titanic-en-3d-dans-google-earth.html#comments">Aucun commentaire</a><br/>
Publier sur : <a href="http://del.icio.us/post?url=http://www.goopilation.com/2012/04/google-earth-explorez-lepave-du-titanic-en-3d-dans-google-earth.html&title=[Google Earth] Explorez l&#8217;épave du Titanic en 3D dans Google Earth">del.icio.us</a>, <a href="http://www.facebook.com/sharer.php?src=bm&v=4&i=1237396940&u=http://www.goopilation.com/2012/04/google-earth-explorez-lepave-du-titanic-en-3d-dans-google-earth.html&t=[Google Earth] Explorez l&#8217;épave du Titanic en 3D dans Google Earth">Facebook</a>, <a href="http://twitthis.com/twit?url=http://www.goopilation.com/2012/04/google-earth-explorez-lepave-du-titanic-en-3d-dans-google-earth.html&title=[Google Earth] Explorez l&#8217;épave du Titanic en 3D dans Google Earth">Twitter</a>
<br/>
</small></p>
<p><a href="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/soORSL0baieeXXdJrHTE5AmZCfk/0/da"><img src="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/soORSL0baieeXXdJrHTE5AmZCfk/0/di" border="0" ismap="true"></img></a><br/>
<a href="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/soORSL0baieeXXdJrHTE5AmZCfk/1/da"><img src="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/soORSL0baieeXXdJrHTE5AmZCfk/1/di" border="0" ismap="true"></img></a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.goopilation.com/2012/04/google-earth-explorez-lepave-du-titanic-en-3d-dans-google-earth.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>[Google] Bilan de cette première année sous le règne de Larry Page</title>
		<link>http://www.goopilation.com/2012/04/google-larry-page-premiere-annee-pdg.html</link>
		<comments>http://www.goopilation.com/2012/04/google-larry-page-premiere-annee-pdg.html#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 10 Apr 2012 07:00:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Vincent</dc:creator>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[Chroniques]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.goopilation.com/?p=11182</guid>
		<description><![CDATA[<p><img style="float:right;margin:10px 0px 0px 10px;" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2012/04/Larry-Page-Google.jpg" alt="" />Cet article, paru en anglais sur le site du magasine américain Wired, dresse un bilan de cette première année sous le règne de Larry Page, nommé au poste de PDG de Google l&#8217;année dernière. L&#8217;auteur, Steven Levy, a également publié plusieurs livres consacrés à Google, le dernier étant &#171;&#160;In the Plex&#160;&#187;. En janvier 2011, avant &#8230; <a class="more-link" href="http://www.goopilation.com/2012/04/google-larry-page-premiere-annee-pdg.html">Continue reading <span class="meta-nav"></span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img style="float:right;margin:10px 0px 0px 10px;" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2012/04/Larry-Page-Google.jpg" alt="" /><blockquote><p>Cet <a  href="http://www.wired.com/epicenter/2012/04/opinion-levy-page-first-year/all/1" target="_blank">article</a>, paru en anglais sur le site du magasine américain Wired, dresse un bilan de cette première année sous le règne de Larry Page, nommé au poste de PDG de Google l&#8217;année dernière. L&#8217;auteur, <strong>Steven Levy</strong>, a également publié plusieurs livres consacrés à Google, le dernier étant &laquo;&nbsp;In the Plex&nbsp;&raquo;.</p></blockquote>
<p>En janvier 2011, avant même que j&#8217;ai eu à envoyer les brouillons de mon livre &laquo;&nbsp;<a  href="http://www.amazon.com/In-The-Plex-Google-Thinks/dp/1416596585" target="_blank">In the Plex</a>&laquo;&nbsp;, nous avons appris que <strong>Larry Page</strong> reprendrait les rênes de Google en tant que PDG. Cette transition aurait lieu le 4 avril de cette année. Si cela avait été une autre personne que Larry Page, mon livre, que je préparai depuis trois ans, n&#8217;aurait plus eu aucun sens. Mais alors que j&#8217;apportai de rapides corrections afin de refléter cette annonce, j&#8217;ai réalisé que mon livre reflétait déjà une réalité que peu parvenaient à comprendre : <strong>Page a toujours été le visionnaire et la force motrice derrière tous les projets de Google</strong>.</p>
<p>Maintenant que Page assume son rôle de PDG depuis un an, tout le monde en a conscience.</p>
<p>Le règne de Page a été caractérisé par le recentrage des activités. Recentrage des produits. Recentrage face à une menace venant du phénomène des réseaux sociaux incarné par Facebook. Recentrage sur Google, d&#8217;un ensemble de services disparates à une seule plateforme formée de plusieurs composants. Enfin, recentrage sur la chaîne de commandement, où chaque employé peut citer un seul nom lorsqu&#8217;on lui demande qui est son responsable.</p>
<h2>Google est désormais la société de Larry.</h2>
<p>Sans dénigrer Sergey Brin, qui a été un partenaire à part entière dans la création de l&#8217;entreprise et lors de ces 13 dernières années. Et sans viser non plus Eric Schmidt, qui a maintes fois prouvé son expérience en accompagnant Google dans sa transformation en un mammouth du Web. Mais depuis que Page a pris les commandes, il tenu son poste avec autonomie, une certaine nouveauté au sein de l&#8217;entreprise. Alors qu&#8217;auparavant les grosses décisions étaient prises par la troika composée de Schmidt et des deux fondateurs, c&#8217;est désormais le seul PDG qui est à la tête de la pyramide.</p>
<p>Il est probable que les décisions importantes continuent à être prises de façon collective, mais lorsque vous discutez avec des employés, ils citent toujours ce que Larry pense, ce que Larry veut, et ce que Larry croit.</p>
<h2>Une menace plus grande encore ?</h2>
<p>A travers ce que Larry confie à la presse (nous y reviendrons), nous en savons beaucoup sur ce qu&#8217;il pense, veut, et croit. L&#8217;un des principaux thèmes de cette première année a été la menace pesant sur Google. Lorsque je lui ai demandé en septembre dernier ce qu&#8217;était d&#8217;après lui cette grande menace, la réponse est sortie de sa bouche avant que j&#8217;ai pu terminé ma question.</p>
<p>&laquo;&nbsp;Google&nbsp;&raquo;, a-t-il répondu. La plus grande peur de Page est que l&#8217;entreprise soit terrassée par son immobilisme, sa timidité, ou par la bureaucratie.</p>
<p>Par conséquent, l&#8217;une des premières décisions de Page en tant que PDG a été de réorganiser ses dirigeants pour se rencontrer sur les produits. Il s&#8217;est aussi arrangé pour que ses lieutenants travaillent dans la même pièce quelques heures chaque semaine afin que tout le monde soit sur la même page (sans jeu de mot).</p>
<p>Pour couronner le tout, Page a demandé aux principaux cadres supérieurs de s&#8217;engager à rester au sein de Google pour plusieurs années. Certains parmi eux étaient chez Google depuis déjà quelques temps, et suffisamment riches pour tourner le dos à Page s&#8217;ils pensaient que son régime n&#8217;allaient pas être satisfaisant. Malgré tout, ils ont donné leur confiance au nouveau PDG. C&#8217;était impressionnant.</p>
<p>Mais les actions de Page durant cette première année sont une réponse à une menace différente : l&#8217;impact des échecs passés de Google dans le domaine du social.</p>
<p>Page a assumé son nouveau rôle au beau milieu d&#8217;une phase de panique au sein de l&#8217;entreprise vis à vis des données personnelles massivement accumulées par Facebook et non par Google. La peur était que sans ces précieuses informations, Google pourrait ne plus être en mesure de fournir la meilleure expérience pour ces utilisateurs.</p>
<p>Page a réussi à calmer cette anxiété. Il a déplacé son bureau, initialement situé à proximité des équipes consacrées à la recherche, pour se rapprocher des équipes de Google+. Il a décrété que les bonus annuels de tous les salariés dépendraient des performance de la société dans le domaine du social. Et comme Larry Page ne se satisfait pas d&#8217;une solution impliquant simplement un produit pour concurrencer Facebook, il a minutieusement préparé un plan pour refonder l&#8217;ensemble de l&#8217;expérience Google en un organisme unique mais complexe, dont l&#8217;ADN serait le social.</p>
<p>Bien évidemment, de nombreuses <a  href="http://investor.google.com/earnings.html" target="_blank">analyses</a> montrent que Google s&#8217;en sort très bien, avec un chiffre d&#8217;affaire de 38$ milliards chaque année. Il est le plus gros moteur de recherche au monde. Avec YouTube, Google est aussi la première destination pour tout ce qui concerne les vidéos. Son infrastructure est l&#8217;une des merveille de ce 21ème siècle.</p>
<h2>Comme si votre vie en dépendait</h2>
<p>Et pourtant, Page semble diriger la société comme si sa survie était en danger — choisissant au passage de faire le pari dangereux de tout miser sur l&#8217;intégration et le social afin de connaître plus intimement ses utilisateurs et leur offrir une expérience de meilleure qualité et plus pertinente.</p>
<p>Par certains côtés, cette stratégie peut porter ses fruits. La peur de disparaitre peut nous pousser à accomplir de grandes choses. Pour paraphraser <a  href="http://www.samueljohnson.com/" target="_blank">Samuel Johnson</a>, la corde du bourreau peut être une grande motivation.</p>
<p>Une telle urgence a contribué au lancement de <a  href="http://www.wired.com/epicenter/2011/06/inside-google-plus-social/all/1" target="_blank">Google+</a>, qui a reçu un accueil plutôt encourageant. Il y avait quelques innovations bienvenues (comme la facilité d&#8217;organisation des contacts en cercles), et une interface léchée, rarement vue sur les produits de Google. Les critiques ont souvent écorché Google+ ces dernières semaines, mais il est de loin le produit social le plus abouti et le plus populaire de la firme. Même si vous contestez la façon dont Google compte le nombre d&#8217;utilisateurs, le fait est que 500 millions de personnes y ont accès. Et comme Google aime nous le rappeler, Google+ n&#8217;est pas terminé. Ce n&#8217;est qu&#8217;une première étape dans la transformation de la société.</p>
<p>L&#8217;idée est que lorsque toutes les pièces de Google — Recherche, Gmail, Docs, Maps, etc — utiliseront intelligemment tout ce que la société sait sur vous, vous serez beaucoup mieux servis. Ce raisonnement se tient, mais est délicat à concrétiser. Les gens sont habitués à utiliser les différents produits de Google indépendamment les uns des autres. Être soudainement obligé d&#8217;embrasser l&#8217;expérience Google dans son ensemble peut s&#8217;avérer effrayant.</p>
<p>Mais c&#8217;est précisément ce à quoi Google s&#8217;est employé cet hiver lorsque, avec les meilleures intentions, ils ont changé leurs conditions d&#8217;utilisation afin de permettre de réaliser ce gros projet. Ces changement peuvent sembler menaçants &laquo;&nbsp;nous savons tout de vous et nous voulons tout utiliser !&nbsp;&raquo;, mais si on regarde en détail, ce n&#8217;est pas tout à fait le cas : &laquo;&nbsp;nous ne partageons pas avec des entités tierces, personne d&#8217;autre que vous n&#8217;a accès à ces infos, sauf si vous en faites le choix, vous avez de nombreux moyens de contrôle à disposition sur ce que nous stockons&nbsp;&raquo;.</p>
<h2>Mais qui lit les petits caractères ?</h2>
<p>Faisons la comparaison avec Facebook. Le réseau social a déployé un produit baptisé Timeline (Journal en français) en septembre dernier. Le facteur peur est potentiellement énorme. En effet, cette nouveauté implique une mise à jour automatique de votre profil public avec les livre que vous lisez, les musiques que vous écoutez, les lieux où vous vous rendez, et les évènements auxquels vous assistez. Mais les utilisateurs ont pu profiter des avantages du compromis sur la vie privée immédiatement. Pour beaucoup, partager ce genre d&#8217;information n&#8217;est plus un problème.</p>
<p>Google a modifié ses conditions d&#8217;utilisation bien avant de pouvoir en offrir les bénéfices. Les utilisateurs ne voient donc que les aspects négatifs et ne savent pas ce que Google se prépare à faire.</p>
<p>Pire, les nouvelles conditions d&#8217;utilisations ont été lancée juste après que Google ait altéré son produit le plus important, la recherche, en y incluant des résultats sociaux, provenant <a  href="http://www.wired.com/epicenter/2012/01/too-much-plus-a-minus/all/1" target="_blank">principalement de son réseau Google+</a>. D&#8217;autres services comme Facebook et Twitter n&#8217;étant pas pris en compte de façon équitable, les critiques y ont vu un abus de Google.</p>
<p>Google a depuis ajusté son produit,<a  href="http://www.google.com/insidesearch/plus.html" target="_blank"> Search Plus Your World</a>, et défend vigoureusement son choix. Mais il existe même certains alliés mécontents de ce changement, qui se demandent pourquoi Google prend le risque de complètement dénaturer son produit phare.</p>
<p>Ces deux initiatives, mal vues par le public, montrent les inconvénients de cette urgence. Larry Page est un disciple de la vitesse, il n&#8217;est donc pas étonnant qu&#8217;il essaie de remédier aux problèmes de Google le plus vite possible. Un mot qui revient souvent lorsque des employés de Google décrivent leur patron est &laquo;&nbsp;impatience&nbsp;&raquo;. Page semble penser que l&#8217;impatience est une vertue ; les bonnes choses arrivent à ceux qui n&#8217;attendent pas.</p>
<p>Mais l&#8217;impatience peut être source d&#8217;erreur. Peu après les fiasco de la recherche sociale et des conditions d&#8217;utilisation, Google s&#8217;est attiré les foudres des utilisateurs lorsqu&#8217;ils a avoué avoir <a  href="http://www.wired.com/threatlevel/2012/02/google-safari-browser-cookie/" target="_blank">manipulé les paramètres de confidentialité du navigateur Safari</a>. L&#8217;intention de Google était simplement de faire en sorte que les boutons &laquo;&nbsp;+1&#8243; sur les publicités fonctionnent, un objectif difficilement défendable. Mais Google a mal implémenté l&#8217;ajustement, menant à une violation beaucoup plus sérieuse des paramètres de Safari.</p>
<p>De telles erreurs sont banales dans le secteurs des entreprises Internet. Mais Google a depuis longtemps franchi le cap à partir duquel tous ses mouvements sont examinés à la loupe. Faire les choses bien dans cette atmosphère demande &#8230; de la patience.</p>
<p>Page devra toujours chercher le point d&#8217;équilibre: aller vite et faire des erreurs, ou prendre son temps et louper des opportunités. Dans le long terme, le fait qu&#8217;il soit impatient est probablement un avantage (c&#8217;est dans l&#8217;esprit de Google), mais il y a un prix, qu&#8217;il a payé dans ces cas.</p>
<h2>Et alors ? Attaquez-moi</h2>
<p>La sphère sociale n&#8217;a pas été le seul changement majeur pour Page lors de cette dernière année. Une autre menace a été les conflits autour des brevets. Le produit le plus attaqué a sans aucun doute été le système d&#8217;exploitation Android. Même si ces revendications sont fragiles ou bancales, la réponse traditionnelles des grosses entreprises est de contre attaquer avec leurs propres brevets. Mais Google étant une entreprise assez jeune, ils n&#8217;ont que très peu de brevets.</p>
<p>Page a remédié à ce manque de brevet d&#8217;une manière très peu subtile. Au lieu d&#8217;acheter un porte feuille de brevets (ce qu&#8217;il n&#8217;a pas pu faire car tous les adversaires de Google se sont ligués pour lui barrer la route), <a  href="http://arstechnica.com/gadgets/news/2011/08/google-to-buy-motorola-in-effort-to-defend-itself-from-patent-bullies.ars" target="_blank">il a racheté une entreprise</a> : Motorola Mobility. Nous savons ce qu&#8217;il compte faire avec les brevets ; les utiliser pour attaquer Apple et ses autres adversaires jusqu&#8217;à ce qu&#8217;ils soient obligés de signer la trève. Mais ce qu&#8217;il compte faire du constructeur mobile dont il est maintenant propriétaire est un mystère.</p>
<p>La possibilité la moins probable est que Page ne change rien au fonctionnement interne de Motorola. Google a toujours eu pour habitude de bouleverser les marchés dans lesquels il entrait, et il a maintenant l&#8217;opportunité de repenser le monde de la construction matérielle. Il est inimaginable que Page n&#8217;en fasse rien d&#8217;intéressant. Est-ce que ses plans justifieront l&#8217;énorme acquisition ? Est-ce qu&#8217;augmenter les effectifs de Google de 20 000 employés provenant de Motorola nuira à l&#8217;objectif de Page qui est de combattre la paralysie inhérente aux grosses multinationales ? Il est bien trop tôt pour en juger.</p>
<p>Une chose que Page n&#8217;a pas fait pendant cette première année est d&#8217;essayer de pousser la façon de penser de Google afin de justifier les décisions controversées. Cette omission a été couteuse.</p>
<p>Google était autrefois considéré comme une startup flamboyante, un outsider du côté des gens. Aujourd&#8217;hui, l&#8217;opinion considère de plus en plus la firme comme un pouvoir obscur et distant qui en sait trop sur tout le monde.</p>
<p>Ce changement de perception dans l&#8217;opinion est dangereux pour Google. Celle fournit une couverture pour les politiciens et les régulateurs (qui sont pour la plupart influencés par les adversaires les plus farouches à Google) qui veulent entraver le parcours de toute entreprise semblant avoir trop de pouvoir. La surveillance constante des autorités ont déjà mis à mal plusieurs projets entrepris par Google : lorsque la firme envisage une acquisition, processus de validation extrêmement long du gouvernement et des autorités de régulation diminue la valeur de cette acquisition.</p>
<p>Malgré les efforts d’Éric Schmidt (désormais au poste obscur de directeur exécutif) qui s&#8217;est battu bec et ongles avec les législateurs et les régulateurs pour faire valoir le point de vue de Google, il n&#8217;y a personne au sommet de la hiérarchie pour continuer son travail. Pire, la voix d&#8217;autres <a  href="http://blogs.msdn.com/b/jw_on_tech/archive/2012/03/13/why-i-left-google.aspx" target="_blank">anciens employés</a> se fait de plus en plus entendre, prétendant que Google a perdu son âme.</p>
<p>Quiconque ayant vu Larry Page lors des sessions hebdomadaires de Google sait qu&#8217;il peut être incisif, éloquent, et charismatique lorsqu&#8217;il répond à certaines questions barbantes de ses employés.</p>
<p>L&#8217;un des objectifs de Larry Page au cours de cette première année a indiscutablement été rempli. Il a été loin d&#8217;être médiocre. Je suppose que ce sera également le cas pour la seconde année.</p>
<hr />
<p><small>® <a href="http://www.goopilation.com">Goopilation</a>, 2012. |
<a href="http://www.goopilation.com/2012/04/google-larry-page-premiere-annee-pdg.html">Lien vers l'article</a> |
<a href="http://www.goopilation.com/2012/04/google-larry-page-premiere-annee-pdg.html#comments">Aucun commentaire</a><br/>
Publier sur : <a href="http://del.icio.us/post?url=http://www.goopilation.com/2012/04/google-larry-page-premiere-annee-pdg.html&title=[Google] Bilan de cette première année sous le règne de Larry Page">del.icio.us</a>, <a href="http://www.facebook.com/sharer.php?src=bm&v=4&i=1237396940&u=http://www.goopilation.com/2012/04/google-larry-page-premiere-annee-pdg.html&t=[Google] Bilan de cette première année sous le règne de Larry Page">Facebook</a>, <a href="http://twitthis.com/twit?url=http://www.goopilation.com/2012/04/google-larry-page-premiere-annee-pdg.html&title=[Google] Bilan de cette première année sous le règne de Larry Page">Twitter</a>
<br/>
</small></p>
<p><a href="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/OQzlPNEanqqolHJj-EI5afaIipU/0/da"><img src="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/OQzlPNEanqqolHJj-EI5afaIipU/0/di" border="0" ismap="true"></img></a><br/>
<a href="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/OQzlPNEanqqolHJj-EI5afaIipU/1/da"><img src="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/OQzlPNEanqqolHJj-EI5afaIipU/1/di" border="0" ismap="true"></img></a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.goopilation.com/2012/04/google-larry-page-premiere-annee-pdg.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>[Google Docs] Amélioration des graphiques et des scripts Google Apps</title>
		<link>http://www.goopilation.com/2012/04/amelioration-graphiques-google-docs-scripts-google-apps.html</link>
		<comments>http://www.goopilation.com/2012/04/amelioration-graphiques-google-docs-scripts-google-apps.html#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 06 Apr 2012 12:30:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator>florentM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Bureautique]]></category>
		<category><![CDATA[Google Docs]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.goopilation.com/?p=11181</guid>
		<description><![CDATA[<p><img style="float:right;margin:10px 0px 0px 10px;" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2009/09/google-docs.png" alt="" />Un mois s&#8217;est écoulé et un nouveau lot d&#8217;améliorations arrive dans Google Docs. Nous avons récemment ajouté un nouveau système de correction orthographique qui devient plus intelligent et évolue avec le web, et nous avons également activé de nouvelles fonctionnalités qui vous permettent de faire toujours plus de choses avec Google Docs. Nouvelles options pour les &#8230; <a class="more-link" href="http://www.goopilation.com/2012/04/amelioration-graphiques-google-docs-scripts-google-apps.html">Continue reading <span class="meta-nav"></span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img style="float:right;margin:10px 0px 0px 10px;" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2009/09/google-docs.png" alt="" /><p>Un mois s&#8217;est écoulé et un nouveau lot d&#8217;améliorations arrive dans Google Docs. Nous avons récemment ajouté un <a  href="http://www.goopilation.com/2012/03/google-docs-un-systeme-de-correction-orthographique-base-sur-les-suggestions-de-recherche-de-google.html">nouveau système de correction orthographique</a> qui devient plus intelligent et évolue avec le web, et nous avons également activé de nouvelles fonctionnalités qui vous permettent de faire toujours plus de choses avec Google Docs.</p>
<h2>Nouvelles options pour les graphiques</h2>
<p><strong></strong>Nous avons ajouté un tas de nouvelles façons d&#8217;enrichir vos graphiques dans feuilles de calcul Google. Vous pouvez maintenant contrôler l&#8217;opacité d&#8217;un graphique à aires, mettre les textes de vos graphiques en gras ou ou en italique, et placer le long de l&#8217;axe les étiquettes de libellés des graphiques.</p>
<p><a  href="http://4.bp.blogspot.com/-z84G1Olqh7U/T3xqCpe0wtI/AAAAAAAAFC4/G03KkSg1HHM/s1600/blogimage1.png" class="thickbox no_icon" rel="gallery-11181" title=""><img class="aligncenter" src="http://4.bp.blogspot.com/-z84G1Olqh7U/T3xqCpe0wtI/AAAAAAAAFC4/G03KkSg1HHM/s1600/blogimage1.png" alt="" width="410" height="226" /></a>Ces nouvelles fonctionnalités apportées aux graphiques s&#8217;ajoutent à toutes celles que l&#8217;on a mis en place depuis le début de l&#8217;année 2012 pour dépasser la barre des 30 nouveautés, ce qui en fait presque une nouvelle tous les 3 jours. Nos nouvelles fonctionnalités préférées sont entre autres l&#8217;ajout d&#8217;annotations <a  href="http://support.google.com/docs/bin/answer.py?hl=fr&#038;topic=30239&#038;answer=2382813">annotations</a>, les barres d&#8217;erreur, l&#8217;ajout d&#8217;un <a  href="http://support.google.com/docs/bin/answer.py?answer=2451203&#038;topic=30239">second axe des Y</a>, les <a  href="http://support.google.com/docs/bin/answer.py?hl=fr&#038;topic=30240&#038;answer=190726">graphiques en anneau</a>, et les nombreuses options de formatage.</p>
<h2>Ajout de nouvelles langues pour la reconnaissance optique des caractères et les feuilles de calcul</h2>
<p>Avec Google Docs, vous pouvez importer des fichiers au format PDF et des images de texte numérisé et les convertir automatiquement en documents Google à l&#8217;aide de notre outil de <a  href="http://support.google.com/docs/bin/answer.py?hl=fr&#038;answer=176692" target="_blank">reconnaissance optique de caractères</a> (OCR). Dès cette semaine, l&#8217;outil est disponible dans quatre nouvelles langues: hébreu, hindi, chinois traditionnel, et Cherokee.</p>
<p>Le nombre de langues prises en charge s&#8217;est également améliorée dans les feuilles de calcul Google. Pour l&#8217;hébreu et les arabophones, les feuilles de calcul et les cellules gèrent désormais la saisie de texte de <a  href="https://support.google.com/docs/bin/answer.py?hl=fr&#038;topic=1361467&#038;answer=65166" target="_blank">droite à gauche</a>.</p>
<h2>De nouvelles façons d&#8217;utiliser les Scripts Google Apps</h2>
<p><a  href="https://developers.google.com/apps-script/">Les Scripts Google Apps</a> sont un ensemble d&#8217;outils permettant aux développeurs de personnaliser leurs documents Google Docs ainsi que d&#8217;autres produits Google. Au cours du mois dernier, nous avons effectué quelques changements que les développeurs trouveront utiles :</p>
<ul>
<li>La possibilité d&#8217;ajouter son propre code HTML dans les boites de dialogues ainsi que dans les pages. Disons que vous avez codé un script qui propose à un de vos collaborateurs de jouer à un jeu lors de l&#8217;ouverture d&#8217;une feuille de calcul. Il est désormais possible d&#8217;y inclure du code HTML, comme ajouter un tableau dans la boite de dialogue que vous avez ajouté.</li>
</ul>
<p><a  href="http://2.bp.blogspot.com/-W0_02gI42io/T3xrKpWMr6I/AAAAAAAAFDA/WyHr-Y2o1QA/s1600/blogimage2.png" class="thickbox no_icon" rel="gallery-11181" title=""><img class="aligncenter" style="border: 0pt none;" src="http://2.bp.blogspot.com/-W0_02gI42io/T3xrKpWMr6I/AAAAAAAAFDA/WyHr-Y2o1QA/s1600/blogimage2.png" alt="" width="410" height="155" border="0" /></a></p>
<ul>
<li>L’opportunité de <a  href="https://developers.google.com/apps-script/class_sheet#setSheetProtection" target="_blank">protéger une feuille de calcul</a> à l&#8217;aide d&#8217;un script Google Apps. Si vous êtes un professeur, vous pouvez ajouter un script qui regarde toutes les feuilles de calcul de votre comptes Google Docs pour être sûr qu&#8217;il n&#8217;y a que vous qui a le droit de modifier celles nommée &laquo;&nbsp;Notes&nbsp;&raquo; et les protège le cas échéant.</li>
<li>Une restructuration des menus des scripts Google Apps. Des fois, lorsque vous créez un nouveau projet, vous souhaitez réutiliser certains scripts que vous avez déjà créé. Notre modification des listings des scripts facilite la réutilisation d&#8217;anciens scripts pour les intégrer dans plusieurs projets et aussi les partager avec d&#8217;autres personnes .</li>
</ul>
<p style="text-align: right;"><span style="color: #888888;"><em> Posté dans sa version originale par Michael Schidlowsky, Ingénieur logiciel</em></span></p>
<hr />
<p><small>® <a href="http://www.goopilation.com">Goopilation</a>, 2012. |
<a href="http://www.goopilation.com/2012/04/amelioration-graphiques-google-docs-scripts-google-apps.html">Lien vers l'article</a> |
<a href="http://www.goopilation.com/2012/04/amelioration-graphiques-google-docs-scripts-google-apps.html#comments">Aucun commentaire</a><br/>
Publier sur : <a href="http://del.icio.us/post?url=http://www.goopilation.com/2012/04/amelioration-graphiques-google-docs-scripts-google-apps.html&title=[Google Docs] Amélioration des graphiques et des scripts Google Apps">del.icio.us</a>, <a href="http://www.facebook.com/sharer.php?src=bm&v=4&i=1237396940&u=http://www.goopilation.com/2012/04/amelioration-graphiques-google-docs-scripts-google-apps.html&t=[Google Docs] Amélioration des graphiques et des scripts Google Apps">Facebook</a>, <a href="http://twitthis.com/twit?url=http://www.goopilation.com/2012/04/amelioration-graphiques-google-docs-scripts-google-apps.html&title=[Google Docs] Amélioration des graphiques et des scripts Google Apps">Twitter</a>
<br/>
</small></p>
<p><a href="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/ENujK3yLZP_FExFSCGNbjSj-YxA/0/da"><img src="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/ENujK3yLZP_FExFSCGNbjSj-YxA/0/di" border="0" ismap="true"></img></a><br/>
<a href="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/ENujK3yLZP_FExFSCGNbjSj-YxA/1/da"><img src="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/ENujK3yLZP_FExFSCGNbjSj-YxA/1/di" border="0" ismap="true"></img></a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.goopilation.com/2012/04/amelioration-graphiques-google-docs-scripts-google-apps.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>[Acquisitions] Google rachète TxVia, spécialiste des technologies de paiement, pour son service Google Wallet</title>
		<link>http://www.goopilation.com/2012/04/acquisitions-google-rachete-txvia-specialiste-des-technologies-de-paiement-pour-son-service-google-wallet.html</link>
		<comments>http://www.goopilation.com/2012/04/acquisitions-google-rachete-txvia-specialiste-des-technologies-de-paiement-pour-son-service-google-wallet.html#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 03 Apr 2012 15:18:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Vincent</dc:creator>
				<category><![CDATA[A la Une]]></category>
		<category><![CDATA[Acquisitions]]></category>
		<category><![CDATA[eCommerce]]></category>
		<category><![CDATA[Général]]></category>
		<category><![CDATA[Google Wallet]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.goopilation.com/?p=11176</guid>
		<description><![CDATA[<p><img style="float:right;margin:10px 0px 0px 10px;" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2012/04/TxVia.png" alt="" />Au cours de l&#8217;année passée, nous avons travaillé dur pour développer Google Wallet, un service de paiement permettant aux consommateurs de profiter de réduction, de gagner des points de fidélité, et de payer, le tout en même temps, qu&#8217;ils achètent en ligne ou dans une boutique. Aujourd&#8217;hui, nous sommes heureux d&#8217;annoncer que nous venons de &#8230; <a class="more-link" href="http://www.goopilation.com/2012/04/acquisitions-google-rachete-txvia-specialiste-des-technologies-de-paiement-pour-son-service-google-wallet.html">Continue reading <span class="meta-nav"></span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img style="float:right;margin:10px 0px 0px 10px;" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2012/04/TxVia.png" alt="" /><p>Au cours de l&#8217;année passée, nous avons travaillé dur pour développer <a  href="http://www.google.com/wallet" target="_blank">Google Wallet</a>, un service de paiement permettant aux consommateurs de profiter de <strong>réduction</strong>, de gagner des <strong>points de fidélité</strong>, et de <strong>payer</strong>, le tout en même temps, qu&#8217;ils achètent en ligne ou dans une boutique.</p>
<p>Aujourd&#8217;hui, nous sommes heureux d&#8217;annoncer que nous venons de faire l&#8217;<strong>acquisition de <a  href="http://www.txvia.com/" target="_blank">TxVia</a></strong>, spécialiste des technologies de paiement, pour enrichir nos offres et accélérer l&#8217;innovation vers notre vision de<strong> Google Wallet</strong>. TxVia est l&#8217;un des pionniers dans ce secteur, offrant à la fois rapidité, flexibilité et fiabilité.</p>
<p><a  href="http://www.txvia.com/img/g5_and_torino.gif" class="thickbox no_icon" rel="gallery-11176" title=""><img class="aligncenter" src="http://www.txvia.com/img/g5_and_torino.gif" alt="" width="366" height="53" /></a></p>
<p>Depuis 2008, TxVia gère plus de 100 millions de comptes. Ils ont conclu des partenariats avec les marques les plus connues du secteur, et leurs équipes ont joué un rôle déterminant dans la mise en place des cartes prépayées. A ce jour, TxVia a également certifié et est directement connecté aux plus gros réseaux de paiement, ce qui offre une base solide pour Google Wallet et nos partenaires sur une échelle mondiale.</p>
<p>Trouver et acheter des produits est une partie importante de notre vie quotidienne. Chez Google, nous travaillons à créer de nouveaux moyens d&#8217;améliorer l&#8217;expérience de consommation. Nous collaborons étroitement avec TxVia depuis déjà plus d&#8217;un an, et nous pensons qu&#8217;ils seront en mesure de nous aider à créer les futurs modes de consommation.</p>
<p>Nous souhaitons donc la bienvenue aux équipes de <strong>TxVia</strong> au sein de <strong>Google</strong>.</p>
<p style="text-align: right;"><em>Posté en version originale en anglais par Osama Bedier,</em><br />
<em>Vice Président en charge de Google Wallet et des systèmes de paiement chez Google</em></p>
<hr />
<p><small>® <a href="http://www.goopilation.com">Goopilation</a>, 2012. |
<a href="http://www.goopilation.com/2012/04/acquisitions-google-rachete-txvia-specialiste-des-technologies-de-paiement-pour-son-service-google-wallet.html">Lien vers l'article</a> |
<a href="http://www.goopilation.com/2012/04/acquisitions-google-rachete-txvia-specialiste-des-technologies-de-paiement-pour-son-service-google-wallet.html#comments">Aucun commentaire</a><br/>
Publier sur : <a href="http://del.icio.us/post?url=http://www.goopilation.com/2012/04/acquisitions-google-rachete-txvia-specialiste-des-technologies-de-paiement-pour-son-service-google-wallet.html&title=[Acquisitions] Google rachète TxVia, spécialiste des technologies de paiement, pour son service Google Wallet">del.icio.us</a>, <a href="http://www.facebook.com/sharer.php?src=bm&v=4&i=1237396940&u=http://www.goopilation.com/2012/04/acquisitions-google-rachete-txvia-specialiste-des-technologies-de-paiement-pour-son-service-google-wallet.html&t=[Acquisitions] Google rachète TxVia, spécialiste des technologies de paiement, pour son service Google Wallet">Facebook</a>, <a href="http://twitthis.com/twit?url=http://www.goopilation.com/2012/04/acquisitions-google-rachete-txvia-specialiste-des-technologies-de-paiement-pour-son-service-google-wallet.html&title=[Acquisitions] Google rachète TxVia, spécialiste des technologies de paiement, pour son service Google Wallet">Twitter</a>
<br/>
</small></p>
<p><a href="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/GUfboGNJJCetIDm_jmh0iQFpKyI/0/da"><img src="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/GUfboGNJJCetIDm_jmh0iQFpKyI/0/di" border="0" ismap="true"></img></a><br/>
<a href="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/GUfboGNJJCetIDm_jmh0iQFpKyI/1/da"><img src="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/GUfboGNJJCetIDm_jmh0iQFpKyI/1/di" border="0" ismap="true"></img></a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.goopilation.com/2012/04/acquisitions-google-rachete-txvia-specialiste-des-technologies-de-paiement-pour-son-service-google-wallet.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>[Google Analytics] Partagez vos rapports par mail et exportez-les au format PDF</title>
		<link>http://www.goopilation.com/2012/04/google-analytics-partager-rapports-mail-export-pdf.html</link>
		<comments>http://www.goopilation.com/2012/04/google-analytics-partager-rapports-mail-export-pdf.html#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 03 Apr 2012 08:00:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator>florentM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Google Analytics]]></category>
		<category><![CDATA[Webmasters]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.goopilation.com/?p=11167</guid>
		<description><![CDATA[<p><img style="float:right;margin:10px 0px 0px 10px;" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2009/03/google-analytics.jpg" alt="" />Le nouveau tableau de bord Google Analytics a bien évolué depuis le jour où nous vous l&#8217;avions dévoilé pour la première fois en Mars dernier. Entre les tunnels multi-canaux, les statistiques en temps réel , les flux de visualisation , la version premium d&#8217;Analytics, et la multitude d&#8217;autres fonctionnalités incroyables, il est difficile de croire &#8230; <a class="more-link" href="http://www.goopilation.com/2012/04/google-analytics-partager-rapports-mail-export-pdf.html">Continue reading <span class="meta-nav"></span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img style="float:right;margin:10px 0px 0px 10px;" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2009/03/google-analytics.jpg" alt="" /><p>Le nouveau tableau de bord Google Analytics a bien évolué depuis le jour où nous vous l&#8217;avions <a  href="http://www.goopilation.com/2011/03/google-analytics-avenir.html" target="_blank">dévoilé pour la première fois</a> en Mars dernier. Entre les <a  href="http://www.goopilation.com/2011/08/google-analytics-tunnels-conversion-multicanaux.html" target="_blank">tunnels multi-canaux</a>, les <a  href="http://www.goopilation.com/2011/09/google-analytics-vos-statistiques-web-desormais-en-temps-reel.html" target="_blank">statistiques en temps réel</a> , les <a  href="http://www.goopilation.com/2011/10/google-analytics-flux-visualisation.html" target="_blank">flux de visualisation</a> , la version <a  href="http://www.goopilation.com/2011/10/presentation-google-analytics-premium.html" target="_blank">premium d&#8217;Analytics</a>, et la multitude d&#8217;autres fonctionnalités incroyables, il est difficile de croire qu&#8217;une seule année s&#8217;est écoulée.</p>
<p>Nous sommes ravis d&#8217;annoncer que vous pouvez désormais <strong>recevoir automatiquement par mail vos rapports Analytics</strong> avec le nouveau tableau de bord Google Analytics, il en est de même pour les autres membre de votre équipe. Ces rapports peuvent être planifiés pour être envoyer par mail à de nombreuses fréquences que ce soit de façon quotidienne, hebdomadaire, mensuelle ou trimestrielle. Les <strong>rapports peuvent également être exportés au format PDF</strong>, vous permettant de sauvegarder et partager les tendances que vous avez remonter à l&#8217;aide de Google Analytics.</p>
<h2>Où trouver la planification des mails et l&#8217;exportation PDF de vos rapports?</h2>
<p>Découvrez les options d&#8217;exportation au format PDF ainsi que l&#8217;envoi d&#8217;e-mail dans la barre d&#8217;outils nouvellement redesignée située en haut de vos rapports préférés:</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-11168" title="export-pdf-rapports" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2012/04/export-pdf-rapports.png" alt="" width="410" height="169" /></p>
<p>Afin de vous proposer un maximum de possibilités, cette fonctionnalité est disponible pour les rapports standard, les rapports personnalisés, et les tableaux de bord. En cliquant sur le lien&nbsp;&raquo;e-mail&nbsp;&raquo; présent sur un tableau de bord, cela fait apparaître la même boîte de dialogue que celle qui s&#8217;affiche pour les rapports standard et offre évidemment le même ensemble de fonctionnalités :</p>
<p><a  href="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2012/04/rapport-email-pdf.png" class="thickbox no_icon" rel="gallery-11167" title="rapport-email-pdf"><img class="aligncenter size-medium wp-image-11169" title="rapport-email-pdf" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2012/04/rapport-email-pdf-400x264.png" alt="" width="400" height="264" /></a></p>
<h2>Pourquoi &laquo;&nbsp;Bêta&nbsp;&raquo;?</h2>
<p>Pour ceux qui ont déjà utilisé le planificateur d&#8217;e-mail présent dans l&#8217;ancienne interface, ce nouveau système d&#8217;envoi de mail fonctionne de façon indépendante et comporte des améliorations en terme de fiabilité et de facilité d&#8217;utilisation. Nous mettons la touche finale sur l&#8217;ergonomie des rapports exportés, et nous prévoyons que ceux-ci seront bientôt en version finale.</p>
<p>La transition vers ce nouveau système d&#8217;e-mailing est l&#8217;occasion de «réinitialiser» vos e-mails planifiés. Sélectionnez les e-mails réguliers qui vous ont été les plus utiles et assurez-vous de bien les avoir recréé dans la nouvelle interface. Le nouveau Google Analytics comporte certaines différences de reporting et des statistiques supplémentaires, vous voudrez surement profiter de la préparation de ces nouveaux e-mails réguliers pour les intégrer. Nous allons vous donner un préavis suffisant avant l&#8217;arrêt des anciens rapports Gogle Analytics, arrêt qui se fera plus tard au cours de l&#8217;année.</p>
<p style="text-align: right;"><span style="color: #888888;"><em>Publié dans sa version originale par Chris Anderson, de l&#8217;équipe Google Analytics</em></span></p>
<hr />
<p><small>® <a href="http://www.goopilation.com">Goopilation</a>, 2012. |
<a href="http://www.goopilation.com/2012/04/google-analytics-partager-rapports-mail-export-pdf.html">Lien vers l'article</a> |
<a href="http://www.goopilation.com/2012/04/google-analytics-partager-rapports-mail-export-pdf.html#comments">Aucun commentaire</a><br/>
Publier sur : <a href="http://del.icio.us/post?url=http://www.goopilation.com/2012/04/google-analytics-partager-rapports-mail-export-pdf.html&title=[Google Analytics] Partagez vos rapports par mail et exportez-les au format PDF">del.icio.us</a>, <a href="http://www.facebook.com/sharer.php?src=bm&v=4&i=1237396940&u=http://www.goopilation.com/2012/04/google-analytics-partager-rapports-mail-export-pdf.html&t=[Google Analytics] Partagez vos rapports par mail et exportez-les au format PDF">Facebook</a>, <a href="http://twitthis.com/twit?url=http://www.goopilation.com/2012/04/google-analytics-partager-rapports-mail-export-pdf.html&title=[Google Analytics] Partagez vos rapports par mail et exportez-les au format PDF">Twitter</a>
<br/>
</small></p>
<p><a href="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/Ww-bgwOOZyvYBsVE8MiOzDYAxt0/0/da"><img src="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/Ww-bgwOOZyvYBsVE8MiOzDYAxt0/0/di" border="0" ismap="true"></img></a><br/>
<a href="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/Ww-bgwOOZyvYBsVE8MiOzDYAxt0/1/da"><img src="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/Ww-bgwOOZyvYBsVE8MiOzDYAxt0/1/di" border="0" ismap="true"></img></a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.goopilation.com/2012/04/google-analytics-partager-rapports-mail-export-pdf.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>[Google] 1er avril : Google Racing, Google Maps pour NES, Google Voice pour chiens et chats, Gmail Tap, YouTube Collections…</title>
		<link>http://www.goopilation.com/2012/04/google-1er-avril-google-racing-google-maps-pour-nes-google-voice-pour-chiens-et-chats-gmail-tap-youtube-collections.html</link>
		<comments>http://www.goopilation.com/2012/04/google-1er-avril-google-racing-google-maps-pour-nes-google-voice-pour-chiens-et-chats-gmail-tap-youtube-collections.html#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 02 Apr 2012 14:30:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Vincent</dc:creator>
				<category><![CDATA[A la Une]]></category>
		<category><![CDATA[Chroniques]]></category>
		<category><![CDATA[Editos]]></category>
		<category><![CDATA[Général]]></category>
		<category><![CDATA[Google]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.goopilation.com/?p=11160</guid>
		<description><![CDATA[<p><img style="float:right;margin:10px 0px 0px 10px;" src="http://www.google.co.kr/logos/paik10-hp.gif" alt="" />Comme chaque année, Google profite du 1er avril pour nous annoncer tout un tas de nouveaux projets tous aussi loufoques les uns que les autres&#8230; Google Racing : Une nouvelle étape dans le programme des voitures sans conducteur Vous avez sans doute déjà entendu parlé des véhicules sans conducteur mises au point par Google. Le &#8230; <a class="more-link" href="http://www.goopilation.com/2012/04/google-1er-avril-google-racing-google-maps-pour-nes-google-voice-pour-chiens-et-chats-gmail-tap-youtube-collections.html">Continue reading <span class="meta-nav"></span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img style="float:right;margin:10px 0px 0px 10px;" src="http://www.google.co.kr/logos/paik10-hp.gif" alt="" /><p>Comme chaque année, Google profite du 1er avril pour nous annoncer tout un tas de nouveaux projets tous aussi loufoques les uns que les autres&#8230;</p>
<p><strong><a  href="http://googleblog.blogspot.fr/2012/03/bringing-self-driving-cars-to-nascar.html" target="_blank">Google Racing : Une nouvelle étape dans le programme des voitures sans conducteur</a></strong><br />
Vous avez sans doute déjà entendu parlé des véhicules sans conducteur mises au point par Google. Le géant de la recherche passe au niveau supérieur en annonçant le lancement du projet Google Racing, en association avec la NASCAR (organisateur des courses automobiles aux Etats-Unis). L&#8217;objectif ? Faire participer des voitures autonomes aux courses automobiles classiques afin d&#8217;améliorer les réflexes d&#8217;urgence de l&#8217;algorithme et de prouver la sécurité du projet.</p>
<p><a  href="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2012/04/google-racing.jpg" class="thickbox no_icon" rel="gallery-11160" title="google-racing"><img class="aligncenter size-medium wp-image-11164" title="google-racing" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2012/04/google-racing-400x250.jpg" alt="" width="400" height="250" /></a></p>
<p><strong><a  href="http://google-latlong.blogspot.fr/2012/03/begin-your-quest-with-google-maps-8-bit.html?" target="_blank">Google Maps : Sortie d&#8217;une version de Maps en 8-bits optimisée pour Nitendo NES</a></strong><br />
Les équipes de Google Japon viennent de développer une version de Google Maps pour Nitendo NES en 8-bits.</p>
<p><a  href="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2012/04/google-maps-8-bits.jpg" class="thickbox no_icon" rel="gallery-11160" title="google-maps-8-bits"><img class="aligncenter size-medium wp-image-11165" title="google-maps-8-bits" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2012/04/google-maps-8-bits-400x221.jpg" alt="" width="400" height="221" /></a></p>
<p><strong><a  href="http://analytics.blogspot.fr/2012/04/interplanetary-reporting-comes-to.html" target="_blank">Google Analytics : arrivée des rapports interplanétaires<br />
</a></strong>Pourquoi se limiter à vos utilisateurs terriens ? Avec les avancées de la découverte spéciale, Google se prépare et lance les rapports interplanétaires afin de suivre les visites des utilisateurs provenant des futures colonies sur Mars ou Mercure. Ces rapports, prévus à l&#8217;horizon 2030, seront même capables de distinguer les visiteurs humains des autres espèces présentes dans l&#8217;espace.</p>
<p><a  href="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2012/04/google-analytics-rapports-interplanetaires.jpg" class="thickbox no_icon" rel="gallery-11160" title="google-analytics-rapports-interplanetaires"><img class="aligncenter size-medium wp-image-11161" title="google-analytics-rapports-interplanetaires" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2012/04/google-analytics-rapports-interplanetaires-400x465.jpg" alt="" width="400" height="465" /></a></p>
<p><a  href="http://googletv.blogspot.fr/2012/04/introducing-google-tv-click-real.html" target="_blank"><strong>Google TV : Contrôlez le déroulement de vos émissions et séries favorites avec votre smartphone</strong><br />
</a>Pensez à toutes ces heures passées à crier sur les acteurs de vos séries pour qu&#8217;ils s&#8217;embrassent enfin ou pour qu&#8217;ils n&#8217;entrent pas dans cette cave sombre et angoissante. Google apporte aujourd&#8217;hui une solution à ce problème crucial en lançant Google TV Click, une application télécommande pour votre smartphone ou votre tablette. Vous pourriez faire par exemple en sorte que Néo avale la pilule bleue dans Matrix ! Cette télécommande nouvelle génération sera disponible au téléchargement sur le market durant une seule et unique journée : le 31 avril 2012.</p>
<p><strong><a  href="http://googleappengine.blogspot.fr/2012/04/google-cloud-api-cloud-coverage.html" target="_blank">Google Code : Lancement de l&#8217;API Cloud</a></strong><br />
Le Cloud est à la mode ! Avec cette nouvelle API, vous pourrez enfin obtenir des informations ultra pertinentes sur la couverture nuageuse n&#8217;importe où sur le globe.</p>
<p><strong><a  href="http://googlevoiceblog.blogspot.fr/2012/04/google-voice-expands-to-new-markets.html" target="_blank">Google Voice : Maintenant pour vos chiens et chats</a></strong><br />
Avec cette nouvelle version de Google Voice, équipez vos animaux de compagnie de colliers spéciaux pour leur permettre de recevoir et d&#8217;envoyer des messages vocaux ! Ce collier est même équipé d&#8217;un mini retroprojecteur afin que vos toutous et minous puissent projeter un clavier au sol et envoyer des textos.</p>
<p><strong><a  href="http://googleenterprise.blogspot.fr/2012/04/introducing-jargon-bot-for-google-apps.html" target="_blank">Google Apps : Lancement de Largon-Bot, traduisez le jargon professionnel en français courant</a></strong><br />
Grâce à Jargon-Bot pour Google Apps, vous serez enfin en mesure de comprendre pleinement les emails technocratiques de votre patron, et de tenir une discussion éclairée avec vos collègues. Cette fonctionnalité vous permet en effet de traduit en temps réel n&#8217;importe quel terme propre au jargon professionnel en bon français.</p>
<p><strong><a  href="http://gmailblog.blogspot.fr/2012/03/introducing-gmail-tap.html" target="_blank">Gmail : Lancement de Gmail Tap</a></strong><br />
Les claviers sont dépassés ! Google lance aujourd&#8217;hui un clavier nouvelle génération pour les appareils Android constitué de seulement 2 touches : un tiret et un point. Chaque lettre de l&#8217;alphabet est représenté par une combinaison de ces deux signes.</p>
<p><a  href="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2012/04/gmail-tab.jpg" class="thickbox no_icon" rel="gallery-11160" title="gmail-tab"><img class="aligncenter size-medium wp-image-11162" title="gmail-tab" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2012/04/gmail-tab-400x711.jpg" alt="" width="400" height="711" /></a></p>
<p><strong><a  href="http://youtube-global.blogspot.fr/2012/03/youtube-collection-hold-all-magic-of.html" target="_blank">YouTube Collections : Tous les vidéos de YouTube en DVD</a></strong><br />
Vous avez aimé une vidéo ? Vous l&#8217;avez partagé, mise en favoris et commenté ?  Mais vous aimeriez l&#8217;avoir toujours à porter de main&#8230; C&#8217;est pourquoi YouTube lance l&#8217;initiative YouTube Collections : la possibilité de se faire livrer l&#8217;ensemble de l&#8217;expérience YouTube chez vous, en format physique et sans connexion Internet. Tout YouTube en DVDs ! En plus des DVDs, vous trouverez aussi des petits formulaires de satisfactions ainsi que des pouces verts et rouges, que vous pouvez envoyer directement aux auteurs des vidéos pour conserver toute l&#8217;interactivité de YouTube.</p>
<p style="text-align: center;"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/Y_UmWdcTrrc" frameborder="0" width="400" height="300"></iframe></p>
<p><strong><a  href="http://chrome.blogspot.fr/2012/03/new-way-to-multitask.html" target="_blank">Google Chrome : Un nouveau mode multi-tâche</a></strong><br />
Depuis l&#8217;invention de la souris, il y a eu très peu d&#8217;innovation dans ce secteur. L&#8217;équipe de Google Chrome nous présente aujourd&#8217;hui un nouveau mode multi-tâche : la possibilité de manipuler plusieurs souris à la fois. Vous pourriez par exemple avoir envie de faire une partie d’échec tout en regardant une vidéo sur YouTube. Une souris dans chaque main, la vie est plus belle !</p>
<p style="text-align: center;"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/UiLSiqyDf4Y" frameborder="0" width="400" height="300"></iframe></p>
<p><strong><a  href="http://googlemobileads.blogspot.fr/2012/03/goro-with-google.html" target="_blank">Google Mobile : Optimisez vos sites pour les téléphones à cradan</a></strong><br />
D&#8217;après une étude,  l&#8217;usage des téléphones à cadran va surpasser celui des smartphone vers 2015. C&#8217;est pourquoi Google lance l&#8217;initiative GoRo en complément de GoMo afin d&#8217;aider les commerçants à cibler ces utilisateurs.</p>
<p><strong><a  href="http://adwords.blogspot.fr/2012/03/introducing-click-to-teleport-ad.html" target="_blank">Google AdWords : Click to Teleport</a></strong><br />
Envie d&#8217;améliorer le taux de conversion de vos campagnes de pub ? Quoi de mieux pour cela que de permettre à vos potentiels clients de se rendre immédiatement dans votre boutique en cliquant sur votre pub ? Google lance dans ce but une nouvelle extension pour les annonces AdWords, nommée &laquo;&nbsp;Click To Teleport&nbsp;&raquo;. Cette extension se matérialise sous la forme d&#8217;un bouton placé en bas de vos annonces. Les utilisateurs n&#8217;ont qu&#8217;à cliquer dessus pour se téléporter vers votre boutique physique.</p>
<p><a  href="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2012/04/google-adwords-click-to-teleport.jpg" class="thickbox no_icon" rel="gallery-11160" title="google-adwords-click-to-teleport"><img class="aligncenter size-full wp-image-11163" title="google-adwords-click-to-teleport" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2012/04/google-adwords-click-to-teleport.jpg" alt="" width="400" height="255" /></a></p>
<hr />
<p><small>® <a href="http://www.goopilation.com">Goopilation</a>, 2012. |
<a href="http://www.goopilation.com/2012/04/google-1er-avril-google-racing-google-maps-pour-nes-google-voice-pour-chiens-et-chats-gmail-tap-youtube-collections.html">Lien vers l'article</a> |
<a href="http://www.goopilation.com/2012/04/google-1er-avril-google-racing-google-maps-pour-nes-google-voice-pour-chiens-et-chats-gmail-tap-youtube-collections.html#comments">Aucun commentaire</a><br/>
Publier sur : <a href="http://del.icio.us/post?url=http://www.goopilation.com/2012/04/google-1er-avril-google-racing-google-maps-pour-nes-google-voice-pour-chiens-et-chats-gmail-tap-youtube-collections.html&title=[Google] 1er avril : Google Racing, Google Maps pour NES, Google Voice pour chiens et chats, Gmail Tap, YouTube Collections&#8230;">del.icio.us</a>, <a href="http://www.facebook.com/sharer.php?src=bm&v=4&i=1237396940&u=http://www.goopilation.com/2012/04/google-1er-avril-google-racing-google-maps-pour-nes-google-voice-pour-chiens-et-chats-gmail-tap-youtube-collections.html&t=[Google] 1er avril : Google Racing, Google Maps pour NES, Google Voice pour chiens et chats, Gmail Tap, YouTube Collections&#8230;">Facebook</a>, <a href="http://twitthis.com/twit?url=http://www.goopilation.com/2012/04/google-1er-avril-google-racing-google-maps-pour-nes-google-voice-pour-chiens-et-chats-gmail-tap-youtube-collections.html&title=[Google] 1er avril : Google Racing, Google Maps pour NES, Google Voice pour chiens et chats, Gmail Tap, YouTube Collections&#8230;">Twitter</a>
<br/>
</small></p>
<p><a href="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/_0kw12Cgh3LEUKuSSRmJBY6N0x8/0/da"><img src="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/_0kw12Cgh3LEUKuSSRmJBY6N0x8/0/di" border="0" ismap="true"></img></a><br/>
<a href="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/_0kw12Cgh3LEUKuSSRmJBY6N0x8/1/da"><img src="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/_0kw12Cgh3LEUKuSSRmJBY6N0x8/1/di" border="0" ismap="true"></img></a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.goopilation.com/2012/04/google-1er-avril-google-racing-google-maps-pour-nes-google-voice-pour-chiens-et-chats-gmail-tap-youtube-collections.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>[Google Maps] Arrivée d’une nouvelle interface Android et dépassement des 50 milliards de km de parcourus avec Navigation</title>
		<link>http://www.goopilation.com/2012/03/nouvelle-interface-google-maps-android-50-milliards-km-parcourus-avec-navigation.html</link>
		<comments>http://www.goopilation.com/2012/03/nouvelle-interface-google-maps-android-50-milliards-km-parcourus-avec-navigation.html#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Mar 2012 12:05:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator>florentM</dc:creator>
				<category><![CDATA[Android]]></category>
		<category><![CDATA[Google Maps]]></category>
		<category><![CDATA[Mobile]]></category>
		<category><![CDATA[Recherche]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.goopilation.com/?p=11159</guid>
		<description><![CDATA[<p><img style="float:right;margin:10px 0px 0px 10px;" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2010/09/google_maps_logo.jpg" alt="" />Tous les jours, des millions de gens utilisent gratuitement l&#8217;application Google Maps pour Android et son système de navigation GPS à commande vocale pour être guidé vers leur destination. Depuis son lancement, la fonctionnalité Navigation de Google Maps pour Android a renseigné plus de 50 milliards de kilomètres d&#8217;itinéraires détaillés, soit l&#8217;équivalent de 130.000 voyages &#8230; <a class="more-link" href="http://www.goopilation.com/2012/03/nouvelle-interface-google-maps-android-50-milliards-km-parcourus-avec-navigation.html">Continue reading <span class="meta-nav"></span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img style="float:right;margin:10px 0px 0px 10px;" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2010/09/google_maps_logo.jpg" alt="" /><p>Tous les jours, des millions de gens utilisent gratuitement l&#8217;application <a  href="http://maps.google.com/android" target="_blank">Google Maps pour Android</a> et son <a  href="http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&#038;v=-Z2uiDo_SaM" target="_blank">système de navigation GPS à commande vocale</a> pour être guidé vers leur destination. Depuis son lancement, la fonctionnalité Navigation de Google Maps pour Android a renseigné <strong>plus de 50 milliards de kilomètres d&#8217;itinéraires détaillés</strong>, soit l&#8217;équivalent de 130.000 voyages Terre &#8211; Lune, 334 voyages Terre &#8211; Soleil, 10 voyages Terre &#8211; Neptune ou encore l&#8217;équivalent de 0,005 années-lumière! Quand votre objectif principal est d&#8217;arriver à destination, <strong>Google Maps pour Android</strong> est là pour vous aider à vous y rendre:</p>
<p><iframe src="http://www.youtube.com/embed/Y7yN2EK7ahU" frameborder="0" width="410" height="238"></iframe></p>
<h2>Une nouvelle interface pour Navigation pour les appareils sous Android 4.0 et +</h2>
<p>Dans la version actuelle de <a  href="http://maps.google.com/android" target="_blank">Google Maps 6.5 pour Android</a>, nous avons modifié l&#8217;écran d&#8217;accueil de Navigation pour les mobiles sous <a  href="http://www.android.com/about/ice-cream-sandwich/" target="_blank">Android 4.0 et +</a> pour vous <strong>faciliter l&#8217;entrée d&#8217;une nouvelle destination, permettant également de sélectionner une destination à partir des destinations récentes et préférées</strong> avec un glissement de l&#8217;écran vers la gauche ou la droite.</p>
<p style="text-align: center;"><a  href="http://2.bp.blogspot.com/-FAmSptkUcMA/T3LWzaT8qJI/AAAAAAAAAtw/nl6AIb_Mylo/s1600/nav1.PNG" class="thickbox no_icon" rel="gallery-11159" title=""><img class="aligncenter" src="http://2.bp.blogspot.com/-FAmSptkUcMA/T3LWzaT8qJI/AAAAAAAAAtw/nl6AIb_Mylo/s1600/nav1.PNG" alt="" width="410" height="365" /></a></p>
<h2>Un chargement plus rapide des cartes avec les appareils à écran haute définition</h2>
<p>Si votre appareil possède un écran à haute densité de pixels, comme celui des Galaxy Nexus, Galaxy S II, Droid Razr et bien d&#8217;autres, <strong>vous allez maintenant obtenir des portions de carte de meilleur résolution pour profiter au mieux de la résolution de votre écran</strong>. Le résultat donne une carte moins chargée, qui se lit donc plus facilement et surtout qui s&#8217;affiche plus rapidement:</p>
<div class="wp-caption aligncenter" style="width: 420px"><a  href="http://4.bp.blogspot.com/-iMIDajGfkfo/T3M_0IDy6sI/AAAAAAAAAt8/qaEFbmL1944/s1600/Screen%2Bshot%2B2012-03-28%2Bat%2B2.25.22%2BAM.png" class="thickbox no_icon" rel="gallery-11159" title=""><img src="http://4.bp.blogspot.com/-iMIDajGfkfo/T3M_0IDy6sI/AAAAAAAAAt8/qaEFbmL1944/s1600/Screen%2Bshot%2B2012-03-28%2Bat%2B2.25.22%2BAM.png" alt="" width="410" height="181" /></a><p class="wp-caption-text">Avant/Après</p></div>
<p>Comparez la nouvelle carte sur la droite avec l&#8217;ancienne à gauche. <strong>Le réseau routier est plus facile à distinguer, moins encombré par les noms de routes et quartiers, et a plus de contrastes de couleur.</strong> En zoomant plus sur la carte, vous remarquerez que l&#8217;affichage des libellés descriptifs sont mieux contrôlés pour éviter d&#8217;encombrer la carte et de bloquer les noms de rues. Le nouveau design permet également une meilleur réactivité des cartes lors des actions comme les zooms, panoramiques &#8230;<br />
Vous pourrez commencer à découvrir ce nouveau style de cartes lorsque vous naviguerez sur de nouveaux lieux sur la carte, mais vous pouvez également voir immédiatement ces changements en effaçant le cache à partir des paramètres Maps.</p>
<h2>Choisissez votre mode de transport en commun et votre type d&#8217;itinéraire préféré</h2>
<p><a  href="http://maps.google.com/android" target="_blank">Google Maps 6.5 pour Android</a> vous permet désormais de <strong>privilégier un mode de transport en commun (comme le bus ou le métro) et votre option d&#8217;itinéraire préférée (prendre l&#8217;itinéraire recommandé, celui avec le moins de transferts ou celui avec le moins de marche à pied)</strong>. Que vous ayez besoin d&#8217;aller rapidement quelque part, que vous vouliez éviter de manquer une correspondance manquée ou si vous préférez ne pas fatiguer vos jambes, vous pouvez obtenir les itinéraires qui vous conviennent le mieux. Les itinéraires de transit et les horaires des transports en commun sont disponibles pour <a  href="http://www.google.com/intl/fr/landing/transit/text.html" target="_blank">475 villes à travers le monde</a>.</p>
<p><img class="aligncenter" src="http://3.bp.blogspot.com/-8v_OSRuzX_8/T3NAbkTrhaI/AAAAAAAAAuI/FluJ9FdVRKg/s1600/Screen%2Bshot%2B2012-03-28%2Bat%2B2.27.37%2BAM.png" alt="" width="241" height="431" /><br />
Pour commencer à utiliser la <a  href="http://maps.google.com/android" target="_blank">version 6.5 de Google Maps pour Android</a>, téléchargez sa mise à jour sur <a  href="https://play.android.com/details?id=com.google.android.apps.maps" target="_blank">Google Play</a>. Pour en savoir plus sur la façon d&#8217;utiliser les autres fonctionnalités de la nouvelle interface de Google Maps pour Android, rendez-vous sur la <a  href="http://translate.google.com/translate?sl=en&#038;tl=fr&#038;u=http://www.youtube.com/googlemaps" target="_blank">chaine YouTube de Google Maps</a> où on a posté 12 nouvelles vidéos.</p>
<p style="text-align: right;"><span style="color: #888888;"><em>Posté par Harlan Hile, Software Engineer</em></span></p>
<hr />
<p><small>® <a href="http://www.goopilation.com">Goopilation</a>, 2012. |
<a href="http://www.goopilation.com/2012/03/nouvelle-interface-google-maps-android-50-milliards-km-parcourus-avec-navigation.html">Lien vers l'article</a> |
<a href="http://www.goopilation.com/2012/03/nouvelle-interface-google-maps-android-50-milliards-km-parcourus-avec-navigation.html#comments">Aucun commentaire</a><br/>
Publier sur : <a href="http://del.icio.us/post?url=http://www.goopilation.com/2012/03/nouvelle-interface-google-maps-android-50-milliards-km-parcourus-avec-navigation.html&title=[Google Maps] Arrivée d&#8217;une nouvelle interface Android et dépassement des 50 milliards de km de parcourus avec Navigation">del.icio.us</a>, <a href="http://www.facebook.com/sharer.php?src=bm&v=4&i=1237396940&u=http://www.goopilation.com/2012/03/nouvelle-interface-google-maps-android-50-milliards-km-parcourus-avec-navigation.html&t=[Google Maps] Arrivée d&#8217;une nouvelle interface Android et dépassement des 50 milliards de km de parcourus avec Navigation">Facebook</a>, <a href="http://twitthis.com/twit?url=http://www.goopilation.com/2012/03/nouvelle-interface-google-maps-android-50-milliards-km-parcourus-avec-navigation.html&title=[Google Maps] Arrivée d&#8217;une nouvelle interface Android et dépassement des 50 milliards de km de parcourus avec Navigation">Twitter</a>
<br/>
</small></p>
<p><a href="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/1OT2ELMmXqBDjcmnx8Myy64X6n8/0/da"><img src="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/1OT2ELMmXqBDjcmnx8Myy64X6n8/0/di" border="0" ismap="true"></img></a><br/>
<a href="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/1OT2ELMmXqBDjcmnx8Myy64X6n8/1/da"><img src="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/1OT2ELMmXqBDjcmnx8Myy64X6n8/1/di" border="0" ismap="true"></img></a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.goopilation.com/2012/03/nouvelle-interface-google-maps-android-50-milliards-km-parcourus-avec-navigation.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>[Google Play] La location de films maintenant disponible en France !</title>
		<link>http://www.goopilation.com/2012/03/google-play-la-location-de-films-maintenant-disponible-en-france.html</link>
		<comments>http://www.goopilation.com/2012/03/google-play-la-location-de-films-maintenant-disponible-en-france.html#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Mar 2012 09:18:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Vincent</dc:creator>
				<category><![CDATA[A la Une]]></category>
		<category><![CDATA[Android]]></category>
		<category><![CDATA[eCommerce]]></category>
		<category><![CDATA[Google Play]]></category>
		<category><![CDATA[Mobile]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.goopilation.com/?p=11157</guid>
		<description><![CDATA[<p><img style="float:right;margin:10px 0px 0px 10px;" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2012/03/google-play-logo.jpg" alt="" />Il y a quelques semaines, nous lancions Google Play, votre destination numérique pour trouver, essayer et partager des applications sur votre téléphone ou tablette Android en France. Nous ajoutons aujourd&#8217;hui la possibilité de louer des films via Google Play pour les utilisateurs français. Notre catalogue contient notamment des milliers de films provenant des principaux studios &#8230; <a class="more-link" href="http://www.goopilation.com/2012/03/google-play-la-location-de-films-maintenant-disponible-en-france.html">Continue reading <span class="meta-nav"></span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img style="float:right;margin:10px 0px 0px 10px;" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2012/03/google-play-logo.jpg" alt="" /><p>Il y a quelques semaines, nous <a  href="http://www.goopilation.com/2012/03/google-play-tous-vos-contenus-numeriques-partout-avec-vous.html">lancions Google Play</a>, votre destination numérique pour trouver, essayer et partager des applications sur votre téléphone ou tablette Android en France. Nous ajoutons aujourd&#8217;hui la possibilité de <strong>louer des films via Google Play</strong> pour les utilisateurs français. Notre catalogue contient notamment des milliers de films provenant des principaux studios américains et français.</p>
<p style="text-align: center;"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/mGYNi55TZfI" frameborder="0" width="400" height="300"></iframe></p>
<p>Nous avons une sélection de films pour les goûts de chacun afin de vous divertir pendant tout l&#8217;été. Des blockbusters comme <em>Les Aventures de Tintin : Le Secret de la Licorne</em> et <em>Les Schtroumpfs</em>, aux dernières sorties comme <em>Twilight Chapitre 4 : Révélation 1ère partie</em>, <em>Le Stratege</em>, <em>The Thing</em>, et <em>Drive</em>, et même des grands classiques français comme <em>Le Bal Des Actrices</em> et<em> La Grotte Des Rêves Perdus</em>. Tous ces films sont disponibles à la <strong>location en HD</strong> sur <strong>Google Play</strong> et <strong>YouTube</strong>. Pour que ces films soient disponibles, nous nous sommes associés avec de nombreux studios indépendants français comme <em>Cinéma(s) à la Demande</em>, <em>EuropaCorp</em>, <em>M6 Video / SND</em>, <em>Under The Milky Way</em>, <em>UniversCiné</em> et <em>Wild Side</em> ainsi que d&#8217;autres gros studios internationaux comme <em>Disney Europe</em>, <em>NBC Universal</em> et <em>Sony Pictures Home Entertainment France</em>.</p>
<p>Sur les téléphones et tablettes Android, vous pouvez louer des films sur Google Play et commencer à les regarder immédiatement via l&#8217;application <a  href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.google.android.videos" target="_blank">Google Play Movies</a>. Les films peuvent également être téléchargés directement sur l&#8217;appareil de sorte qu&#8217;ils puissent être regardés pendant toute la durée de location, même sans connexion Internet. Sur le Web, vous pouvez louer et regarder des films sur le site de Google Play (<a  href="http://play.google.com/movies" target="_blank">play.google.com/movies</a>) ou sur YouTube (<a  href="http://youtube.com/movies" target="_blank">youtube.com/movies</a>). Avec votre compte Google, vous pouvez louer les mêmes films à la fois sur Google Play et sur YouTube.</p>
<p>Les films sont disponibles à des prix très compétitifs, avec les dernières sorties à 3,99€ en définition standard et à 4,99€ en HD, et les autres films à 2,99€ et 3,99€ en HD. Pour la plupart des films, vous aurez 30 jours pour commencer à regarder vos locations, puis 48 heures pour les terminer.</p>
<p>Le concept de cinéma a été inventé en France &#8212; les frères Lumière ont tourné leur premier film &laquo;&nbsp;<a  href="http://www.youtube.com/watch?v=b9MoAQJFn_8" target="_blank">L&#8217;arrivée d&#8217;un train à La Ciotat</a>&nbsp;&raquo; en 1895. Nous sommes donc ravis de proposer tous ces contenus de qualité à nos utilisateurs en France via Google Play et YouTube.</p>
<p style="text-align: right;"><em>Posté dans sa version originale en anglais par Ben Serridge, Chef de produit, Google Play</em></p>
<hr />
<p><small>® <a href="http://www.goopilation.com">Goopilation</a>, 2012. |
<a href="http://www.goopilation.com/2012/03/google-play-la-location-de-films-maintenant-disponible-en-france.html">Lien vers l'article</a> |
<a href="http://www.goopilation.com/2012/03/google-play-la-location-de-films-maintenant-disponible-en-france.html#comments">Aucun commentaire</a><br/>
Publier sur : <a href="http://del.icio.us/post?url=http://www.goopilation.com/2012/03/google-play-la-location-de-films-maintenant-disponible-en-france.html&title=[Google Play] La location de films maintenant disponible en France !">del.icio.us</a>, <a href="http://www.facebook.com/sharer.php?src=bm&v=4&i=1237396940&u=http://www.goopilation.com/2012/03/google-play-la-location-de-films-maintenant-disponible-en-france.html&t=[Google Play] La location de films maintenant disponible en France !">Facebook</a>, <a href="http://twitthis.com/twit?url=http://www.goopilation.com/2012/03/google-play-la-location-de-films-maintenant-disponible-en-france.html&title=[Google Play] La location de films maintenant disponible en France !">Twitter</a>
<br/>
</small></p>
<p><a href="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/jFBCcqGnhDc8I_sQ2Txs1F_quPE/0/da"><img src="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/jFBCcqGnhDc8I_sQ2Txs1F_quPE/0/di" border="0" ismap="true"></img></a><br/>
<a href="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/jFBCcqGnhDc8I_sQ2Txs1F_quPE/1/da"><img src="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/jFBCcqGnhDc8I_sQ2Txs1F_quPE/1/di" border="0" ismap="true"></img></a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.goopilation.com/2012/03/google-play-la-location-de-films-maintenant-disponible-en-france.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>[Google Docs] Un système de correction orthographique basé sur les suggestions de recherche de Google</title>
		<link>http://www.goopilation.com/2012/03/google-docs-un-systeme-de-correction-orthographique-base-sur-les-suggestions-de-recherche-de-google.html</link>
		<comments>http://www.goopilation.com/2012/03/google-docs-un-systeme-de-correction-orthographique-base-sur-les-suggestions-de-recherche-de-google.html#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 26 Mar 2012 13:00:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Vincent</dc:creator>
				<category><![CDATA[A la Une]]></category>
		<category><![CDATA[Bureautique]]></category>
		<category><![CDATA[Google Docs]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.goopilation.com/?p=11155</guid>
		<description><![CDATA[<p><img style="float:right;margin:10px 0px 0px 10px;" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2009/09/google-docs.png" alt="" />L&#8217;un de mes tous premiers projets chez Google a été d&#8217;améliorer les suggestions de recherche lorsqu&#8217;une requête est mal orthographiée sur Google. Le bon côté de ce système, c&#8217;est qu&#8217;il apprend tout seul : nos suggestions deviennent de plus en plus intelligentes grâce aux mots que le robot Google croise sur le Web. Mais la recherche n&#8217;est &#8230; <a class="more-link" href="http://www.goopilation.com/2012/03/google-docs-un-systeme-de-correction-orthographique-base-sur-les-suggestions-de-recherche-de-google.html">Continue reading <span class="meta-nav"></span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img style="float:right;margin:10px 0px 0px 10px;" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2009/09/google-docs.png" alt="" /><p>L&#8217;un de mes tous premiers projets chez Google a été d&#8217;améliorer les <strong>suggestions de recherche</strong> lorsqu&#8217;une requête est mal orthographiée sur Google. Le bon côté de ce système, c&#8217;est qu&#8217;il apprend tout seul : nos suggestions deviennent de plus en plus intelligentes grâce aux mots que le <a  href="http://support.google.com/webmasters/bin/answer.py?hl=fr&#038;answer=182072" target="_blank">robot Google</a> croise sur le Web.</p>
<p>Mais la recherche n&#8217;est pas le seul endroit sur la toile où je fais des fautes de frappe ! C&#8217;est ce qui m&#8217;a poussé à me poser la question suivante : <strong>pourrions nous utiliser cette technologie pour améliorer les systèmes de correction orthographique ailleurs sur le Web ?</strong></p>
<p>La réponse est oui. Pour le prouver, nous déployons aujourd&#8217;hui une mise à jour de la <strong>correction orthographique</strong> dans <strong>Google Docs</strong>, qui s&#8217;adapte et évolue avec le Web, au lieu de se baser sur un dictionnaire figé. Cette mise à jour à quelques avantages notoires sur les correcteurs classiques :</p>
<ol>
<ol>
<li>Les suggestions deviennent <strong>contextuelles</strong>. Par exemple, le correcteur est désormais suffisamment intelligent pour déterminer ce que vous voulez dire si vous tapez &laquo;&nbsp;Icland is an icland&nbsp;&raquo;<a  style="color: #ff4b33; line-height: 24px; text-align: center;" href="http://3.bp.blogspot.com/-MNRJ3saDuPU/T2n0uoY9xTI/AAAAAAAAE1M/c-kI2dXClZw/s640/post1.png" class="thickbox no_icon" rel="gallery-11155" title=""><img class="aligncenter" style="border-style: initial; border-color: initial;" src="http://3.bp.blogspot.com/-MNRJ3saDuPU/T2n0uoY9xTI/AAAAAAAAE1M/c-kI2dXClZw/s640/post1.png" alt="" width="512" height="72" /></a></li>
<li>Les suggestions contextuelles sont proposées même si le mot mal orthographié est présent dans le dictionnaire. Si vous écrivez &laquo;&nbsp;le verre de terre&nbsp;&raquo;, vous verrez une suggestion pour remplacer &laquo;&nbsp;verre&nbsp;&raquo; par &laquo;&nbsp;ver&nbsp;&raquo;.</li>
<li>Les suggestions sont en constante <strong>évolution</strong>. Alors que Google parcourt le Web, nous découvrons sans cesse de nouveaux mots. Si ces mots deviennent populaires, ils sont automatiquement incluent dans notre correcteur &#8212; même des termes très spécifiques comme Skrillex (un DJ).</li>
</ol>
</ol>
<p>Ce nouveau correcteur orthographique n&#8217;est disponible qu&#8217;en anglais pour les documents et les présentations, mais nous comptons le proposer dans d&#8217;autres langues très prochainement. En espérant que la saisie au clavier deviennent ainsi encore plus efficace et appréciable pour vous.</p>
<p style="text-align: right;"><em>Posté dans sa version originale en anglais par Yew Jin Lim, ingénieur Google</em></p>
<hr />
<p><small>® <a href="http://www.goopilation.com">Goopilation</a>, 2012. |
<a href="http://www.goopilation.com/2012/03/google-docs-un-systeme-de-correction-orthographique-base-sur-les-suggestions-de-recherche-de-google.html">Lien vers l'article</a> |
<a href="http://www.goopilation.com/2012/03/google-docs-un-systeme-de-correction-orthographique-base-sur-les-suggestions-de-recherche-de-google.html#comments">Aucun commentaire</a><br/>
Publier sur : <a href="http://del.icio.us/post?url=http://www.goopilation.com/2012/03/google-docs-un-systeme-de-correction-orthographique-base-sur-les-suggestions-de-recherche-de-google.html&title=[Google Docs] Un système de correction orthographique basé sur les suggestions de recherche de Google">del.icio.us</a>, <a href="http://www.facebook.com/sharer.php?src=bm&v=4&i=1237396940&u=http://www.goopilation.com/2012/03/google-docs-un-systeme-de-correction-orthographique-base-sur-les-suggestions-de-recherche-de-google.html&t=[Google Docs] Un système de correction orthographique basé sur les suggestions de recherche de Google">Facebook</a>, <a href="http://twitthis.com/twit?url=http://www.goopilation.com/2012/03/google-docs-un-systeme-de-correction-orthographique-base-sur-les-suggestions-de-recherche-de-google.html&title=[Google Docs] Un système de correction orthographique basé sur les suggestions de recherche de Google">Twitter</a>
<br/>
</small></p>
<p><a href="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/LIt5QFrMpe_-qSdYrFzcCm3a14w/0/da"><img src="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/LIt5QFrMpe_-qSdYrFzcCm3a14w/0/di" border="0" ismap="true"></img></a><br/>
<a href="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/LIt5QFrMpe_-qSdYrFzcCm3a14w/1/da"><img src="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/LIt5QFrMpe_-qSdYrFzcCm3a14w/1/di" border="0" ismap="true"></img></a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.goopilation.com/2012/03/google-docs-un-systeme-de-correction-orthographique-base-sur-les-suggestions-de-recherche-de-google.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>[Google Analytics] De nouveaux rapports pour mesurer les impacts des réseaux sociaux sur votre trafic et sur vos revenus</title>
		<link>http://www.goopilation.com/2012/03/google-analytics-de-nouveaux-rapports-pour-mesurer-les-impacts-des-reseaux-sociaux-sur-votre-trafic-et-sur-vos-revenus.html</link>
		<comments>http://www.goopilation.com/2012/03/google-analytics-de-nouveaux-rapports-pour-mesurer-les-impacts-des-reseaux-sociaux-sur-votre-trafic-et-sur-vos-revenus.html#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 23 Mar 2012 16:31:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Vincent</dc:creator>
				<category><![CDATA[Google Analytics]]></category>
		<category><![CDATA[Webmasters]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.goopilation.com/?p=11154</guid>
		<description><![CDATA[<p><img style="float:right;margin:10px 0px 0px 10px;" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2009/03/google-analytics.jpg" alt="" />Mesurer la valeur des média sociaux est depuis longtemps un véritable défi pour les marketers. Et pour une bonne raison : il est difficile de comprendre ce qu&#8217;il se passe dans un environnement dans lequel l&#8217;activité se déroule à la fois sur votre site et ailleurs sur le Web. Les réseaux sociaux étant souvent une &#8230; <a class="more-link" href="http://www.goopilation.com/2012/03/google-analytics-de-nouveaux-rapports-pour-mesurer-les-impacts-des-reseaux-sociaux-sur-votre-trafic-et-sur-vos-revenus.html">Continue reading <span class="meta-nav"></span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img style="float:right;margin:10px 0px 0px 10px;" src="http://www.goopilation.com/wp-content/uploads/2009/03/google-analytics.jpg" alt="" /><p>Mesurer la valeur des média sociaux est depuis longtemps un véritable défi pour les marketers. Et pour une bonne raison : il est difficile de comprendre ce qu&#8217;il se passe dans un environnement dans lequel l&#8217;activité se déroule à la fois sur votre site et ailleurs sur le Web. Les réseaux sociaux étant souvent une étape très en amont dans le parcours d&#8217;un acheteur potentiel, il n&#8217;est pas toujours évident de déterminer quels médias drainent du trafic de qualité vers votre site et quelles tactiques sont les plus efficaces.</p>
<p>Mais alors que le secteur des média sociaux gagne en maturité, les marketers et les analystes Web ont besoin de <strong>véritables rapports orientés sur les revenus</strong>. Après tout, malgré la popularité croissante des réseaux sociaux, les sites Web restent l&#8217;endroit où les internautes effectuent leurs achats.</p>
<p>C&#8217;est pourquoi nous ajoutons aujourd&#8217;hui de nouveaux <strong>rapports sociaux</strong> au sein de <strong>Google Analytics</strong>. Ces nouveaux rapports, qui établissent un lien entre les média sociaux et les données propres à votre business, vous permettent de mieux mesurer la vraie valeur des réseaux sociaux pour votre site.</p>
<ul>
<li>Identifier la <strong>valeur réelle</strong> du trafic provenant des sites sociaux et mesurer leur impact sur les conversions directes ou futures.</li>
<li>Comprendre les <strong>activités sociales</strong> se déroulant à la fois sur votre site et ailleurs pour vous aider à optimiser l&#8217;engagement des utilisateurs et augmenter les KPI sociaux.</li>
<li>Prendre de meilleures décisions, basées sur des données factuelles et analysées, pour vos <strong>campagnes marketing</strong>.</li>
</ul>
<p>Les rapports sociaux vous permettent d&#8217;analyser toutes ces informations et d&#8217;obtenir ainsi une image plus complète de l&#8217;impact des média sociaux sur votre site. Voici deux exemples de ce que vous pouvez faire avec nos nouveaux rapports :</p>
<h2>Rapport &laquo;&nbsp;Vue d&#8217;ensemble&nbsp;&raquo; : visualisez les performances sociales en un clin d&#8217;oeil ainsi que les impacts sur les conversions</h2>
<p style="text-align: center;"><a  href="http://2.bp.blogspot.com/-ESAD18tKDbM/T2Yj_HEb74I/AAAAAAAAALY/MOLAJ4VVW-M/s1600/social-overview.png" class="thickbox no_icon" rel="gallery-11154" title=""><img class="aligncenter" style="border-style: initial; border-color: initial; border-image: initial; border-width: 0px;" src="http://2.bp.blogspot.com/-ESAD18tKDbM/T2Yj_HEb74I/AAAAAAAAALY/MOLAJ4VVW-M/s1600/social-overview.png" alt="" width="500" height="382" border="0" /></a></p>
<p>Le rapport &laquo;&nbsp;Vue d&#8217;ensemble&nbsp;&raquo; vous permet de voir rapidement le nombre de<strong> conversions générées par les réseaux sociaux</strong>. La visualisation &laquo;&nbsp;valeur sociale&nbsp;&raquo; compare le nombre et la valeur monétaire de tous vos objectifs avec ceux résultant des réseaux sociaux.</p>
<p>Une visite provenant d&#8217;un réseau social peut soit générer une conversion immédiatement, soit conduire à une conversion future. Les premières sont nommées &laquo;&nbsp;<strong>Conversions sociale de dernière interaction</strong>&laquo;&nbsp;, tandis que les secondes sont regroupées sous le nom de &laquo;&nbsp;<strong>Conversions via social</strong>&laquo;&nbsp;.</p>
<h2>Rapport Conversions : Quels objectifs sont impactés par les réseaux sociaux</h2>
<p style="text-align: center;"><a  href="http://3.bp.blogspot.com/-K2oGcTGOGe4/T2YlbSUtcEI/AAAAAAAAAMA/Re00sUCOP-4/s1600/social-conversions.png" class="thickbox no_icon" rel="gallery-11154" title=""><img class="aligncenter" style="border-style: initial; border-color: initial; border-image: initial; border-width: 0px;" src="http://3.bp.blogspot.com/-K2oGcTGOGe4/T2YlbSUtcEI/AAAAAAAAAMA/Re00sUCOP-4/s1600/social-conversions.png" alt="" width="526" height="315" border="0" /></a></p>
<p>Avec le rapport &laquo;&nbsp;<strong>Conversions</strong>&laquo;&nbsp;, les marketers peuvent désormais mesurer la valeur de chaque vecteur social en analysant les taux de conversion de chaque réseau social, ainsi que les revenus générés par ces derniers pour votre site.</p>
<p>Par exemple, vous pouvez voir les effets des contenus sociaux (comme une vidéo que vous avez créé) sur les conversions. Regardez la frise chronologique pour voir si les complétions d&#8217;objectif ont augmenté après que le contenu ait été publié. N&#8217;oubliez pas que vous devez <a  href="http://www.goopilation.com/2009/08/google-analytics-video-comment-creer-un-objectif-dans-analytics.html">définir des objectifs</a> pour voir les données dans ce rapport.</p>
<h2>Sources sociales : découvrez comment les visiteurs de différentes sources se comportent</h2>
<p style="text-align: center;"><a  href="http://2.bp.blogspot.com/-ZkgOZb4MIFM/T2Yp5MT3jvI/AAAAAAAAAMo/r2exAKM3uas/s1600/social+sources.png" class="thickbox no_icon" rel="gallery-11154" title=""><img class="aligncenter" style="border-style: initial; border-color: initial; border-image: initial; border-width: 0px;" src="http://2.bp.blogspot.com/-ZkgOZb4MIFM/T2Yp5MT3jvI/AAAAAAAAAMo/r2exAKM3uas/s1600/social+sources.png" alt="" width="529" height="386" border="0" /></a></p>
<p>Le rapport &laquo;&nbsp;<strong>Sources Sociales</strong>&nbsp;&raquo; montre l&#8217;engagement et les mesures de conversion pour chaque réseau social afin que vous puissiez voir comment vos visiteurs interagissent avec votre contenu et regarder si ces conversions génèrent bien les revenus désirés.</p>
<p>Par exemple, si vous lancez des campagnes sur des réseaux sociaux ciblant des produits spécifiques, vous pouvez voir via le rapport &laquo;&nbsp;<strong>Visiteurs provenant des réseaux sociaux</strong>&nbsp;&raquo; si les visiteurs de chaque réseau sont entrés sur votre site via ces pages produits et si ils sont continués leur visite vers d&#8217;autres pages où s&#8217;ils sont partis immédiatement.</p>
<h2>Plugins sociaux : identifiez le contenu intéressant à partager</h2>
<p style="text-align: center;"><a  href="http://2.bp.blogspot.com/-AIF0bcjvfyk/T2Yke5osc5I/AAAAAAAAALw/eQIhCzd6j1w/s1600/social-plugins.png" class="thickbox no_icon" rel="gallery-11154" title=""><img class="aligncenter" style="border-style: initial; border-color: initial; border-image: initial; border-width: 0px;" src="http://2.bp.blogspot.com/-AIF0bcjvfyk/T2Yke5osc5I/AAAAAAAAALw/eQIhCzd6j1w/s1600/social-plugins.png" alt="" width="536" height="141" border="0" /></a></p>
<p>Si vous publiez du contenu, vous voudrez sûrement savoir quels articles sont le plus souvent partagés ou recommandés, et sur quels réseaux sociaux ils le sont. Le rapport &laquo;&nbsp;<strong>Plugins Sociaux</strong>&nbsp;&raquo; montre quels articles sur votre site sont les plus actifs sur les réseaux sociaux, et quels boutons sociaux sont les plus cliqués (comme le bouton +1 de Google).</p>
<p>Vous pouvez utiliser ces informations pour créer plus de contenus susceptibles d&#8217;être populaires auprès de vos visiteurs, et tester différentes mises en page pour vos boutons de partage afin d&#8217;améliorer leur utilisation par votre communauté.</p>
<h2>Flux d&#8217;activité : que se passe-t-il en dehors de votre site</h2>
<p style="text-align: center;"><a  href="http://3.bp.blogspot.com/-Zu8NhhlSxbM/T2Ykv_H_9iI/AAAAAAAAAL4/A11c9ceg4RI/s1600/activity-stream.png" class="thickbox no_icon" rel="gallery-11154" title=""><img class="aligncenter" style="border-style: initial; border-color: initial; border-image: initial; border-width: 0px;" src="http://3.bp.blogspot.com/-Zu8NhhlSxbM/T2Ykv_H_9iI/AAAAAAAAAL4/A11c9ceg4RI/s1600/activity-stream.png" alt="" width="516" height="223" border="0" /></a></p>
<p>Alors que les autres rapports vous informent sur l&#8217;activité sociale au sein de votre site, l&#8217;onglet &laquo;&nbsp;<strong>Flux d&#8217;activité</strong>&nbsp;&raquo; (situé dans la section Sources) montre comment les gens interagissent avec votre contenu sur les réseaux sociaux.</p>
<p>Pour les contenus partagés publiquement, vous pouvez voir les URLs partagées, où et comment ils sont partagés (via un &laquo;&nbsp;repartage&nbsp;&raquo; sur Google+ par exemple), et ce qui a été dit. Actuellement, les activités provenant de Google+ et de nos partenaires de notre <a  href="http://code.google.com/apis/analytics/docs/socialData/home.html" target="_blank">Social Data Hub</a> sont suivies (Badoo, Disqus, Echo, Hatena, et Meetup).</p>
<p>Ces nouveaux rapports orientés sur le social seront disponibles pour tous nos utilisateurs au cours semaines à venir sous l&#8217;onglet &laquo;&nbsp;Rapports standards&nbsp;&raquo;. Prenez le temps de tout tester et dites-nous ce que vous en pensez.</p>
<p style="text-align: right;"><em>Posté dans sa version originale en anglais par Phil Mui, Chef de projet Google Analytics</em></p>
<hr />
<p><small>® <a href="http://www.goopilation.com">Goopilation</a>, 2012. |
<a href="http://www.goopilation.com/2012/03/google-analytics-de-nouveaux-rapports-pour-mesurer-les-impacts-des-reseaux-sociaux-sur-votre-trafic-et-sur-vos-revenus.html">Lien vers l'article</a> |
<a href="http://www.goopilation.com/2012/03/google-analytics-de-nouveaux-rapports-pour-mesurer-les-impacts-des-reseaux-sociaux-sur-votre-trafic-et-sur-vos-revenus.html#comments">Aucun commentaire</a><br/>
Publier sur : <a href="http://del.icio.us/post?url=http://www.goopilation.com/2012/03/google-analytics-de-nouveaux-rapports-pour-mesurer-les-impacts-des-reseaux-sociaux-sur-votre-trafic-et-sur-vos-revenus.html&title=[Google Analytics] De nouveaux rapports pour mesurer les impacts des réseaux sociaux sur votre trafic et sur vos revenus">del.icio.us</a>, <a href="http://www.facebook.com/sharer.php?src=bm&v=4&i=1237396940&u=http://www.goopilation.com/2012/03/google-analytics-de-nouveaux-rapports-pour-mesurer-les-impacts-des-reseaux-sociaux-sur-votre-trafic-et-sur-vos-revenus.html&t=[Google Analytics] De nouveaux rapports pour mesurer les impacts des réseaux sociaux sur votre trafic et sur vos revenus">Facebook</a>, <a href="http://twitthis.com/twit?url=http://www.goopilation.com/2012/03/google-analytics-de-nouveaux-rapports-pour-mesurer-les-impacts-des-reseaux-sociaux-sur-votre-trafic-et-sur-vos-revenus.html&title=[Google Analytics] De nouveaux rapports pour mesurer les impacts des réseaux sociaux sur votre trafic et sur vos revenus">Twitter</a>
<br/>
</small></p>
<p><a href="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/YhitPHe3mkX696Vo61TV3lAqJno/0/da"><img src="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/YhitPHe3mkX696Vo61TV3lAqJno/0/di" border="0" ismap="true"></img></a><br/>
<a href="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/YhitPHe3mkX696Vo61TV3lAqJno/1/da"><img src="http://feedads.g.doubleclick.net/~a/YhitPHe3mkX696Vo61TV3lAqJno/1/di" border="0" ismap="true"></img></a></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.goopilation.com/2012/03/google-analytics-de-nouveaux-rapports-pour-mesurer-les-impacts-des-reseaux-sociaux-sur-votre-trafic-et-sur-vos-revenus.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss><!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Minified using disk: basic (Feed is rejected)
Page Caching using disk: enhanced
Database Caching 12/42 queries in 0.029 seconds using disk: basic
Object Caching 1615/1706 objects using disk: basic

Served from: www.goopilation.com @ 2012-04-14 15:36:54 -->
