<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>OWNI</title>
	<atom:link href="http://owni.fr/tag/code/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://owni.fr</link>
	<description>News, Augmented</description>
	<lastBuildDate>Mon, 16 Apr 2012 13:37:05 +0000</lastBuildDate>
	<generator>http://wordpress.org/?v=2.9.2</generator>
	<language>fr</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<atom:link rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com"/><atom:link rel="hub" href="http://superfeedr.com/hubbub"/>		<item>
		<title>10 bonnes résolutions journalistiques</title>
		<link>http://owni.fr/2011/12/27/10-bonnes-resolutions-journalistiques/</link>
		<comments>http://owni.fr/2011/12/27/10-bonnes-resolutions-journalistiques/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 27 Dec 2011 07:31:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Damien Van Achter</dc:creator>
				<category><![CDATA[Cultures numériques]]></category>
		<category><![CDATA[Français]]></category>
		<category><![CDATA[Journalisme]]></category>
		<category><![CDATA[Langues]]></category>
		<category><![CDATA[Process éditorial]]></category>
		<category><![CDATA[Réédition]]></category>
		<category><![CDATA[code]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[hyperlocal]]></category>
		<category><![CDATA[journalisme]]></category>
		<category><![CDATA[réseaux sociaux]]></category>
		<category><![CDATA[temps réel]]></category>
		<category><![CDATA[Twittter]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://owni.fr/?p=91758</guid>
		<description><![CDATA[Pour arrêter de regarder passer la révolution numérique qui emporte les médias, tonton Van Achter a listé pour 2012 dix points qui pourraient changer notre manière de faire du journalisme à mettre sous les sapins de toutes les rédactions !]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-full wp-image-91761" title="petit typewriter" src="http://owni.fr/files/2011/12/petit-typewriter.jpg" alt="" width="640" height="427" /></p>
<p>La recommandation par les pairs est l&#8217;un des phénomènes les plus puissants révélé par la <a href="http://gigaom.com/2011/05/10/the-distribution-democracy-and-the-future-of-media/">&#8220;démocratisation de la diffusion&#8221;</a>. En 2012, pour les journalistes, et ceux qui aspirent à le devenir, justifier sa place de médiateur de l&#8217;information passe donc immanquablement par une plongée en apnée dans le grand bain des réseaux sociaux. Twitter, Facebook, Instagram, Soundcloud, Storify&#8230; sont donc AUSSI le terrain.</p>
<blockquote class="twitter-tweet tw-align-center"><p>@<a href="https://twitter.com/davanac">davanac</a> mais put*** le journalisme, ça se fait sur le terrain en vérifiant ses sources… Pas sur Twitter !!!</p>
<p>— J-Philippe MATHIEU (@jphmathieu) <a href="https://twitter.com/jphmathieu/status/147021297086496768">December 14, 2011</a></p></blockquote>
<p><script src="//platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<p>Je n&#8217;ai pas de baguette magique mais voici 10 pistes qui me semblent intéressantes à creuser.</p>
<p>1) Trouvez-vous un binôme, un partenaire, un homme/femme de confiance avec qui le courant passe bien. Et faites comme Starsky et Hutch. Couvrez-vous l&#8217;un l&#8217;autre. À la vie à la mort. Pendant que l&#8217;un se rend physiquement sur un évènement, prend des photos &#8220;décalées&#8221; (càd pas celles über conventionnelles que tous les autres auront), chope de la vidéo (idem), tweete (idem) et prend la température de ce qui se trame, l&#8217;autre, au poste devant son desk, se charge de mettre en musique le tout et de <a href="http://www.niemanlab.org/2011/12/vadim-lavrusik-curation-and-amplification-will-become-much-more-sophisticated-in-2012/">re-raconter</a> l&#8217;histoire en y ajoutant les réactions/commentaires publiés par les internautes. Inversez de temps en temps les rôles et ajustez le curseur de votre collaboration. C&#8217;est à mon sens l&#8217;un des meilleures façons de lutter contre <a href="http://www.levif.be/info/l-agence-belga-en-greve-apres-l-annonce-de-neuf-licenciements/article-4000018459750.htm">le darwinisme</a> à l&#8217;œuvre dans les rédactions.</p>
<p>2) <a href="http://mikiane.com/archives/2112">Partagez </a>et donnez à voir de vous tout ce qui permettra aux internautes de sentir de quel bois vous vous chauffez. Tout ce que vous ne partagerez pas, vous le perdrez. Et assumez une bonne fois pour toutes que si vous faites ce métier, c&#8217;est aussi pour soigner votre égo, légèrement surdimensionné par rapport aux individus lambda. Vous verrez, ça fait un bien fou et votre psy vous félicitera. Vous apprendrez d&#8217;autant plus facilement de vos échecs et vos succès auront bien meilleur goût.</p>
<p>3) Gardez en tête que chaque tweet peut être le dernier pour le compte de votre employeur actuel. Si vous le critiquez en ligne, il sera obligé de vous virer. Idem si vous sortez des clous de la légalité. Soyez conscient que même après votre service, vous êtes toujours identifié comme employé de votre média. Si vous souhaitez garder une partie de votre vie privée, ne la mettez pas ligne. Et arrangez-vous avec vos potes pour qu&#8217;ils respectent l&#8217;intimité de vos beuveries.</p>
<p>4) Testez, expérimentez, bidouillez. Et recommencez. C&#8217;est à ça que servent votre liste Twitter &#8220;Technologies&#8221; et votre blog. <a href="http://www.erwanngaucher.com/03012011En-2011--faudra-t-il-tuer-les-informaticiens-de-votre-journal-,2.media?a=526">Apprenez à coder.</a> Mettez les mains dans le cambouis. Le web est un outil. Ce que vous en ferez ne dépend que de vous et de votre curiosité.</p>
<p>5) Ne faites pas comme si vous aviez la science infuse. Plus personne ne vous croit quand vous traitez le même jour 10 infos sur des secteurs complètement différents en prétendant avoir &#8220;fait le tour de la question&#8221;. Rendez à César ce qui lui appartient. Faites des liens, embeddez des tweets, sourcez le blogeur qui a inspiré votre papier. Dites quand votre définition vient de Wikipédia. Gagner la confiance des individus connectés ne se fait pas en un jour&#8230; Avouez vos limites, ouvrez la porte aux experts en ligne qui pourraient enrichir et augmenter votre travail. Faites-le de préférence en amont de sa diffusion.</p>
<h2>Google Analytics n&#8217;est pas sale !</h2>
<p>6) Intéressez-vous à ce qui se passe <a href="http://davanac.me/et-si-on-essayait-de-hacker-le-journalisme-lo">près de chez vous</a>, là où vous habitez. Votre boulangère, votre facteur ou votre plombier sont d&#8217;excellentes sources d&#8217;informations. Allez boire des coups au bistro du coin. C&#8217;est aussi ça le terrain. Et une opportunité stratégique parmi <a href="http://gigaom.com/2011/10/28/guardians-n0tice-puts-a-new-twist-on-hyperlocal/">les plus intéressantes</a>.</p>
<p>7) Ouvrez vos contenus et faites en sorte qu&#8217;aucune barrière ne subsiste à leur propagation. Tracez-en l&#8217;usage et faites en sorte <a href="http://blog.slate.fr/labo-journalisme-sciences-po/2011/12/04/nouvelles-pratiques-du-journalisme-2011/">d&#8217;apprendre tous les jours</a> un petit peu plus à qui vous vous adressez. Intéressez-vous à leurs centres d&#8217;intérêts. Ils ne sont pas arrivés sur votre article par hasard. Plongez-vous dans Google Analytics, ce n&#8217;est pas sale.</p>
<p>8) Harcelez vos institutions publiques pour qu&#8217;elles mettent à votre disposition et à celle des internautes <a href="http://owni.fr/tag/opendata/">les données relatives à son fonctionnement</a>. En tant que citoyen, vous avez le devoir de vous insurger contre leur utilisation exclusivement commerciale par des entreprises privées. En tant que journaliste, c&#8217;est une mine d&#8217;or pour traquer les dysfonctionnements et mettre en lumière les paradoxes de notre société.</p>
<p>9) Soyez béton sur les faits, recoupez vos sources et respectez celles qui demandent à rester anonymes. C&#8217;est ce qui vous différenciera. Car pour tout le reste, le commentaire, l&#8217;analyse, la mise en contexte, la polémique, la critique&#8230; il ne faut pas être journaliste.</p>
<p>10) Vous n&#8217;avez pas choisi le métier le plus facile ni le plus bankable, alors faites au moins en sorte de prendre votre pied. Soyez vous-mêmes et dites-vous bien qu&#8217;on n&#8217;a pas attendu le numérique pour voir les cons voler.</p>
<p>Bonne année à tous !</p>
<p>À lire aussi:</p>
<p><a href="http://blogs.journalism.co.uk/2011/12/20/ten-things-every-journalist-should-know-in-2012/">Ten things every journalist should know in 2012</a> (Journalism.co.uk)</p>
<p><a href="http://blog.slate.fr/labo-journalisme-sciences-po/2011/12/21/quelles-tendances-pour-2012/">Quelles tendances pour 2012 ?</a> (Work In Progress)</p>
<p>&#8212;</p>
<p>Article publié initialement <a href="http://davanac.me">sur le blog de maître Damien Van Achter</a> sous le titre <a href="http://davanac.me/journaliste-en-2012-trouvez-votre-starsky">Journaliste : en 2012, trouvez votre Starsky</a>.</p>
<p>Photo : FlickR CC-BY <a href="http://www.flickr.com/photos/euthman/2107884062/">Euthmann</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://owni.fr/2011/12/27/10-bonnes-resolutions-journalistiques/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>&#8220;Littéraires&#8221;, le code est fait pour vous!</title>
		<link>http://owni.fr/2011/06/18/%c2%ab-litteraires-%c2%bb-le-code-est-fait-pour-vous/</link>
		<comments>http://owni.fr/2011/06/18/%c2%ab-litteraires-%c2%bb-le-code-est-fait-pour-vous/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 18 Jun 2011 14:20:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Sabine Blanc</dc:creator>
				<category><![CDATA[Cross-post]]></category>
		<category><![CDATA[Français]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks]]></category>
		<category><![CDATA[Langues]]></category>
		<category><![CDATA[Process éditorial]]></category>
		<category><![CDATA[Société]]></category>
		<category><![CDATA[Sélection]]></category>
		<category><![CDATA[clichés]]></category>
		<category><![CDATA[code]]></category>
		<category><![CDATA[informatique]]></category>
		<category><![CDATA[journalisme]]></category>
		<category><![CDATA[php]]></category>
		<category><![CDATA[ruby]]></category>
		<category><![CDATA[sql]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://owni.fr/?p=68230</guid>
		<description><![CDATA[<code>if filière == 'L' 
  &#38;&#38; options.include?('grec ancien')
  &#38;&#38; lecture['Proust'] == 'facile'
    apprendre['coder'] = 'pas si dur'
end</code>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Billet initialement publié <a href="http://datablog.owni.fr/2011/06/14/%C2%AB-litteraires-%C2%BB-le-code-est-fait-pour-vous/">sur le Datablog</a>.</p>
<p><strong><span style="color: #808080;">Traduction du chapô écrit en (pseudo) <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Ruby">Ruby</a> : « Si toi aussi tu as eu haut la main un bac L option grec ancien, si toi  aussi tu as décortiqué Proust en licence (demi) finger in the nose,  alors toi aussi mets-toi à la programmation. »</span></strong></p>
<p>Voilà six mois, il me semblait encore que le code me serait à jamais inaccessible car j&#8217;étais une « littéraire » pure et dure. C&#8217;est en fait l&#8217;inverse : si vous êtes un <em>bon</em> littéraire, vous pouvez tout à fait vous lancer dans le bain.<br />
Provocation non étayée ? Non, j&#8217;ai lu et digéré une bonne partie d&#8217;un livre sur le <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Hypertext_Markup_Language">HTML</a> et le <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/CSS">CSS</a> en trois week-ends et j&#8217;attaque <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Structured_Query_Language">SQL</a>, et pour l&#8217;heure ça passe. Il n&#8217;est pas du tout nécessaire d&#8217;avoir un super cerveau combinant les qualités du littéraire et celles du scientifique. C&#8217;est ce que je m&#8217;imaginais <a href="http://owni.fr/2010/02/23/journaliste-programmeur-le-mutant-parfait/">de ces journalistes américains se mettant à des codes</a> au nom barbare. <a href="http://morganetual.com/">Le site de Morgane Tual</a> me faisait baver d&#8217;envie : c&#8217;est elle qui l&#8217;a fait et il est bô ! Et elle est plus jeune que moi ! Elle semble humaine ! Et que dire de <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Larry_Wall">Larry Wall</a> qui a créé Perl pour ses propres besoins ?</p>
<p>En réalité, il y a juste une énorme méprise sur la définition du littéraire, réduit à des clichés erronés qui du coup réfrènent des ardeurs. Le littéraire, c&#8217;est un rêveur, un sensible, quelqu&#8217;un de pas très rigoureux ni rationnel. Je ne sais pas pourquoi j&#8217;emploie le masculin, le littéraire, c&#8217;est une fille forcément. Nan mais LOL. La logique et la rigueur ne sont pas un dans un seul camp, ce sont des qualités que l&#8217;on applique à des champs de compétence différents.</p>
<p>Et comme tout ceci est un peu théorique, passons à des exemples qui vous déverrouilleront ce préjugé. Un bon littéraire, c&#8217;est quoi en fait ?</p>
<p>C&#8217;est une personne qui est capable d&#8217;écrire en quatre heures une analyse décortiquant un texte ou traitant une question de philosophie. Traduction : c&#8217;est une personne qui a des capacités de raisonnement abstrait poussées.</p>
<p>C&#8217;est une personne qui est capable de faire une version grecque ou allemande. Traduction : c&#8217;est une personne qui maitrise un langage (grammaire, syntaxe, conjugaison) d&#8217;une telle complexité qu&#8217;elle dégoûte les élèves avant même qu&#8217;ils s&#8217;y lancent. Pour ceux qui n&#8217;ont pas fait de grec ancien, sachez qu&#8217;une erreur de cas et le nom qui occupait la fonction COD occupe la fonction COI. Donc, le sens de la phrase est changé. Et il en va de même pour les verbes.</p>
<p>C&#8217;est une personne qui a planché sur la rhétorique, appliquée entre  autres à l&#8217;argumentation. L&#8217;argumentation, vous savez, cet enchaînement  implacable qui vous permettra de convaincre votre interlocuteur ou au contraire de démonter la fallacité de sa pensée (exercice chaudement recommandé sur l&#8217;invité politique de la matinale). D&#8217;ailleurs, c&#8217;est ce  que je suis en train de faire, là, pour la faire brève, c&#8217;est un syllogisme : pour pouvoir coder, il faut être rigoureux. Or le littéraire est en fait rigoureux. Donc le littéraire peut coder. CQFD :)</p>
<h2>J&#8217;irais bien faire un p&#8217;tit tour du côté de la syntaxe de chez Proust</h2>
<p>C&#8217;est une personne qui est capable de décortiquer la structure d&#8217;une phrase de Proust. Allez pour le plaisir, voici le décorticage d&#8217;une phrase extraite de <em>Combray</em>. Vu que j&#8217;ai oublié mes leçons, c&#8217;est mon prof de lettres classiques de papa qui l&#8217;a fait. Je lui dédie d&#8217;ailleurs ce billet, lui qui &lt;span id=&#8221;privatejoke&#8221;&gt;<span style="color: #ff0000;"><em>lit  Homère à livre ouveeeeeert en VO</em></span>&lt;/span&gt;, va donc recevoir <em>le <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/PHP">PHP</a> pour les n00bs</em> lors de la prochaine fête des pères et le dévorer.</p>
<p>« Que <span style="color: #800080;">(tournure latine &#8220;quod&#8221; si, élégance rhétorique)</span> // s <span style="color: #800080;">(si sous sa forme élidée, conjonction de condition, introduit une subordonnée de condition)</span> &#8216;il s&#8217;assoupit dans une position encore plus déplacée et divergente, par exemple après dîner <span style="color: #800080;">(compléments circonstanciel de temps)</span> <span style="color: #800080;"> </span> assis <span style="color: #800080;">(participe passé apposé au sujet &#8220;il&#8221;)</span> dans un fauteuil <span style="color: #800080;">(complément de lieu)</span>, alors le bouleversement sera complet dans les mondes désorbités <span style="color: #008000;">(proposition principale 1)</span>, le fauteuil magique le fera voyager à toute vitesse dans le temps <span style="color: #008000;">(proposition principale 2 juxtaposée)</span> et <span style="color: #008000;">(coordination)</span> dans l&#8217;espace, et au moment d&#8217;ouvrir les paupières <span style="color: #008000;">(complément de temps)</span>, il se croira couché quelques mois plus tôt dans une autre contrée. <span style="color: #008000;">(proposition principale 3)</span> »</p>
<p>Et que se passe-t-il dans le crâne d&#8217;un gamin à qui l&#8217;on demande de retrouver tous les phrases exclamatives ? Ben une requête SQL, bien sûr :</p>
<p>SELECT  phrase FROM texte WHERE ponctuation finale = &#8216;!&#8217;</p>
<p>Et quand on me demande s&#8217;il faut accorder le participe passé dans cette phrase : « les fichiers que la Cnil a critiqué(?) » ? Je vérifie qu&#8217;elle valide bien le mini-script suivant :</p>
<p>Si COD avant verbe alors accord du participe passé.</p>
<p>Bon dans la réalité, c&#8217;est souvent un peu plus compliqué, car le sens des phrases voire le contexte sont souvent primordiaux pour analyser mais il y a bien un côté mécanique.</p>
<p>Le but de ma démonstration, c&#8217;est de décomplexer les littéraires en mettant en avant leur rigueur qui n&#8217;a rien à envier à celle des scientifiques. Scientifiques qui au passage, ne crachent pas sur l&#8217;intuition pour progresser dans leurs recherches. Comme le codeur, il doit bâtir des architectures complexes pour développer son raisonnement ; comme le codeur, il doit maîtriser un langage et, excusez-moi mais la syntaxe et le vocabulaire de Ruby, c&#8217;est d&#8217;une pauvreté comparé à l&#8217;allemand :p.</p>
<p>Ce qui me manquait jusqu&#8217;à présent, c&#8217;était la motivation pour effectuer ce nouvel apprentissage. J&#8217;ai aimé apprendre le subjonctif 2 à la voix passive en allemand, jongler avec les déclinaison et gober des kilos de vocabulaire parce qu&#8217;il y avait la satisfaction d&#8217;échanger avec une personne étrangère dans une langue correcte.</p>
<p>J&#8217;espère avoir la joie de pouvoir, dans les mois qui viennent, développer, une application sur les accidents nucléaires en France, accompagné par nos amis codeurs. Cela voudra dire que je suis allée au bout de SQL mais aussi de Ruby ou PHP.</p>
<p>Chiche ? Bah, ça ne coûte rien d&#8217;essayer, le temps est pourri le week-end en ce moment :) Je ferai un carnet de bord de cette expédition d&#8217;une littéraire au pays du code. N&#8217;hésitez pas à partager votre expérience en commentaire sur le sujet !</p>
<p>NB : oui oui, html et css, <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Turing-complet">c&#8217;est pas du code au sens pur du terme</a>, mais on n&#8217;avait que ce livre sous la main.</p>
<p>NB 2 : je pars avantagée dans la course : j&#8217;ai un geek à 1 mètre de moi qui au moindre piaillement d&#8217;incompréhension, me refait les explications. cc @Bourdieu</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://owni.fr/2011/06/18/%c2%ab-litteraires-%c2%bb-le-code-est-fait-pour-vous/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>20</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Le code fait la guerre</title>
		<link>http://owni.fr/2011/06/03/le-code-fait-la-guerre/</link>
		<comments>http://owni.fr/2011/06/03/le-code-fait-la-guerre/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 03 Jun 2011 16:42:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Olivier Tesquet</dc:creator>
				<category><![CDATA[Français]]></category>
		<category><![CDATA[Inédit]]></category>
		<category><![CDATA[Langues]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Pouvoirs]]></category>
		<category><![CDATA[Process éditorial]]></category>
		<category><![CDATA[Sélection]]></category>
		<category><![CDATA[armée]]></category>
		<category><![CDATA[Chine]]></category>
		<category><![CDATA[code]]></category>
		<category><![CDATA[cyberguerre]]></category>
		<category><![CDATA[doctrine]]></category>
		<category><![CDATA[états-unis]]></category>
		<category><![CDATA[hacking]]></category>
		<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[otan]]></category>
		<category><![CDATA[royaume uni]]></category>
		<category><![CDATA[sécurité]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://owni.fr/?p=65966</guid>
		<description><![CDATA[Déconcertés par la puissance de feu d’Internet, plusieurs Etats affinent leur doctrine militaire pour l’adapter au champ numérique. Une nouvelle forme de contrôle de la gouvernance?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Le Pentagone s&#8217;apprête à publier un document à   l’en-tête  duquel devrait figurer cette recommandation: désormais, les   attaques  informatiques pourront être considérées comme <a href="http://online.wsj.com/article/SB10001424052702304563104576355623135782718.html">“des actes de guerre”</a>. Quinze jours après avoir annoncé leur <a href="http://www.whitehouse.gov/cybersecurity/comprehensive-national-cybersecurity-initiative">nouvelle stratégie</a> en matière de cybersécurité par le biais d’Howard Schmidt, le “cyber   tsar” de la Maison-Blanche, les Etats-Unis s’apprêtent ainsi à briser un tabou   ultime. Le <em>Wall Street Journal</em>, qui a révélé l’information, cite d’ailleurs les propos d&#8217;un officiel, dénués d’ambiguïté:</p>
<blockquote><p>Si vous éteignez notre réseau électrique, nous nous réservons le droit d’envoyer un missile sur l’une de vos cheminées.</p></blockquote>
<p>Dix ans après <em>Code is Law</em> (“le code fait loi”, <a href="http://www.framablog.org/index.php/post/2010/05/22/code-is-law-lessig">traduit ici par Framasoft</a>) de Lawrence Lessig, formulons une nouvelle hypothèse: et si le code faisait la guerre? En 2000, sur le campus d’Harvard, l&#8217;éminent professeur de droit  planche sur un article universitaire qui fera date chez les penseurs  d’Internet. En  définissant le code informatique comme nouvelle  architecture de nos  sociétés démocratiques, il interpelle tout un  chacun sur la nature  éminemment modifiable de cette norme.</p>
<blockquote><p>Ce  code, ou cette architecture, définit la manière dont  nous vivons le  cyberespace. Il détermine s’il est facile ou non de  protéger sa vie  privée, ou de censurer la parole. Il détermine si  l’accès à  l’information est global ou sectorisé. Il a un impact sur qui  peut voir  quoi, ou sur ce qui est surveillé. Lorsqu’on commence à  comprendre la  nature de ce code, on se rend compte que, d’une myriade  de manières, le  code du cyberespace régule.</p></blockquote>
<p>Pris au dépourvu par les <a href="../2011/05/09/anonymous-terrorisme-lol-bullshit/">attaques DDoS des Anonymous</a>, traumatisés par le mystérieux <a href="../2010/09/29/stuxnet-ou-le-mythe-de-la-cyberguerre-mondiale/">virus Stuxnet</a>, exposés à un risque toujours plus important <a href="http://www.eweek.com/c/a/Security/Northrop-Grumman-L3-Communications-Hacked-via-Cloned-RSA-SecurID-Tokens-841662/">d’espionnage industriel</a>,   les pays du G8 &#8211; les premiers concernés &#8211; sont à la recherche d’un   cadre légal (un code) aujourd’hui inexistant. A tel point que Lord Jopling, le   rapporteur général de l’OTAN, a commencé à rédiger <a href="http://www.nato-pa.int/default.asp?CAT2=2391&amp;CAT1=16&amp;CAT0=2&amp;COM=2443&amp;MOD=0&amp;SMD=0&amp;SSMD=0&amp;STA=&amp;ID=0&amp;PAR=0&amp;LNG=1">un rapport</a> sur cette nouvelle guerre de l’information, qui brasse WikiLeaks,   hacktivisme et coopération internationale. Soumis à la lecture, ce   document pourrait être approuvé avant la fin de l’année.</p>
<div id="attachment_65975" class="wp-caption aligncenter" style="width: 650px"><img class="size-full wp-image-65975 " title="laws bits" src="http://owni.fr/files/2011/06/laws-bits.jpg" alt="" width="640" height="426" /><p class="wp-caption-text">&quot;La plupart des lois ont été conçues dans et pour un monde d&#39;atomes, pas de bits&quot;. N. Negroponte, informaticien au MIT</p></div>
<h2>Nouvelle doctrine</h2>
<p>Ce  coup de grisou en accompagne bien d’autres. En moins d’un mois,  plusieurs puissances mondiales sont sorties du bois. La Chine a reconnu  l’existence d’une <a href="http://taiwaninfo.nat.gov.tw/ct.asp?xItem=165664&amp;ctNode=467&amp;mp=4">cellule de guerre électronique</a>, tandis que le Royaume-Uni a annoncé son intention de se doter d’un <a href="http://www.guardian.co.uk/uk/2011/may/30/military-cyberwar-offensive">arsenal offensif</a> pour défendre ses infrastructures critiques. C’est un secret de  Polichinelle, certains gouvernements se sont déjà livrés à des attaques  qui n’étaient pas des ripostes pour sauvegarder leurs intérêts. En  septembre 2007, lors de l’opération Orchard, Israël n’a pas hésité à <a href="http://www.spiegel.de/international/world/0,1518,658663,00.html">court-circuiter les défenses aériennes syriennes</a> pour mener un raid contre la centrale nucléaire d’Al-Kibar.</p>
<p>Dans  le monde militaire “ouvert”, la cyberguerre n’était jusqu’à présent  qu’un levier à crédits actionné par les acteurs du complexe  militaro-industriel américain. Des poids lourds comme <a href="http://www.raytheon.com/capabilities/products/cybersecurity/">Raytheon</a>, <a href="http://www.northropgrumman.com/cybersecurity/">Northtrop Grumman</a> ou <a href="http://www.lockheedmartin.com/isgs/capabilities/cybersecurity.html">Lockheed Martin</a>, directement affectés par l’arrêt programmé de la production de certains appareils comme <a href="http://www.slate.fr/story/8555/ils-ont-tue-le-f22">le chasseur F-22</a>, ont tous développé une gamme de conseil technologique, jusqu’à en tapisser les couloirs du métro de Washington D.C.</p>
<p style="text-align: center;">
<p>Désormais,  non seulement d’autres pays placent leurs pions sur l’échiquier, mais  c’est un véritable changement de doctrine qui se dessine à l’horizon.  Dans une tribune pour le <em>Guardian</em>, Lord John Reid, ancien secrétaire à la Défense de Tony  Blair, appelle de ses voeux <a href="http://www.guardian.co.uk/commentisfree/2011/jun/03/defence-counter-cyberterrorism-threat">une véritable révolution</a>,  en insistant sur le fait que les structures d’aujourd’hui ne sont pas  suffisamment résilientes pour absorber les chocs du réseau:</p>
<blockquote><p>Il  y a toujours un certain degré de continuité dans le changement, même  radical. Mais la nature du cyberespace signifie que nos vieilles  doctrines de défense ne marcheront pas. Tant que nous n’aurons pas  reconnu ça, nous risquons de succomber à une dangereuse  cyber-complaisance.</p></blockquote>
<h2>Sur qui tire-t-on?</h2>
<p>De  la bulle économique, la “cyberguerre” est en train de glisser vers la  gouvernance, un ajustement politique qui n’est pas sans risque. Derek E.  Bambauer, de la Brooklyn Law School, <a href="http://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=1807076">s’est récemment penché</a> sur les défis posés aux Etats par la cybersécurité, qu’il considère comme une “énigme” (<em>conundrum</em> en anglais). A ses yeux, les recommandations de l&#8217;administration Obama &#8211; fondées sur l&#8217;identification de l&#8217;agresseur pourraient <em>“mettre en péril l’architecture générative d’Internet mais aussi des engagements clés par rapport à la liberté d’expression”.</em></p>
<p><img title="hackingg" src="../files/2011/06/hackingg.jpg" alt="" width="640" height="442" /></p>
<p>Bambauer  touche ici un point critique: les attaques informatiques ne disent  presque jamais leur nom. Leurs commanditaires choisissent cette méthode  précisément parce qu’elle offre le triple confort de la rapidité, de la  volatilité et de l’anonymat. Dès lors, selon la rhétorique américaine, à  qui déclarer la guerre? Au botnet russe par lequel a transité le virus?  Au serveur chinois identifié par le <a href="http://www.stratcom.mil/factsheets/cyber_command/">Cyber Command</a>?</p>
<p>Le G8 s&#8217;intéresse depuis de nombreuses années à ces questions. Elles ont  longtemps été traitées &#8211; de façon très confidentielle &#8211; au sein  du <a href="http://sung7.univ-lyon2.fr/spip.php?article159">Groupe de Lyon</a> (après le G8 de Lyon de 1996) consacré aux échanges  informels sur la grande criminalité organisée. À l&#8217;intérieur du Groupe  de Lyon, un Sous-groupe lié aux risques technologiques s&#8217;était créé en  réunissant notamment le <a href="http://www.sgdsn.gouv.fr/">SGDSN</a> (France), le<a href="http://www.gchq.gov.uk/"> GCHQ</a> (UK) la <a href="http://www.nsa.gov/">NSA</a> (US) où en  réalité les uns et les autres discutaient beaucoup de façon informelle  des armes de la cyberguerre et de leurs &#8220;partenariats&#8221; avec les  industriels et les réseaux de logiciels libres afin d&#8217;harmoniser ces  moyens, pour qu&#8217;un jour ils répondent aux impératifs normatifs de  l&#8217;OTAN.</p>
<p>Le Pentagone prépare depuis près de 8 ans ces évolutions. En 2002,  le US Space Command a été intégré au US Strategic Command car,  précisément, le Space Command, en raison de son importance sur la  gestion de la guerre de l&#8217;information avait vocation à devenir un centre  de décision stratégique.</p>
<p>En France, lors du <a href="http://owni.fr/2011/03/26/les-dessous-du-piratage-de-bercy-anssi/">piratage de Bercy</a> &#8211; qui constitue difficilement un <em>casus belli </em>- le patron de l&#8217;Agence nationale de sécurité des systèmes d&#8217;information (<a href="http://www.ssi.gouv.fr/">ANSSI</a>), Patrick Pailloux a lourdement insisté sur la difficulté de l&#8217;attribution des attaques. Dès lors, on imagine mal un Etat s&#8217;affranchir des conventions de Genève pour riposter de manière conventionnelle et aveugle à un hacker dont il ignore tout. Dans la dialectique de Lessig, le code est une loi, il ne s&#8217;en affranchit pas.</p>
<hr /><em>Crédits photo: Flickr CC <a href="http://www.flickr.com/photos/zanaca/4354732976/in/photostream/">zanaca</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/mywalkabout/2593530608/">:ray</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/will-lion/2845536335/in/photostream/">Will Lion</a><br />
</em></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://owni.fr/2011/06/03/le-code-fait-la-guerre/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Information du futur: trouver la réalité dans le code</title>
		<link>http://owni.fr/2011/05/31/information-du-futur-trouver-la-realite-dans-le-code/</link>
		<comments>http://owni.fr/2011/05/31/information-du-futur-trouver-la-realite-dans-le-code/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 31 May 2011 10:04:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Roland Legrand</dc:creator>
				<category><![CDATA[Cross-post]]></category>
		<category><![CDATA[Cultures numériques]]></category>
		<category><![CDATA[Français]]></category>
		<category><![CDATA[Langues]]></category>
		<category><![CDATA[Medias]]></category>
		<category><![CDATA[Presse]]></category>
		<category><![CDATA[Process éditorial]]></category>
		<category><![CDATA[Sélection]]></category>
		<category><![CDATA[Traduction]]></category>
		<category><![CDATA[algorithme]]></category>
		<category><![CDATA[code]]></category>
		<category><![CDATA[curation]]></category>
		<category><![CDATA[futur]]></category>
		<category><![CDATA[journalisme]]></category>
		<category><![CDATA[personnalisation]]></category>
		<category><![CDATA[transhumanisme]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://owni.fr/?p=65358</guid>
		<description><![CDATA[Quel avenir pour l'information ? Le journaliste belge Roland Legrand imagine la transmission de l'actu en 2026, hyper-personnalisée pour les lecteurs et objet de curation pour ses différents transmetteurs.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Notre site d&#8217;information <a href="http://www.tijd.be">www.tijd.be</a> existe depuis 15 ans désormais. En mai 1996, disposer d&#8217;une connexion internet 128kbit relevait de l&#8217;exception. Aujourd&#8217;hui, bénéficier d&#8217;un débit de 100 mégabits paraît tout à fait normal (en Belgique du moins).</p>
<p>En 2026, la vitesse ne constituera plus un problème. L&#8217;accès aux réseaux, aux flux d&#8217;information et aux bases de données sera instantané, peu importe l&#8217;endroit où vous vous trouvez dans le monde. Les smartphones et les tablettes qui nous permettent aujourd&#8217;hui de rester connectés en permanence apparaîtront dans quinze ans aussi obsolètes et archaïques que les Remington de nos collègues ancestraux. Être connecté à Internet sera une commodité au même titre que l&#8217;air que nous respirons, et l&#8217;information nous parviendra de 36 nouvelles façons.</p>
<p>Des sociétés comme Apple, par exemple, commercialiseront des habits &#8220;intelligents&#8221; et certains éléments électroniques vous seront même implantés directement dans le corps.<br />
Comme très souvent en matière de technologie, c&#8217;est l&#8217;armée qui est à l&#8217;origine de ces développements. Les pilotes d&#8217;avion disposent depuis longtemps déjà d&#8217;un environnement visuel &#8220;augmenté&#8221; (head-up displays &#8211; HUD), de toutes les informations nécessaires à l&#8217;accomplissement de leur mission. L&#8217;intégration de ce même dispositif dans les voitures de luxe marquera le début de la transition de cette technologie vers un usage mainstream.</p>
<p>Les claviers seront remplacés par les commandes vocales, les gestes et le tactile. Les écrans deviendront des projections que vous pourrez manipuler en 2D ou en 3D. L&#8217;information sera de plus en plus contextuelle et viendra se superposer à la réalité, voire s&#8217;y intégrera, la transformant en réalité virtuelle dans laquelle nous jouerons à des jeux hybrides.</p>
<p>Le futur n&#8217;est bien sûr pas qu&#8217;une histoire de gadgets plus ou moins sophistiqués. La nature de cette information omniprésente va elle aussi muter, posant la question de l&#8217;organisation de ces flux.</p>
<h2>La personnalisation de l&#8217;information</h2>
<p><img class="alignleft size-full wp-image-65369" style="margin-left: 5px; margin-right: 5px;" title="algorithme_guerre_retro" src="http://owni.fr/files/2011/05/4412166926_2bf5366286-e1306764057314.jpg" alt="" width="187" height="298" />Les médias disposent tous, ou presque, de leur propre application via laquelle ils portent à la connaissance du public les contenus produits et sélectionnés par leur staff éditorial. Mais des applications comme <a href="http://flipboard.com/">Flipboard</a> sont en train de changer la donne. Conçues en dehors du sérail médiatique traditionnel, ces applications transforment en un véritable magazine multimédia personnalisé le flux des articles, photos et vidéos recommandés par les individus de votre réseaux: vos &#8220;amis&#8221; et &#8220;followers&#8221;.</p>
<p>Certains articles viennent de <em>The New York Times</em>, d&#8217;autres du <em>Wall Street Journal</em> et de TechCrunch. Les algorithmes de ces services apprennent à vous connaître, à reconnaître les articles que vous lisez et enregistrent combien de votre précieux temps vous leur consacrez. Facebook n&#8217;affiche dans votre newsfeed que les statuts des personnes qui sont les plus importantes à vos yeux, en tout cas selon l&#8217;algorithme de Facebook. La personnalisation de l&#8217;information est <a href="http://owni.fr/2011/05/07/referencement-personnalise-social-search/">d&#8217;ores et déjà une réalité</a>, et ne va aller qu&#8217;en s&#8217;amplifiant.</p>
<p>Dans son livre <em>The Filter Bubble</em>, Eli Pariser explique comment Google calcule les résultats de vos recherches non seulement selon les termes de celles-ci mais aussi en fonction de l&#8217;ordinateur et du navigateur que vous utilisez, de l&#8217;endroit où vous vous trouvez dans le monde, etc. Ce qui veut dire qu&#8217;un individu effectuant la même recherche que vous, avec les mêmes mots-clés, recevra selon toute évidence des résultats différents des vôtres. Trouver quelque chose sur le web qui ne sera pas adapté et personnalisé à vos goûts relèvera de plus en plus de l&#8217;exception.</p>
<p>Le temps des mass-médias paternalistes qui vous suggéraient toujours les mêmes infos, qui que vous soyez, où des journalistes omniscients décidant seuls de ce qu&#8217;il était &#8220;bon et important&#8221; de savoir, est révolu.</p>
<p>Mais, comme le souligne également Eli Pariser dans son intervention à TED, le danger de cette <em>persocialisation</em> à outrance de l&#8217;information est de s&#8217;enfermer dans une bulle de confort, n&#8217;étant <em>in fine</em> confronté qu&#8217;à des infos que moi et mon réseau &#8220;aimons&#8221;, nous privant de l&#8217;accès à celles que nous devrions peut-être avoir.</p>
<p style="text-align: center;"><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="446" height="326" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowScriptAccess" value="always" /><param name="wmode" value="transparent" /><param name="bgColor" value="#ffffff" /><param name="flashvars" value="vu=http://video.ted.com/talk/stream/2011/Blank/EliPariser_2011-320k.mp4&amp;su=http://images.ted.com/images/ted/tedindex/embed-posters/EliPariser-2011.embed_thumbnail.jpg&amp;vw=432&amp;vh=240&amp;ap=0&amp;ti=1091&amp;lang=eng&amp;introDuration=15330&amp;adDuration=4000&amp;postAdDuration=830&amp;adKeys=talk=eli_pariser_beware_online_filter_bubbles;year=2011;theme=what_s_next_in_tech;theme=new_on_ted_com;theme=a_taste_of_ted2011;theme=bold_predictions_stern_warnings;event=TED2011;tag=Culture;tag=Global+Issues;tag=Technology;tag=journalism;tag=politics;&amp;preAdTag=tconf.ted/embed;tile=1;sz=512x288;" /><param name="src" value="http://video.ted.com/assets/player/swf/EmbedPlayer.swf" /><param name="bgcolor" value="#ffffff" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="446" height="326" src="http://video.ted.com/assets/player/swf/EmbedPlayer.swf" flashvars="vu=http://video.ted.com/talk/stream/2011/Blank/EliPariser_2011-320k.mp4&amp;su=http://images.ted.com/images/ted/tedindex/embed-posters/EliPariser-2011.embed_thumbnail.jpg&amp;vw=432&amp;vh=240&amp;ap=0&amp;ti=1091&amp;lang=eng&amp;introDuration=15330&amp;adDuration=4000&amp;postAdDuration=830&amp;adKeys=talk=eli_pariser_beware_online_filter_bubbles;year=2011;theme=what_s_next_in_tech;theme=new_on_ted_com;theme=a_taste_of_ted2011;theme=bold_predictions_stern_warnings;event=TED2011;tag=Culture;tag=Global+Issues;tag=Technology;tag=journalism;tag=politics;&amp;preAdTag=tconf.ted/embed;tile=1;sz=512x288;" bgcolor="#ffffff" wmode="transparent" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true"></embed></object></p>
<p>Il y a des garde-fous humains. Et il y a les algorithmes. Nous en savons encore moins sur ces algorithmes que sur les éditeurs humains. Nous pouvons avoir une idée de la sélection éditoriale du <em>New York Times</em>, mais de nombreuses personnes ne sont même pas au courant que Google leur montre des résultats différents, qui reposent sur de prétendus critères personnels, de même qu&#8217;ils ne sont pas toujours conscients de la sélection des statuts opérée par Facebook.</p>
<p>Le code utilisé par les grandes compagnies pour filtrer ce que nous voyons a une importance politique. Si nous voulons conserver un Internet qui nous confronte à une diversité de points de vue et à des histoires, des faits, qui nous surprennent et nous éclairent, nous devons être conscients de ces débats autour des algorithmes et des filtres. Si nous n&#8217;y prêtons pas attention, nous serons programmés dans notre dos.</p>
<p>Au-delà de tous ces filtres, humains, réticulaires et algorithmiques, nous trouvons un flux d&#8217;informations toujours plus conséquent. Tweets, statuts mis à jour, billets d&#8217;experts sur des blogs; témoins et acteurs nous immergent, seconde après seconde.</p>
<p>Je suis sûr qu&#8217;en 2026, il y aura quelque chose que nous appellerons &#8220;journalisme&#8221;: des gens qui ont la passion de certains sujets, aimant sélectionner, vérifier et commenter, en apportant des éléments de contexte. La BBC a déjà un desk spécialisé qui analyse images et textes diffusés sur les réseaux sociaux: ils vérifient si une photo spécifique a bien pu être prise à l&#8217;endroit et au moment prétendus, pour ne donner qu&#8217;un exemple. Presque chaque jour, émergent de nouveaux outils de curation pour les journalistes et les blogueurs, qui facilitent l&#8217;utilisation des médias sociaux.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-65387" title="numerique_face" src="http://owni.fr/files/2011/05/4664571510_07a4a09b602-e1306766710191.jpg" alt="" width="640" height="366" /></p>
<h2>&#8220;La transparence est la nouvelle objectivité&#8221;</h2>
<p>La curation de l&#8217;information est une activité à forte valeur ajoutée. Peu importe si ces &#8220;curateurs&#8221; se désignent comme journalistes , blogueurs, éditeurs de presse ou éditeurs en ligne: l&#8217;importance se place dans la qualité de la curation et dans le débat sans fin suscité par ces pratiques.</p>
<p>Quiconque a l&#8217;énergie et le temps de jeter un oeil aux flux d&#8217;informations brutes serait capable de voir la façon dont la curation ajoute, omet ou modifie les choses. Non seulement nous serions capables de l&#8217;apprécier, mais nous sommes également invités à améliorer ou à directement participer à certains projets de curation &#8211; comme Quora.</p>
<p>Blogueurs et journalistes qui déclarent clairement leur positionnement par rapport à l&#8217;actualité qu&#8217;ils couvrent, y compris quand ils promettent dans un même temps de représenter d&#8217;autres points de vue, seront considérés comme plus crédibles. Ceux qui seront ouverts sur leur pratique de la curation y gagneront un avantage. Comme le note Jeff Jarvis: <em>&#8220;la transparence est la nouvelle objectivité&#8221;.</em></p>
<p>En mai 2026, les articles de fond d&#8217;un journal atteindront notre communauté de bien des façons. Je ne pense vraiment pas que le journal imprimé aura la même pertinence qu&#8217;aujourd&#8217;hui, et les gens souriront quand ils verront des captures d&#8217;écran des sites actuels. Mais il y aura toujours des informations et des discussions, des gens essayant de couvrir ce qui est essentiel dans le flot d&#8217;informations et tentant de trouver la réalité à travers les codes des algorithmes.</p>
<p>En préparant ce post, j&#8217;ai beaucoup appris en discutant sur Twitter, Facebook, LinkedIn, The Well, Quora&#8230; Dans un souci de transparence, j&#8217;ai annoncé ces préparations. <a href="https://www.mixedrealities.com/2011/05/29/finding-reality-while-looking-through-code/">Vous trouverez</a> des liens vers les vidéos et articles originaux, ainsi que vers les choses finalement mises de côté pour ce billet, qui peuvent néanmoins être intéressantes pour d’autres explorations.</p>
<hr />Article initialement publié sur <a href="https://www.mixedrealities.com/2011/05/29/finding-reality-while-looking-through-code/">Mixed realities</a>, et dans <a href="http://www.tijd.be/opinie/analyse/Zoek_de_realiteit_door_de_code_heen_.9063575-2336.art?ckc=1" target="_blank">le quotidien De Tijd</a> sous le titre <em>&#8220;Finding reality while looking through code&#8221;</em>. Roland Legrand est News Manager chez Mediafin, qui édite notamment le quotidien économique <em>De Tijd</em>.</p>
<p>Traduction Damien Van Achter et Andréa Fradin.</p>
<p>Illustrations CC FlickR: <a href="http://www.flickr.com/photos/ninjanoodles/4794829734/">NightRPStar</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/cdrummbks/4412166926/">cdrummbks</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/martenbjork/4664571510/">Martenbjork</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://owni.fr/2011/05/31/information-du-futur-trouver-la-realite-dans-le-code/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>WikiLeaks: Qui règne par le code tombera par le code</title>
		<link>http://owni.fr/2010/12/15/wikileaks-qui-regne-par-le-code-tombera-par-le-code/</link>
		<comments>http://owni.fr/2010/12/15/wikileaks-qui-regne-par-le-code-tombera-par-le-code/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 15 Dec 2010 07:30:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Luis De Miranda</dc:creator>
				<category><![CDATA[Activisme]]></category>
		<category><![CDATA[Best-Of]]></category>
		<category><![CDATA[Cross-post]]></category>
		<category><![CDATA[Français]]></category>
		<category><![CDATA[Langues]]></category>
		<category><![CDATA[Pouvoirs]]></category>
		<category><![CDATA[Pouvoirs top]]></category>
		<category><![CDATA[Process éditorial]]></category>
		<category><![CDATA[code]]></category>
		<category><![CDATA[culture libre]]></category>
		<category><![CDATA[gouvernements]]></category>
		<category><![CDATA[hackers]]></category>
		<category><![CDATA[hacking]]></category>
		<category><![CDATA[wikileaks]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://owni.fr/?p=39197</guid>
		<description><![CDATA[Pour le romancier et philosophe Luis de Miranda, WikiLeaks marque l'avènement d'une société dans laquelle la culture hacker se réapproprie les protocoles. Et les inverse.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>L’être humain est un animal protocolaire. Nos comportements  obéissent, consciemment ou non, à des codes. Jusqu’à une époque récente,  le protocole était un instrument de pouvoir hégémonique. Plus on  maîtrisait les règles et leur construction, plus on contrôlait la  population. L’écriture et la police des protocoles étaient le privilège  des élites. Internet est aujourd’hui le lieu par lequel l’humanité est  en train de prendre conscience que la liberté passe par la reprise en  main collective de la construction et de la réinvention des protocoles.</p>
<p>Le nom de WikiLeaks restera comme l’un des jalons de cette  démocratisation. Dans le mot &#8220;WikiLeaks&#8221;, &#8220;Leaks&#8221; est important : ce  sont les &#8220;fuites&#8221; grâce auxquelles les cercles décideurs qui jadis  apparaissaient solides comme le roc se liquéfient et perdent de leur  superbe. Mais &#8220;Wiki&#8221; est tout aussi signifiant : cela veut dire que tout  un chacun peut contribuer à cette démystification active des  protocoles.</p>
<p>Quel est le point commun entre Internet et les cercles  diplomatiques ? Ce sont deux mondes régis par des protocoles très  stricts, mais de manière inversée. La rigueur diplomatique est un vernis  de surface qui permet toutes les hypocrisies, les coups bas et  trahisons. Le protocole est mis en scène, tandis que les manœuvres  restent dans l’ombre. La rigueur d’Internet se trouve au contraire dans  tout ce que l’on ne voit pas : dans ses codes sources, dans ses  standards universels d’écriture des programmes et de traitement des  informations (par exemple, sur Internet, les standards RFC, TCP/IP ou  HTML).</p>
<h2>Modifier les protocoles</h2>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-39242" title="coding" src="http://owni.fr/files/2010/12/coding.jpg" alt="" width="640" height="427" /></p>
<p style="text-align: center;">
<p>Ce qui est visible immédiatement, sur le Net, c’est un joyeux  chaos, la turpitude, la liberté d’expression, toutes les manifestations  du kaléidoscope humain. Nous sommes depuis longtemps vaguement familiers  des codes qui régissent la vie plus ou moins feutrée des ambassades,  ces règles plus ou moins tacites d’étiquette, de préséance et de  relations entre les Etats et leurs émissaires. Nous connaissons moins  bien la récente logique opératoire de la technologie numérique.</p>
<p>Wikileaks est le produit de la culture hacker. Un hacker, ce n’est  pas un méchant boutonneux qui provoque la troisième guerre mondiale en  bidouillant des computeurs. Un hacker est un acteur du réel : sa  pratique repose sur le <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9tro-ing%C3%A9nierie"><em>reverse engineering</em></a>, ou <em>rétroconception</em>.  Qu’est-ce à dire ? Il s’agit de déconstruire les programmes, les règles  ou les protocoles construits par des groupes à vocation monopolistique  pour comprendre comment ils sont bâtis à la source, afin de les modifier  et de devenir acteur de ses propres instruments de communication, si  possible en <em>open source</em>, c’est-à-dire conformément à l’esprit  des logiciels libres, modifiables par tous ceux qui se donnent la peine  de connaître la logique numérique des protocoles.</p>
<p>Mais cette manière de  faire, les hackers ne la limitent pas aux programmes numériques : à  force de passer le plus clair de leur temps sur Internet, les jeunes  générations ont désormais l’algorithme dans la peau : elles comprennent à  quel point nos protocoles mondains, nos règles politiques et sociales,  nos comportements, nos goûts, nos croyances, nos identités ont été  construites et sont des instruments de contrôle.</p>
<h2>Volonté de s&#8217;autonomiser</h2>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter" title="barcode" src="../files/2010/12/barcode.png" alt="" width="440" height="440" /></p>
<p>Le monde diplomatique, celui des dirigeants, n’est certes pas sacré.  Beaucoup l’ont répété dans leurs analyses, les fuites de WikiLeaks ne  sont pas très surprenantes dans le contenu. Mais n’oublions pas que<em> <a href="http://archives.radio-canada.ca/arts_culture/medias/clips/323-1675/">&#8220;le message, c’est le médium&#8221;</a></em>,  selon la fameuse et toujours éclairante formule de Marshall McLuhan. La  force de l’événement historique en cours réside dans la forme plutôt  que dans le fond. Cet événement se dit ainsi : le &#8220;numérisme&#8221;, à savoir  la codification globale de nos représentations en suites électroniques  binaires est un nouvel ADN universel.</p>
<p>Ce numérisme, par effet de  contraste, met de plus en plus à jour une tendance humaine  complémentaire, le <a href="http://arsenaldumidi.hautetfort.com/archive/2007/12/04/manifeste-du-crealisme.html">&#8220;créalisme&#8221;</a>, volonté de s’autonomiser, de se  maintenir librement à l’écart des automatismes, tout en reprenant en  main une recréation démocratique des protocoles. En anglais, cela se dit  <em>empowerment </em>; en français, capacitation.</p>
<p>Les vieux mondes analogiques élitistes du double langage et du bluff,  ceux notamment de la politique, ne peuvent qu’être ébranlés. Le message  qu’envoie WikiLeaks à ceux qui gouvernent est le suivant : à présent  que vous avez recours à la logique numérique pour organiser le monde et  contrôler les masses, sachez que les masses pourront avoir accès, comme  vous, à ce protocole universel pour le détourner ou en démasquer les  usages hégémoniques. Une démocratisation inévitable, sauf à mettre en  prison tous ceux qui connaîtraient la programmation informatique,  tentation qui semble démanger certains dirigeants, y compris en France.</p>
<p>Celui qui règne par le code tombera par le code. Ceux qui entendent  contrôler les masses par la biométrie, le contrôle électronique, doivent  s’attendre à voir les protocoles numériques se retourner contre eux  grâce à la vigilance de quelques-uns, pourvu qu’Internet et la presse  restent libres. Une liberté qui ne doit pas être que technique, mais  critique et constructive. Car n’oublions jamais, avec Orwell, que le  numérisme seul, sans créalisme collectif, ne mènera pas à plus de  démocratie, mais seulement au meilleur des mondes.</p>
<p><a href="http://crealisme.hautetfort.com/"><strong>Cet article a initialement été publié dans Libération</strong></a></p>
<p><em>Luis de Miranda a récemment publié &#8220;De l’art d’être libres au temps des automates&#8221; (Max Milo, 2010).</em></p>
<p><em>__</em></p>
<p><em>Crédits photo: Flickr CC <a href="http://www.flickr.com/photos/zanaca/4354732976/">zanaca</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/29199709@N03/3770740552/">Nick Briz</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/sixmilliondollardan/3390261080/">Inha Leex Hale</a><br />
</em></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://owni.fr/2010/12/15/wikileaks-qui-regne-par-le-code-tombera-par-le-code/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Le code fait la loi &#124;&#124;(trad. française)</title>
		<link>http://owni.fr/2010/09/30/le-code-fait-la-loi-trad-francaise/</link>
		<comments>http://owni.fr/2010/09/30/le-code-fait-la-loi-trad-francaise/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 30 Sep 2010 09:39:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator>aKa (Framasoft)</dc:creator>
				<category><![CDATA[Cross-post]]></category>
		<category><![CDATA[Français]]></category>
		<category><![CDATA[Langues]]></category>
		<category><![CDATA[Libertés Numériques]]></category>
		<category><![CDATA[Pouvoirs]]></category>
		<category><![CDATA[Process éditorial]]></category>
		<category><![CDATA[Sélection]]></category>
		<category><![CDATA[code]]></category>
		<category><![CDATA[cyberespace]]></category>
		<category><![CDATA[Lawrence Lessig]]></category>
		<category><![CDATA[liberté d'expression]]></category>
		<category><![CDATA[traduction]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://owni.fr/?p=16568</guid>
		<description><![CDATA[Voici enfin la traduction du célèbre texte de Lawrence Lessig, Code is law. Plus de dix ans après sa publication, son analyse n'a pas perdu de sa pertinence, au contraire. ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Le 5 mars dernier, Tristan Nitot se pose la question suivante <a href="http://identi.ca/notice/23827227">sur Identi.ca</a> : « Je me  demande s’il existe une version française de Code is Law, ce texte  sublime de Lessig. »</p>
<p>Monsieur <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Tristan_Nitot">Nitot</a> qui évoque un texte <em>sublime</em> de Monsieur <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Lawrence_Lessig">Lessig</a>… Mais que  vouliez-vous que nos traducteurs de <a href="http://www.framablog.org/index.php/pages/framalang">Framalang</a> fassent, si ce n’est participer à modifier favorablement la réponse de  départ étonnamment négative !</p>
<p>Écrit il y a plus de dix ans, cet article majeur a non seulement fort  bien vieilli mais se serait même bonifié avec le temps et l’évolution  actuelle du « cyberespace » où <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Neutralit%C3%A9_du_r%C3%A9seau">neutralité  du Net</a> et place prise par les Microsoft, Apple, Google et autres  Facebook occupent plus que jamais les esprits.</p>
<p>Bonne lecture…</p>
<h3><span style="text-decoration: underline;">Le code fait loi &#8211; De la liberté dans le cyberespace</span></h3>
<p><strong><a href="http://harvardmagazine.com/2000/01/code-is-law.html">Code  is Law &#8211; On Liberty in Cyberspace</a></strong></p>
<p><em>Lawrence Lessig &#8211; janvier 2000 &#8211; Harvard Magazine</em><br />
<em>(Traduction Framalang : Barbidule, Siltaar, Goofy, Don Rico)</em></p>
<p>À chaque époque son institution de contrôle, sa menace pour les  libertés. Nos Pères Fondateurs craignaient la puissance émergente du  gouvernement fédéral ; la Constitution américaine fut écrite pour  répondre à cette crainte. John Stuart Mill s’inquiétait du contrôle par  les normes sociales dans l’Angleterre du 19e siècle ; il écrivit son  livre <em>De la Liberté</em> en réaction à ce contrôle. Au 20e siècle, de  nombreux progressistes se sont émus des injustices du marché. En réponse  furent élaborés réformes du marché et filets de sécurité.</p>
<p><strong>Nous sommes à l’âge du cyberespace.</strong> Il possède lui aussi son propre  régulateur, qui lui aussi menace les libertés. Mais, qu’il s’agisse  d’une autorisation qu’il nous concède ou d’une conquête qu’on lui  arrache, nous sommes tellement obnubilés par l’idée que la liberté est  intimement liée à celle de gouvernement que nous ne voyons pas la  régulation qui s’opère dans ce nouvel espace, ni la menace qu’elle fait  peser sur les libertés.</p>
<p><strong>Ce régulateur, c’est le code : le logiciel et le matériel qui font du  cyberespace ce qu’il est.</strong> Ce code, ou cette architecture, définit la  manière dont nous vivons le cyberespace. Il détermine s’il est facile ou  non de protéger sa vie privée, ou de censurer la parole. Il détermine  si l’accès à l’information est global ou sectorisé. Il a un impact sur  qui peut voir quoi, ou sur ce qui est surveillé. Lorsqu’on commence à  comprendre la nature de ce code, on se rend compte que, d’une myriade de  manières, le code du cyberespace régule.</p>
<p><strong>Cette régulation est en train de changer. Le code du cyberespace  aussi.</strong> Et à mesure que ce code change, il en va de même pour la nature  du cyberespace. Le cyberespace est un lieu qui protège l’anonymat, la  liberté d’expression et l’autonomie des individus, il est en train de  devenir un lieu qui rend l’anonymat plus difficile, l’expression moins  libre et fait de l’autonomie individuelle l’apanage des seuls experts.</p>
<p>Mon objectif, dans ce court article, est de faire comprendre cette  régulation, et de montrer en quoi elle est en train de changer. Car <strong>si  nous ne comprenons pas en quoi le cyberespace peut intégrer, ou  supplanter, certaines valeurs de nos traditions constitutionnelles, nous  perdrons le contrôle de ces valeurs.</strong> La loi du cyberespace – le code –  les supplantera.</p>
<h3><a href="http://owni.fr/files/2010/05/lessig2.jpg"><img class="alignright size-full wp-image-16614" title="lessig2" src="http://owni.fr/files/2010/05/lessig2.jpg" alt="" width="329" height="247" /></a><strong>Ce que contrôle le code</strong></h3>
<p>Le code élémentaire d’Internet est constitué d’un ensemble de  protocoles appelé TCP/IP. Ces protocoles permettent l’échange de données  entre réseaux interconnectés. Ces échanges se produisent sans que les  réseaux aient connaissance du contenu des données, et sans qu’ils  sachent qui est réellement l’expéditeur de tel ou tel bloc de données.  <strong>Ce code est donc neutre à l’égard des données</strong>, et ignore tout de  l’utilisateur.</p>
<p>Ces spécificités du TCP/IP ont des conséquences sur la <em>régulabilité</em> des activités sur Internet. Elles rendent la régulation des  comportements difficile. Dans la mesure où il est difficile d’identifier  les internautes, il devient très difficile d’associer un comportement à  un individu particulier. Et dans la mesure où il est difficile  d’identifier le type de données qui sont envoyées, il devient très  difficile de réguler l’échange d’un certain type de données. Ces  spécificités de l’architecture d’Internet signifient que <strong>les  gouvernements sont relativement restreints dans leur capacité à réguler  les activités sur le Net.</strong></p>
<p>Dans certains contextes, et pour certaines personnes, <strong>cette <em>irrégulabilité</em> est un bienfait</strong>. C’est cette caractéristique du Net, par exemple, qui  <strong>protège la liberté d’expression</strong>. Elle code l’équivalent d’un Premier  amendement dans l’architecture même du cyberespace, car elle complique,  pour un gouvernement ou une institution puissante, la possibilité de  surveiller qui dit quoi et quand. Des informations en provenance de  Bosnie ou du Timor Oriental peuvent circuler librement d’un bout à  l’autre de la planète car le Net empêche les gouvernements de ces pays  de contrôler la manière dont circule l’information. Le Net les en  empêche du fait de son architecture même.</p>
<p>Mais dans d’autres contextes, et du point de vue d’autres personnes,  ce caractère incontrôlable n’est pas une qualité. Prenez par exemple le  gouvernement allemand, confronté aux discours nazis, ou le gouvernement  américain, face à la pédo-pornographie. Dans ces situations,  l’architecture empêche également tout contrôle, mais ici <strong>cette <em>irrégulabilité</em> est considérée comme une tare.</strong></p>
<p>Et il ne s’agit pas seulement des discours nazis et de pornographie  enfantine. <strong>Les principaux besoins de régulation concerneront le commerce  en ligne </strong>: quand l’architecture ne permet pas de transactions  sécurisées, quand elle permet de masquer facilement la source  d’interférences, quand elle facilite la distribution de copies illégales  de logiciels ou de musique. Dans ces contextes, le caractère  incontrôlable du Net n’est pas considéré comme une qualité par les  commerçants, et freinera le développement du commerce.</p>
<p>Que peut-on y faire ?</p>
<p>Nombreux sont ceux qui pensent qu’il n’y a rien à faire : <em>l’irrégulabilité</em> d’Internet est définitive. Il n’est rien que nous puissions faire pour y  remédier. Aussi longtemps qu’il existera, Internet restera un espace  incontrôlable. C’est dans sa <em>nature</em> même.</p>
<p><strong>Mais rien n’est plus dangereux pour l’avenir de la liberté dans le  cyberespace que de croire la liberté garantie par le code. Car le code  n’est pas figé.</strong> L’architecture du cyberespace n’est pas définitive. <em>L’irrégulabilité</em> est une conséquence du code, mais le code peut changer. D’autres  architectures peuvent être superposées aux protocoles de base TCP/IP, et  ces nouvelles couches peuvent rendre l’usage du Net fondamentalement  contrôlable. Le commerce est en train de construire une architecture de  ce type. Le gouvernement peut y aider. Les deux réunis peuvent  <strong>transformer la nature même du Net. Il le peuvent, et le font.</strong></p>
<h3><strong>D’autres architectures</strong></h3>
<p>Ce qui rend le Net incontrôlable, c’est qu’il est difficile d’y  savoir qui est qui, et difficile de connaître la nature des informations  qui y sont échangées. Ces deux caractéristiques sont en train de  changer : premièrement, on voit émerger des architectures destinées à  faciliter l’identification de l’utilisateur, ou permettant, plus  généralement, de garantir la véracité de certaines informations le  concernant (qu’il est majeur, que c’est un homme, qu’il est américain,  qu’il est avocat). Deuxièmement, des architectures permettant de  qualifier les contenus (pornographie, discours violent, discours  raciste, discours politique) ont été conçues, et sont déployées en ce  moment-même. Ces deux évolutions sont développées sans mandat du  gouvernement ; et utilisées conjointement elles mèneraient à <strong>un degré de  contrôle extraordinaire sur toute activité en ligne. Conjointement,  elles pourraient renverser l’irrégulabilité du Net.</strong></p>
<p>Tout dépendrait de la manière dont elles seraient conçues. <strong>Les  architectures ne sont pas binaires.</strong> Il ne s’agit pas juste de choisir  entre développer une architecture permettant l’identification ou  l’évaluation, ou non. Ce que permet une architecture, et la manière dont  elle limite les contrôles, sont des choix. Et en fonction de ces choix,  <strong>c’est bien plus que la régulabilité qui est en jeu.</strong></p>
<p>Prenons tout d’abord les architectures d’identification, ou de  certification. Il existe de nombreuses architectures de certification  dans le monde réel. Le permis de conduire, par exemple. Lorsque la  police vous arrête et vous demande vos papiers, ils demandent un  certificat montrant que vous êtes autorisé à conduire. Ce certificat  contient votre nom, votre sexe, votre âge, votre domicile. Toutes ces  informations sont nécessaires car il n’existe aucun autre moyen simple  pour établir un lien entre le permis et la personne. Vous devez  divulguer ces éléments vous concernant afin de certifier que vous êtes  le titulaire légitime du permis.</p>
<p>Mais dans le cyberespace, la certification pourrait être ajustée  beaucoup plus finement. Si un site est réservé aux adultes, il serait  possible &#8211; en utilisant des technologies de certification &#8211; de certifier  que vous êtes un adulte, sans avoir à révéler qui vous êtes ou d’où  vous venez. La technologie pourrait permettre de certifier certains  faits vous concernant, tout en gardant d’autres faits confidentiels. <strong>La  technologie dans le cyberespace pourrait fonctionner selon une logique  de « moindre révélation »</strong>, ce qui n’est pas possible dans la réalité.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://owni.fr/files/2010/05/277341190_3f098a08a4_o.jpg"><img class="size-full wp-image-16615 aligncenter" title="277341190_3f098a08a4_o" src="http://owni.fr/files/2010/05/277341190_3f098a08a4_o.jpg" alt="" width="664" height="530" /></a></p>
<p>Là encore, tout dépendrait de la manière dont elle a été conçue. Mais  il n’est pas dit que les choses iront dans ce sens. <strong>Il existe d’autres  architectures en développement, de type « une seule carte pour tout ».</strong> Dans ces architectures, il n’est plus possible de limiter simplement ce  qui est révélé par un certificat. Si sur un certificat figure votre nom,  votre adresse, votre âge, votre nationalité, ainsi que le fait que vous  êtes avocat, et si devez prouver que vous êtes avocat, cette  architecture certifierait non seulement votre profession, mais également  tous les autres éléments vous concernant qui sont contenus dans le  certificat. <strong>Dans la logique de cette architecture, plus il y a  d’informations, mieux c’est.</strong> Rien ne permet aux individus de faire le  choix du moins.</p>
<p><strong>La différence entre ces deux conceptions est que l’une garantit la  vie privée, alors que l’autre non.</strong> La première inscrit le respect de la  vie privée au cœur de l’architecture d’identification, en laissant un  choix clair à l’utilisateur sur ce qu’il veut révéler ; la seconde  néglige cette valeur.</p>
<p>Ainsi, <strong>le fait que l’architecture de certification qui se construit  respecte ou non la vie privée dépend des choix de ceux qui codent.</strong> Leurs  choix dépendent des incitations qu’ils reçoivent. S’il n’existe aucune  incitation à protéger la vie privée &#8211; si la demande n’existe pas sur le  marché, et que la loi est muette &#8211; alors le code ne le fera pas.</p>
<p>L’identification n’est qu’un exemple parmi d’autres. Prenons-en un  deuxième, concernant la confidentialité des informations personnelles.  RealJukebox est une technologie permettant de copier un CD de musique  sur un ordinateur, ou de de télécharger de la musique sur le Net pour la  stocker sur un disque dur. Il est apparu en octobre que le système  était un peu trop curieux : il inspectait discrètement le disque dur de  l’utilisateur, puis transférait à l’entreprise le fruit de ses  recherches. Tout ceci en secret, bien entendu : RealNetworks n’avait  prévenu personne que son produit collectait et transférait des données  personnelles. Quand cet espionnage a été découvert, l’entreprise a tout  d’abord tenté de justifier cette pratique (en avançant qu’aucune donnée  personnelle n’était conservée), mais elle a fini par revenir à la  raison, et a promis de ne plus recueillir ces données.</p>
<p>Ce <em>problème</em> est dû, une fois de plus, à l’architecture. Il  n’est pas facile de dire qui espionne quoi, dans le cyberespace. Bien  que le problème puisse être corrigé au niveau de l’architecture (en  faisant appel à la technologie <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Platform_for_Privacy_Preferences" target="_blank">P3P</a>, par exemple), voici un cas pour  lequel la loi est préférable. Si les données personnelles étaient  reconnues comme propriété de l’individu, alors leur collecte sans  consentement exprès s’apparenterait à du vol.</p>
<p>Dans toutes ces circonstances, les architectures viendront garantir  nos valeurs traditionnelles &#8211; ou pas. À chaque fois, des décisions  seront prises afin de parvenir à une architecture d’Internet  respectueuse de ces valeurs et conforme à la loi. <strong>Les choix concernant  le code et le droit sont des choix de valeurs.</strong></p>
<p style="text-align: center;">
<h3><strong>Une question de valeurs</strong></h3>
<p><strong>Si c’est le code qui détermine nos valeurs, ne devons-nous pas  intervenir dans le choix de ce code ? </strong>Devons-nous nous préoccuper de la  manière dont les valeurs émergent ici ?</p>
<p>En d’autres temps, cette question aurait semblé incongrue. La  démocratie consiste à surveiller et altérer les pouvoirs qui affectent  nos valeurs fondamentales, ou comme je le disais au début, les contrôles  qui affectent la liberté. En d’autres temps, nous aurions dit « Bien  sûr que cela nous concerne. Bien sûr que nous avons un rôle à jouer. »</p>
<p><a href="http://owni.fr/files/2010/05/3273828447_489821557f.jpg"><img class="size-full wp-image-16616 alignleft" title="3273828447_489821557f" src="http://owni.fr/files/2010/05/3273828447_489821557f.jpg" alt="" width="330" height="309" /></a>Mais nous vivons à une époque de scepticisme à l’égard de la  démocratie. <strong>Notre époque est obsédée par la non-intervention. Laissons  Internet se développer comme les codeurs l’entendent, voilà l’opinion  générale.</strong> Laissons l’État en dehors de ça.</p>
<p>Ce point de vue est compréhensible, vu la nature des interventions  étatiques. Vu leurs défauts, il semble préférable d’écarter purement et  simplement l’État. Mais c’est une tentation dangereuse, en particulier  aujourd’hui.</p>
<p><strong>Ce n’est pas entre <em>régulation</em> et <em>absence de régulation</em> que nous avons à choisir.</strong> Le code régule. Il implémente &#8211; ou non &#8211; un  certain nombre de valeurs. Il garantit certaines libertés, ou les  empêche. Il protège la vie privée, ou promeut la surveillance. Des gens  décident comment le code va se comporter. Des gens l’écrivent. La  question n’est donc pas de savoir qui décidera de la manière dont le  cyberespace est régulé : ce seront les codeurs. <strong>La seule question est de  savoir si nous aurons collectivement un rôle dans leur choix</strong> &#8211; et donc  dans la manière dont ces valeurs sont garanties &#8211; ou si nous laisserons  aux codeurs le soin de choisir nos valeurs à notre place.</p>
<p>Car c’est une évidence : quand l’État se retire, la place ne reste  pas vide. Les intérêts privés ont des objectifs qu’ils vont poursuivre.  En appuyant sur le bouton anti-Étatique, on ne se téléporte pas au  Paradis. <strong>Quand les intérêts gouvernementaux sont écartés, d’autres  intérêts les remplacent.</strong> Les connaissons-nous ? Sommes-nous sûrs qu’ils  sont meilleurs ?</p>
<p>Notre première réaction devrait être l’hésitation. Il est opportun de  commencer par laisser le marché se développer. Mais, tout comme la  Constitution contrôle et limite l’action du Congrès, les valeurs  constitutionnelles devraient contrôler et limiter l’action du marché.  <strong>Nous devrions examiner l’architecture du cyberespace de la même manière  que nous examinons le fonctionnement de nos institutions.</strong></p>
<p>Si nous ne le faisons pas, ou si nous n’apprenons pas à le faire, la  pertinence de notre tradition constitutionnelle va décliner. Tout comme  notre engagement autour de valeurs fondamentales, par le biais d’une  constitution promulguée en pleine conscience. <strong>Nous resterons aveugles à  la menace que notre époque fait peser sur les libertés et les valeurs  dont nous avons hérité.</strong> La loi du cyberespace dépendra de la manière  dont il est codé, mais nous aurons perdu tout rôle dans le choix de  cette loi.</p>
<p><em>Lawrence Lessig est professeur de droit des affaires au Centre  Berkman de la Harvard Law School. Son dernier livre, « Le code, et les  autres lois du cyberespace » (Basic Books), vient d’être publié (voir <a href="http://code-is-law.org/">http://code-is-law.org</a>). Le site du  Centre Berkman pour l’Internet et la Société est <a href="http://cyber.law.harvard.edu/">http://cyber.law.harvard.edu</a>.</em></p>
<p>&#8212;</p>
<p>Billet initialement publié sur <a href="http://www.framablog.org/index.php/post/2010/05/22/code-is-law-lessig" target="_blank">Framablog</a> ; images CC Flickr <a href="http://www.flickr.com/photos/omro/">[santus]</a>, <a title="Link to  Chiara Marra's photostream" rel="dc:creator cc:attributionURL" href="http://www.flickr.com/photos/chiaramarra/">Chiara Marra</a>, <a title="Link to Ezu's  photostream" rel="dc:creator cc:attributionURL" href="http://www.flickr.com/photos/ezu/"><strong>Ezu</strong></a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/kulakovich/">kulakovich</a><a href="http://www.flickr.com/photos/omro/"></a></p>
<p><a href="http://owni.fr/files/2010/10/geek-politique.jpg">Téléchargez le poster d&#8217;Elliot Lepers (CC) </a><a href="http://owni.fr/files/2010/10/geek-politique.jpg"><img class="alignleft size-full wp-image-30785" title="geek politiqueBD" src="http://owni.fr/files/2010/10/geek-politiqueBD1.jpg" alt="" width="80" height="129" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://owni.fr/2010/09/30/le-code-fait-la-loi-trad-francaise/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Petite histoire de la naissance du binaire</title>
		<link>http://owni.fr/2010/07/03/petite-histoire-de-la-naissance-du-binaire/</link>
		<comments>http://owni.fr/2010/07/03/petite-histoire-de-la-naissance-du-binaire/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 03 Jul 2010 13:49:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Thierry Crouzet</dc:creator>
				<category><![CDATA[Cross-post]]></category>
		<category><![CDATA[Français]]></category>
		<category><![CDATA[Langues]]></category>
		<category><![CDATA[Process éditorial]]></category>
		<category><![CDATA[Science]]></category>
		<category><![CDATA[Société]]></category>
		<category><![CDATA[Sélection]]></category>
		<category><![CDATA[0 et 1]]></category>
		<category><![CDATA[binaire]]></category>
		<category><![CDATA[code]]></category>
		<category><![CDATA[Histoire]]></category>
		<category><![CDATA[historique]]></category>
		<category><![CDATA[ordinateur]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://owni.fr/?p=21069</guid>
		<description><![CDATA[Le langage binaire a été inventé dans les années 30 et donna le coup d'envoi au développement des ordinateurs. Retour sur une invention centrale.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>John Atanasoff, penché sur son bureau, ses mains plongées dans ses cheveux noirs coupés en brosse, fixait sans les voir des feuilles couvertes de calculs. Comme si quelqu’un venait de l’appeler, il se redressa, regarda autour de lui, puis se leva.</p>
<h2>Décembre 1937, Université de l&#8217;Iowa</h2>
<p>Dehors, un faible soleil éclairait le campus de l’Iowa State University. On était en décembre 1937, Roosevelt venait de déclarer la civilisation en danger et avait annoncé que les États-Unis cesseraient tout échange économique et diplomatique avec les pays qui bafoueraient la paix.</p>
<p>John secoua la tête. Il avait 34 ans et tout cela le fatiguait. Depuis qu’il était physicien, il passait le plus clair de son temps à calculer. C’était exaspérant. Certaines équations lui demandaient une journée de travail. <strong>Il lui fallait en résoudre des dizaines et les calculateurs mécaniques qu’il utilisait ne l’aidaient pas beaucoup</strong>.</p>
<p>Il arracha sa cravate, dénoua sa chemise, saisit sa veste, sortit de son bureau, quitta l’immeuble baroque de l’université et grimpa dans sa voiture. Sans laisser le moteur chauffer, il accéléra et s’échappa de la petite ville d’Ames. À plus 140 km/heures, il fonça vers Des Moines.</p>
<p>Il ralentit devant plusieurs bars. Il était tout juste midi. Il accéléra à nouveau et s’éloigna de la capitale de l’État. Il s’engagea sur l’Interstate en direction de l’Illinois. À fond de train, il roula pendant près de trois heures jusqu’à Rock Island et s’arrêta dans un bar au bord du Mississipi.</p>
<h2>&#8220;1 et 0, le binaire, c’est la solution&#8221;</h2>
<p>Après trois Scotch , il sentit mieux, il sourit, une pensée fulgurante le traversa : « <strong>1 et 0, le binaire, c’est la solution.</strong> »</p>
<p>Sur la nappe devant lui, il lista les grandes caractéristiques des tous les ordinateurs numériques que nous avons depuis construits. <strong>Ils seront électroniques et non plus mécaniques. Ils travailleront avec des 0 et des 1 représentés par des interrupteurs on ou off. Ils disposeront d’une mémoire. Ils effectueront des opérations logiques.</strong></p>
<p>Depuis des années, John cherchait à automatiser les calculs et il venait de découvrir une nouvelle approche révolutionnaire. Sa mère mathématicienne lui avait appris le calcul binaire alors qu’il était enfant et cet enseignement portait ses fruits vingt ans plus tard.</p>
<p><strong>Rentré à l’université de l’Iowa, John construisit avec son assistant Clifford Berry, le premier ordinateur numérique de l’histoire.</strong> Comme pendant des années John avait été un calculateur humain, un computer comme on disait alors en anglais, il appela computer sa machine, heureux qu’elle puisse le dispenser de la tâche qui pour lui était devenu insupportable.</p>
<h2>Un calcul toute les 15 secondes pour plus de 300 kilos</h2>
<p>À la fin de 1939, l’ABC (Atanasoff Berry Computer) entra en service. <strong>Capable d’une opération toute les 15 secondes, il pesait plus de 300 kilos. </strong>C’était un petit pas pour John, enfin libéré d’un pénible labeur, mais un immense pas pour l’humanité. De 300 kilos, les ordinateurs allaient bientôt se miniaturiser et devenir omniprésents. <strong>Nous allions peu à peu changer de façon de travailler, de communiquer, de jouer, de penser le monde et même de faire de la politique, c’est-à-dire de mener nos vies.</strong></p>
<p>__</p>
<p>Billet originellement publié sur le blog de Thierry Crouzet sous le titre &#8220;<a href="http://blog.tcrouzet.com/2010/07/01/premiers-0-et-1/">L&#8217;arrivée des 0 et des 1</a>&#8220;.</p>
<p>Crédits Photo CC Flickr : <a href="http://www.flickr.com/photos/indiaromeo" target="_self">Indiaromeo</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://owni.fr/2010/07/03/petite-histoire-de-la-naissance-du-binaire/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Petite histoire de la naissance du binaire</title>
		<link>http://owni.fr/2010/07/03/petite-histoire-de-la-naissance-du-binaire-2/</link>
		<comments>http://owni.fr/2010/07/03/petite-histoire-de-la-naissance-du-binaire-2/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 03 Jul 2010 13:49:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Thierry Crouzet</dc:creator>
				<category><![CDATA[Science]]></category>
		<category><![CDATA[Sciences société]]></category>
		<category><![CDATA[Sélection top]]></category>
		<category><![CDATA[0 et 1]]></category>
		<category><![CDATA[binaire]]></category>
		<category><![CDATA[code]]></category>
		<category><![CDATA[Histoire]]></category>
		<category><![CDATA[historique]]></category>
		<category><![CDATA[ordinateur]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://owni.fr/?p=21069</guid>
		<description><![CDATA[Le langage binaire a été inventé dans les années 30 et donna le coup d'envoi au développement des ordinateurs. Retour sur une invention centrale.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>John Atanasoff, penché sur son bureau, ses mains plongées dans ses cheveux noirs coupés en brosse, fixait sans les voir des feuilles couvertes de calculs. Comme si quelqu’un venait de l’appeler, il se redressa, regarda autour de lui, puis se leva.</p>
<h2>Décembre 1937, Université de l&#8217;Iowa</h2>
<p>Dehors, un faible soleil éclairait le campus de l’Iowa State University. On était en décembre 1937, Roosevelt venait de déclarer la civilisation en danger et avait annoncé que les États-Unis cesseraient tout échange économique et diplomatique avec les pays qui bafoueraient la paix.</p>
<p>John secoua la tête. Il avait 34 ans et tout cela le fatiguait. Depuis qu’il était physicien, il passait le plus clair de son temps à calculer. C’était exaspérant. Certaines équations lui demandaient une journée de travail. <strong>Il lui fallait en résoudre des dizaines et les calculateurs mécaniques qu’il utilisait ne l’aidaient pas beaucoup</strong>.</p>
<p>Il arracha sa cravate, dénoua sa chemise, saisit sa veste, sortit de son bureau, quitta l’immeuble baroque de l’université et grimpa dans sa voiture. Sans laisser le moteur chauffer, il accéléra et s’échappa de la petite ville d’Ames. À plus 140 km/heures, il fonça vers Des Moines.</p>
<p>Il ralentit devant plusieurs bars. Il était tout juste midi. Il accéléra à nouveau et s’éloigna de la capitale de l’État. Il s’engagea sur l’Interstate en direction de l’Illinois. À fond de train, il roula pendant près de trois heures jusqu’à Rock Island et s’arrêta dans un bar au bord du Mississipi.</p>
<h2>&#8220;1 et 0, le binaire, c’est la solution&#8221;</h2>
<p>Après trois Scotch , il sentit mieux, il sourit, une pensée fulgurante le traversa : « <strong>1 et 0, le binaire, c’est la solution.</strong> »</p>
<p>Sur la nappe devant lui, il lista les grandes caractéristiques des tous les ordinateurs numériques que nous avons depuis construits. <strong>Ils seront électroniques et non plus mécaniques. Ils travailleront avec des 0 et des 1 représentés par des interrupteurs on ou off. Ils disposeront d’une mémoire. Ils effectueront des opérations logiques.</strong></p>
<p>Depuis des années, John cherchait à automatiser les calculs et il venait de découvrir une nouvelle approche révolutionnaire. Sa mère mathématicienne lui avait appris le calcul binaire alors qu’il était enfant et cet enseignement portait ses fruits vingt ans plus tard.</p>
<p><strong>Rentré à l’université de l’Iowa, John construisit avec son assistant Clifford Berry, le premier ordinateur numérique de l’histoire.</strong> Comme pendant des années John avait été un calculateur humain, un computer comme on disait alors en anglais, il appela computer sa machine, heureux qu’elle puisse le dispenser de la tâche qui pour lui était devenu insupportable.</p>
<h2>Un calcul toute les 15 secondes pour plus de 300 kilos</h2>
<p>À la fin de 1939, l’ABC (Atanasoff Berry Computer) entra en service. <strong>Capable d’une opération toute les 15 secondes, il pesait plus de 300 kilos. </strong>C’était un petit pas pour John, enfin libéré d’un pénible labeur, mais un immense pas pour l’humanité. De 300 kilos, les ordinateurs allaient bientôt se miniaturiser et devenir omniprésents. <strong>Nous allions peu à peu changer de façon de travailler, de communiquer, de jouer, de penser le monde et même de faire de la politique, c’est-à-dire de mener nos vies.</strong></p>
<p>__</p>
<p>Billet originellement publié sur le blog de Thierry Crouzet sous le titre &#8220;<a href="http://blog.tcrouzet.com/2010/07/01/premiers-0-et-1/">L&#8217;arrivée des 0 et des 1</a>&#8220;.</p>
<p>Crédits Photo CC Flickr : <a href="http://www.flickr.com/photos/indiaromeo" target="_self">Indiaromeo</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://owni.fr/2010/07/03/petite-histoire-de-la-naissance-du-binaire-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>34</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Et oui papa, j&#8217;aime le java</title>
		<link>http://owni.fr/2010/07/01/et-oui-papa-jaime-le-java/</link>
		<comments>http://owni.fr/2010/07/01/et-oui-papa-jaime-le-java/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 01 Jul 2010 08:45:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Sabine Blanc</dc:creator>
				<category><![CDATA[Français]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks]]></category>
		<category><![CDATA[Inédit]]></category>
		<category><![CDATA[Langues]]></category>
		<category><![CDATA[Process éditorial]]></category>
		<category><![CDATA[Société]]></category>
		<category><![CDATA[Société top]]></category>
		<category><![CDATA[Sélection top]]></category>
		<category><![CDATA[Typologie de média]]></category>
		<category><![CDATA[Vidéo]]></category>
		<category><![CDATA[code]]></category>
		<category><![CDATA[geek]]></category>
		<category><![CDATA[informatique]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[Java 4-ever]]></category>
		<category><![CDATA[lol]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://owni.fr/?p=20848</guid>
		<description><![CDATA[Java 4-ever, un drame norvégien, traite avec pudeur un tabou de société encore bien ancré. Un jeune garçon, élevé dans la culture Windows, découvre l'univers merveilleux de Java, et des logiciels libres. Voici le trailer.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="attachment_20892" class="wp-caption alignnone" style="width: 669px"><a href="http://owni.fr/files/2010/07/jaimelejava.jpg"><img class="size-full wp-image-20892 " title="jaimelejava" src="http://owni.fr/files/2010/07/jaimelejava.jpg" alt="" width="659" height="439" /></a><p class="wp-caption-text">Image Elsa Secco /-) </p></div>
<p>De nouveau, le réalisateur Alan Smithee s&#8217;attaque avec courage à un tabou de société persistant dans son nouveau film <em>Java 4-ever,</em> dont le trailer vient d&#8217;être dévoilé : certains aiment java et non .NET. Bien des familles ne sont pas assez open pour accepter cette préférence, comme le montre avec pudeur et délicatesse ce drame norvégien. On n&#8217;en attendait pas moins du réalisateur de <em>Javatar</em> et de <em>.NOT</em>. Stven Springberg a produit, non sans audace là encore, cette œuvre dont nous espérons qu&#8217;elle contribuera à faire évoluer les mentalités. Quoi qu&#8217;il en soit, la communauté geek l&#8217;a déjà saluée : on peut citer <em>Wired</em>, qui l&#8217;a qualifiée de &#8220;Truly gripping&#8221;. La sortie, très attendue, est prévue pour le 8 septembre.</p>
<p><a href="http://owni.fr/2010/07/01/et-oui-papa-jaime-le-java/"><em>Cliquer ici pour voir la vidéo.</em></a></p>
<p>Via deux geeks qui ont fait leur coming-out, <a href="http://www.stanetdam.com/java-4-ever-un-drame-poignant-pour-geeks/">Stan et Dam</a> /-)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://owni.fr/2010/07/01/et-oui-papa-jaime-le-java/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>37</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>(R)évolution de la langue grâce au clavier:l&#8217;hybridation des codes</title>
		<link>http://owni.fr/2010/05/01/revolution-de-la-langue-grace-au-clavier-lhybridation-des-codes/</link>
		<comments>http://owni.fr/2010/05/01/revolution-de-la-langue-grace-au-clavier-lhybridation-des-codes/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 01 May 2010 09:16:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator>[Enikao]</dc:creator>
				<category><![CDATA[Cultures numériques]]></category>
		<category><![CDATA[Français]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks]]></category>
		<category><![CDATA[Inédit]]></category>
		<category><![CDATA[Société]]></category>
		<category><![CDATA[Une]]></category>
		<category><![CDATA[+1]]></category>
		<category><![CDATA[1337 5|°34|<]]></category>
		<category><![CDATA[caractères barrés]]></category>
		<category><![CDATA[code]]></category>
		<category><![CDATA[Culture]]></category>
		<category><![CDATA[Douglas Adams]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[hashtag]]></category>
		<category><![CDATA[hiéroglyphe]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[jargon]]></category>
		<category><![CDATA[langue]]></category>
		<category><![CDATA[leet speak]]></category>
		<category><![CDATA[lol]]></category>
		<category><![CDATA[mème]]></category>
		<category><![CDATA[MMORPG]]></category>
		<category><![CDATA[sens]]></category>
		<category><![CDATA[smiley]]></category>
		<category><![CDATA[twitter]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://owni.fr/?p=13647</guid>
		<description><![CDATA[Le jargon geek et le langage de la génération lol se diffusent à une vitesse exponentielle. Petit point sur les nouvelles formes créatives et culturellement hybrides d'écriture et d'expression.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Un jour on reçoit un courrier électronique, que l’on appelle courriel, e-mail voire mail par paresse. Il semble rédigé dans une novlangue étrange. Et plutôt que de sauter au plafond d’étonnement, d’appeler l’Académie Française pour outrage ou encore de filer vers la Bibliothèque Nationale pour compulser dictionnaires et ouvrages de sémiologie, ma réaction fut différente et enthousiaste.</p>
<p>Il est effectivement temps de faire un<strong> petit point sur les nouvelles formes créatives et culturellement hybrides d&#8217;écriture et d&#8217;expression.</strong></p>
<p>Voici le contenu :</p>
<p>De : Nicolas Voisin</p>
<p>A : [Enikao] &amp; Alphoenix</p>
<p>Copie : Media Hacker</p>
<p><em>L&#8217;un de vous deux+trois ou les deux-1 *et j&#8217;y suis pour rien* {vous/tu/ne </em><em>rédigerai/riez} pas 1 </em><em>(billet /-) _précis de typographie signifiante_ à destination de kevin -&gt; parce qu&#8217;un jour lui aussi &lt;- issu de la LOLculture et autres /b/ et #tuvoiscequejeveuxg33k [hein] ?</em></p>
<p><em>&lt;/plus j&#8217;y pense plus je me dis&gt;</em></p>
<p><em>une <a href="http://bit.ly/" target="_blank">bit.ly</a> sur la bouche</em></p>
<pre style="text-align: center"><a href="http://owni.fr/files/2010/04/leet-eyes.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-13830" title="leet-eyes" src="http://owni.fr/files/2010/04/leet-eyes.jpg" alt="" width="450" height="634" /></a>(test Monoyer adapté : parlez-vous le geek ?)</pre>
<p>Etonnante missive numérique de prime abord pour qui serait étranger aux codes d&#8217;Internet… mais qui m&#8217;a réjouit.</p>
<h2>#Quandjaicompris le contenu de ce message</h2>
<p>#Quandjaicompris <strong>le contenu de ce message qui mêle divers codes</strong> au sens propre comme figuré : langage HTML, smileys et symboles issues des messageries instantanées comme MSN et autres chats, #hashtag de Twitter, langage issu des forums et de 4chan&#8230; Il contient de nombreuses typographies du clavier, de celles que la génération des doigts (manettes de jeu vidéo, digicodes, claviers d’ordinateurs, concours de SMS et autres interfaces tactiles) aime à glisser dans ses textes tapés et qui ressemblent à du chinois pour le néophyte. Dans sa structure aussi, il diffère du français académique car ce message est dans une écriture non linéaire : en lisant de gauche à droite et de bas en haut on obtient des éléments contextuels dans un ordre inhabituel. Et effectivement, le langage de la génération LOL peut paraître déroutant au néophyte.</p>
<pre style="text-align: center"><a href="http://owni.fr/files/2010/04/LOL.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-13826" title="LOL" src="http://owni.fr/files/2010/04/LOL.jpg" alt="" width="373" height="367" /></a> (fossé générationnel de la contestation, allégorie de <a href="http://www.michaelski.com/" target="_blank">Michaelski</a>)</pre>
<p>Traduction dudit message dans la langue de Jean Ferrat :</p>
<p><span style="color: #808080"><strong>Camarades</strong></span>, <em>l&#8217;un de vous deux+trois ou les deux-1</em></p>
<p><span style="color: #808080"><strong>Une idée me travaille depuis un moment</strong></span> <em>&lt;/plus j&#8217;y pense plus je me dis&gt; </em>(fermeture d’une division en code HTML : vous voyez bien que ce morceau de texte à la fin doit être remis au début)</p>
<p><span style="color: #808080"><strong>et de manière insistante</strong> </span><em>*et j&#8217;y suis pour rien*</em></p>
<p><span style="color: #808080"><strong>J’ai besoin de votre collaboration pour un exercice d’écriture éventuellement collective, selon les modalités de collaboration qui vous conviendront le mieux : seul, à deux ou trois mains.</strong></span> <em>l&#8217;un de vous deux+trois ou les deux-1 {vous/tu/ ne rédigerai/riez} pas </em></p>
<p><span style="color: #808080"><strong>Il s’agit d’un billet pour owni.</strong> </span><em>un (billet /-)</em></p>
<p><span style="color: #808080"><strong>Sous couvert de parler à la jeune génération dite « kikoolol », il s’agit d’analyser et de décoder les nouveaux usages linguistiques à destination de ceux qui les caricaturent.</strong></span> <em>_précis de typographie signifiante_ à destination de kevin</em></p>
<p><strong><span style="color: #808080">Il faudra donc recontextualiser</span> </strong><em>-&gt; parce qu&#8217;un jour lui aussi &lt;-</em></p>
<p><span style="color: #808080"><strong>et rappeler que les références culturelles, notamment numériques, humoristiques, parodiques voire fantasmatiques divergent.</strong></span> <em>issu de la LOLculture et autres /b/</em></p>
<p><span style="color: #808080"><strong>Nous glisserons tout ceci dans la rubrique « vague but exciting », n’est-ce pas ?</strong></span> <em>#tuvoiscequejeveuxg33k [hein] ?</em></p>
<p><span style="color: #808080"><strong>Je vous salue affectueusement, vous que je lis et que je lie.</strong></span> <em>une <a href="http://bit.ly/" target="_blank">bit.ly</a> sur la bouche</em></p>
<p>C&#8217;était pourtant limpide, non ?</p>
<h2>#Quandjaicompris l’enjeu de ce qui se déroule</h2>
<p><strong>#Quandjaicompris l’enjeu de ce qui se déroule et l’ampleur du mouvement </strong>de pénétration d’autres cultures textuelles dans nos pratiques écrites des claviers. Petit panorama de ces nouveaux codes de langage, sans ordre particulier.</p>
<p>Le jargon de la      grande volière volage <strong>Twitter </strong>entre dans des pratiques écrites voire orales : <em>tweet-clash</em> pour se brouiller avec quelqu&#8217;un, <em>twitpiquer </em>signifie prendre une  photo avec son smartphone (et pas forcément l&#8217;envoyer sur Twitter,  d&#8217;ailleurs), <em>RT </em>ou <em> retwitter </em>indique que l&#8217;on va  répéter, faire suivre aux amis, <em>fake </em>pour indiquer une  contrefaçon ou une fausse qualité. Par exemple un      SMS contenant le  message <em>brunch      l8 demain ? check 4², amis welcome, plz RT</em> signifie <em>Je pensais organiser un brunch demain      matin tard, qu’en  pensez-vous ? Pour le lieu consulter mon profil      <a href="../2010/02/09/foursquare-vers-les-vrais-debuts-du-web-social-mobile/" target="_blank">Foursquare</a>. Tu peux venir accompagné et rameuter  des copains, fais passer      le message à qui de droit.</em></p>
<p>Ca peut sembler être une lubie de technophile hyperconnecté, geek et autre nerd, mais introduire des <strong>#hashtags</strong>, ces marqueurs contextuels de Twitter, dans un courrier électronique pour donner une information supplémentaire n’est pas si étrange. C&#8217;est aussi un moyen d&#8217;attirer l&#8217;attention sur une notion en particulier, ou de dire dans quel(s) cadre(s) on doit comprendre la phrase en question. Le fameux #fail indiquant un échec manifeste est devenu un classique du genre. <em>Oups, on n&#8217;avait pas rendez-vous il y a une heure ? #fail</em> indique que l&#8217;on est conscient de sa boulette, c&#8217;est même un <em>mea culpa</em> en règle.</p>
<p>Dans la vie courante, nous commençons à voir des acronymes venir coloniser d’autres univers écrits et même oraux. En particulier, les <strong>acronymes des forums et chats </strong>: le très répandu LOL (<em>laugh out loud</em>) et son pendant français MDR, mais aussi le bien franchouillot <a href="http://enikao.wordpress.com/2010/03/09/du-clash-au-catch-une-epoque-dinconsistance-desinvolte/" target="_blank">OSEF</a> (<em>on s&#8217;en fout</em>), VDM <a href="http://www.viedemerde.fr/" target="_blank">(<em>vie de merde</em></a>) et son homologue anglophone LABATYD (<em>life&#8217;s a bitch and then you die</em>), les bien connus ASAP (<em>as soon as possible</em>) et BTW (by the way) que l&#8217;on croise souvent dans le monde professionnel, NSFW (<em>not safe for work</em>, sous-entendu : contenu à caractère pornographique), OMG/OMFG (<em>oh my god</em>/<em>oh my f*cking god</em>), AMHA/IMHO (à mon humble avis/<em>in my humble opinion</em>), WTF (<em>what the f*ck</em>), STFU (<em>shut the f*ck up</em>), RTFM (<em>read the f*cking manual</em>), AKA (<em>also known as</em>). Certains ont un peu disparu : ASV (Age/Sexe/Ville) et ASVP (avec une photo) n&#8217;ont plus de sens à l&#8217;heure où les réseaux sociaux affichent des profils complets et pas seulement un simple pseudonyme, ROFL (<em>rolling on the floor laughing</em>) n&#8217;a pas vraiment perduré mais son équivalent français PTDR (<em>pété de rire</em>) se trouve encore, BKAC (<em>between keyboard and chair</em>, sous-entendu : le problème n&#8217;est pas technique mais humain, sous-entendu : tu es une tanche) se fait plus rare, AFK/AFKbio <em>(away from keyboard</em> : je m&#8217;absente du clavier mais reste connecté, la précision &#8220;bio&#8221; indique que l&#8217;on satisfait un besoin biologique) également, TGIF (<em>thank god it&#8217;s friday</em>) n&#8217;a pas eu de succès dans l&#8217;Hexagone. Et bien sûr, ces exemples ne sont pas exhaustifs.</p>
<pre style="text-align: center"><a href="http://owni.fr/files/2010/04/rtfm.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-13849" title="rtfm" src="http://owni.fr/files/2010/04/rtfm.jpg" alt="" width="250" height="233" /></a>(RTFM : read the f*cking manual)</pre>
<p>Le <strong>jargon des joueurs de jeux vidéo</strong> est aussi présent, sous forme d&#8217;onomatopées ou d&#8217;expressions dérivées insérées à l&#8217;intérieur de phrases : GG pour <em>good game</em> (bien joué), n00b pour <em>newbie</em> (débutant), <em>pwnd/powned/pwn3d</em> (tu t&#8217;es fait avoir, je t&#8217;ai battu), TK ou <em>team kill</em> (dommage collatéral), <em>skin</em> (habillage d&#8217;un avatar, ou plus largement la personnalisation d&#8217;une interface), <em>roxer </em>(dérivé de l&#8217;anglais <em>it rocks</em>, l&#8217;expression <em>roxer du poney</em> est devenue un classique et proviendrait du jeu Dark Age of Camelot), <em>OOM </em>(<em>out of mana</em>, à court d&#8217;énergie magique, pour indiquer que l&#8217;on est sans argent ou trop fatigué), <em>loot</em> (trouver quelque chose), être stuffé (être paré, équipé), ou encore faire<em> level up</em> ou <em>gagner des</em> <em>XP </em>ou <em>PEXer</em> (gagner de l&#8217;expérience, progresser) pour ne prendre que les plus courants et faciles à placer.</p>
<p>Le <strong>leet speak</strong> ou <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Leet_speak" target="_blank">1337 5|°34|&lt;</a>, langage qui substitue un caractère par une graphie similaire ou détournée (le 3 est un E à l&#8217;envers, le 2 est un R sans la barre verticale, le k se décompose en |&lt;), s&#8217;introduit en partie dans les mots, pour quelques lettres, sans forcément effectuer un remplacement complet. Par exemple les comptes Twitter d&#8217;Electron Libre (devenu <a href="http://twitter.com/@3l3ctr0nLibr3" target="_blank">3l3ctr0nLibr3</a>) ou Owni (devenu <a href="http://twitter.com/0wn1" target="_blank">0wn1</a>). Ces interversions constituent un marqueur social qui indique quelque chose comme : je suis technophile et appartiens à la culture Internet. C&#8217;est aussi un moyen de parler un langage codé que ne comprennent que quelques initiés : <em>pr0n </em>est une façon de parler (presque) discrètement de pornographie, en travestissant <em>porn</em>.</p>
<p><a href="http://owni.fr/files/2010/04/leet_haxor_irc_keyboard.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-13829" title="leet_haxor_irc_keyboard" src="http://owni.fr/files/2010/04/leet_haxor_irc_keyboard.jpg" alt="" width="500" height="375" /></a></p>
<p>Plutôt que de répondre à      quelqu’un qui vous agace &#8220;va te faire voir chez les endettés&#8221;,      j’ai entendu récemment un camarade lâcher très nettement un bon &#8220;/rude&#8221;      (lire <em>slash rude</em>), en référence      aux commandes de gestes dans les jeux en ligne dits <strong>MMORPG </strong>(les fameux… <a href="../2010/03/24/meuporg/">meuporg</a> /-) qui font faire à      votre personnage un geste disons&#8230; injurieux. Les autres commandes ont un      succès proportionnel à leur expressivité et à leur simplicité de      prononciation /bow pour <em>je m’incline</em>,      /wave pour <em>je vous salue à la      cantonade</em>, /quit pour <em>je dois      vous laisser</em>…</p>
<p>Les <a href="http://www.atariarchives.org/bcc1/showpage.php?page=274" target="_blank">images</a>, <a href="http://1.bp.blogspot.com/_KptsI_Zs2cE/SmXjzYIAyMI/AAAAAAAACuM/XHF37zdP54U/s400/Ascii+Art09+nia.gif" target="_blank">dessins</a> et <a href="http://www.doheth.co.uk/funny/gallery/google/Google_Logo_ASCII_Art.jpg" target="_blank">textes </a>en <strong>ASCII </strong>(<em>American Standard Code for Information Interchange) </em>consistent à faire un assemblage de caractères du clavier utilisant ce standard afin d&#8217;obtenir un graphisme, un peu sur le même principe que le canevas. Fréquent il y a 15 ans à l&#8217;époque où les pages ne permettaient pas de grande liberté de mise en forme, où le haut débit n&#8217;existait presque pas et où les images étaient rares, cela a disparu progressivement sauf pour les nostalgiques acharnés des contre-cultures du web qui y voient là une forme d&#8217;impressionnisme numérique. Les smileys participent de cette même idée.</p>
<pre style="text-align: center"><a href="http://owni.fr/files/2010/04/CDC2.jpg"><img class="aligncenter size-large wp-image-13835" title="CDC" src="http://owni.fr/files/2010/04/CDC2-1024x550.jpg" alt="" width="670" height="359" /></a>(page d'accueil du site de hackers <a href="http://www.cultdeadcow.com/" target="_blank">Cult of the Dead Cow</a>, fin des années 1998)</pre>
<p>Les <strong><a href="http://blog.lefigaro.fr/hightech/2008/12/memoscopie-smiley.html">smileys</a></strong> (et leurs variantes japonaises verticales, les <em>kao      moji</em>) se  glissent un peu partout dans les courriers      électroniques, dans les  billets de blog, dans les  commentaires, dans les      SMS… et jouent  un rôle de ponctuation ou de nuance. On a par exemple des :&#8217;-( ou :-( ou  :-/ oue encore T_T pour <em>ça m&#8217;attriste</em>, :-P pour notifier une  espièglerie ou un caractère coquin, :-) ou ^_^ ou ^^ pour la joie, :-D ou XD pour la satisfaction à pleines dents, :-0  ou o_O pour l&#8217;étonnement, \o/ pour la victoire, la liste serait longue.  L&#8217;usage des émoticônes a connu une belle expansion grâce aux salons de  chat pour rajouter de l&#8217;expression de sentiment dans du texte jugé trop  froid, les outils de dialogue en ligne comme ICQ, puis les messageries  instantanées plus élaborées comme MSN Messenger et Skype ont fortement  popularisé les émoticônes, de même que les téléphones mobiles grâce aux  SMS. Notons que le symbole cœur &lt;3 est un grand <a href="http://www.etsy.com/listing/39366930/ascii-heart-necklace" target="_blank">classique </a>que l&#8217;on retrouve également sur les blogs,  profils MySpace voire dans les conversations : <em>comment va ton plus  petit que trois ? </em>pour <em>comment va ton chéri / ta chérie ?</em></p>
<p>Certains textes      utilisent sciemment les <strong>caractères barrés</strong>, par exemple le point 6 du <a href="../2009/09/09/un-manifeste-internet-traduction">manifeste      Internet</a> de journalistes web et blogueurs allemands affirme : <em>Internet <span style="text-decoration: line-through">change</span> améliore le journalisme</em>.<strong> </strong>Ce n’est pas un barrage d’erreur, mais      bel et bien une façon d’indiquer l’opinion dominante ou le préjugé pour le      dépasser. Ici, il faut comprendre : <em>Internet fait plus que changer le journalisme, il l’améliore </em>!      Il est parfois difficile de distinguer l’ironie de l’erreur dans les      textes barrés, mais justement leur <a href="http://enikao.wordpress.com/2009/02/20/les-textes-barres-sont-schizophrenes/">schizophrénie</a> les rend      délicieusement ambigus et ce doute fait partie intégrante du texte lui-même. Alors que barrer à la main n&#8217;est qu&#8217;une rature. On perd du sens et du sous-entendu.</p>
<p>On peut voir des morceaux de      <strong>code HTML</strong> jusque… dans des manifestations contre la guerre en Irak !      Ici, la fin de la division &lt;war&gt;, sous-entendu <em>Arrêtons la guerre</em>. <a href="http://www.chrislott.org/wp-content/uploads/2008/03/geek-war-protest.png"></a></p>
<p><a href="http://owni.fr/files/2010/04/geek-war-protest.png"></a><a href="http://owni.fr/files/2010/04/GeekProtest.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-13845" title="GeekProtest" src="http://owni.fr/files/2010/04/GeekProtest.jpg" alt="" width="398" height="322" /></a><br />
Il peut paraître étonnant de trouver des morceaux      de calcul mathématiques comme le célèbre<strong> +1</strong> (qui n’a rien à      voir avec le <a href="http://www.wiki-dofus.eu/w/Le_Plussain">Plussain</a> de Dofus) et sa déclinaison pour geek lettré, le verbe <em>plussoyer</em>. Signifiant <em>je      souscris pleinement à ton assertion, je te rejoins</em>, il a le mérite d’être      simple, court et efficace. Il permet aussi de compter le nombre de      participants à un événement  <em>_Je sors manger à la pizzeria du coin,      qui vient ?</em> _<em>+1 !</em> Pour mettre de l&#8217;emphase on pourra également employer des +1000 et autres +∞ (symbole infini).</p>
<p>Les <strong>médias sociaux</strong> ont aussi leur part dans le changement de vocabulaire : il y a eu le fameux <a href="http://www.thinkgeek.com/oreilly/tshirts/5eb7/" target="_blank"><em>I&#8217;m blogging this</em></a> il y a 5 ans qui n&#8217;a pas connu grand succès en zone francophone, mais en peu de temps avec le succès de Facebook et Twitter on a vu arriver dans les conversations et les échanges en ligne <em>ça se twitte</em>, <em>ça se twitpique</em>, <em>j&#8217;aime/je like</em>, <em>on se poke on se rappelle</em>, <em>il m&#8217;énerve je l&#8217;ai <a href="http://www.ecrans.fr/Arrete-ou-je-te-desamifie,8559.html" target="_blank">désamifié</a></em>.</p>
<h2><strong>#Quandjaicompris la spécificité structurelle des pianoteurs de clavier</strong></h2>
<p>La culture de l’écrit à la main laisse en apparence davantage de liberté, par le simple fait que les lignes, formes, traits n’ont de limite que l’imagination de celui qui tient l’instrument d’écriture. On peut songer aussi à des formes plus artistiques et originales, comme Apollinaire et ses <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Fichier:Calligramme.jpg">calligrammes</a>, ou les calligraphies <a href="http://www.calligraphie-arabe.com/calligraphie-arabe-galerie/galerie-artistique_poemes.html">arabes</a> et japonaises qui sont des arts à part entière.</p>
<p>De son côté, l’écriture au clavier permet de développer des pratiques à plus grande échelle parce qu’il y a standardisation de l’écriture (une touche ou une combinaison de touches donne un caractère) autant qu’ouverture des possibles (chacun peut effectuer des compositions à partir d&#8217;un existant). L’écriture à la main ne procède pas de ce double mécanisme et ne facilite donc pas la réappropriation, la modification et la vie des codes d&#8217;écriture et de langage.</p>
<p>Il y a une dimension véritablement <a href="http://affordance.typepad.com/mon_weblog/2009/07/twitter-le-hieratique-contre-le-hierarchique.html" target="_blank">hiéroglyphique </a>dans ces nouvelles formes d&#8217;écrits, par la simple utilisation de symboles qui apportent du sens par leur aspect graphique, et du contexte par les sous-entendus et présupposés culturels qu&#8217;ils impliquent.</p>
<h2><strong>#Quandjaicompris l&#8217;aspect mémétique de ces nouvelles pratiques</strong></h2>
<p>La théorie des mèmes de Richard Dawkins fait de nos esprits des supports de mémoire tout comme notre un corps est un support de patrimoine génétique, ainsi gènes comme mèmes font partie d&#8217;une famille plus grande baptisée &#8220;répliquants&#8221;. Mémétique et génétique partagent des processus similaires : reproduction, mutation, lutte pour la survie et parfois mort. Les mèmes sont des comportements sociaux qui tendent à se produire et à subir des modifications, ils participent à une culture commune et on compte parmi eux les mythes (et les religions pour les athées les plus militants), les proverbes, les comptines, la chanson Happy Birthday, l&#8217;humour de répétition, les images célèbres (Mona Lisa, les photos à la Warhol, l&#8217;iconographie des campagnes de propagande du début du XXème siècle), le symbole ♥ et tout un tas de pratiques et habitudes dont on ne se souvient jamais vraiment du moment où on les a adoptées. Le marketing viral s&#8217;appuie par exemple sur la puissance mémétique. Bien entendu, par le pouvoir de duplication rapide du copier/coller et les outils de retouche, et grâce aux médias sociaux permettant de propulser les contenus, Internet est devenu une formidable machine à <a href="http://www.telerama.fr/techno/les-memes-quand-l-esprit-potache-regne-sur-le-web,55346.php" target="_blank">mèmes humoristiques</a>, des <a href="http://icanhascheezburger.com/" target="_blank">LOLcats</a> à <a href="http://internetetopinion.wordpress.com/2009/09/19/videos-de-la-semaine-hitler-hitler-hitler-hitler-hitler-et-hitler/" target="_blank">La Chute</a> en passant par <a href="http://www.nioutaik.fr/index.php/2007/09/07/387-a-la-decouverte-du-master-of-obvious" target="_blank">Captain Obvious</a> et autres <a href="http://www.chucknorrisfacts.com/" target="_blank">Chuck Norris Facts</a>.</p>
<p>Les nouveaux codes de langage issus des univers numériques s&#8217;inscrivent directement dans cette perspective, à ceci près qu&#8217;ils ont aussi un rôle cathartique à jouer. Aussi, s&#8217;opposer de manière frontale à la réappropriation créative de la langue et critiquer l&#8217;intrusion de nouveaux codes au nom de la tradition (qui n&#8217;est parfois que le synonyme d&#8217;un conservatisme passéiste, irrationnel et figé) n&#8217;est sans doute pas le meilleur service à rendre à la langue de Bobby Lapointe. Bien sûr, on connaît des langues codifiées et figées, bien rigides, avec leurs gardiens du temple. Il s&#8217;agit d&#8217;ailleurs&#8230; de langues mortes.</p>
<p>Une langue vivante, au sens où on utilise cette expression dans l&#8217;enseignement, mute et évolue. Face à leurs voisins anglophones, nos amis de la <a href="http://www.oqlf.gouv.qc.ca/" target="_blank">Belle Province</a> manient subtilement le travail normatif pour faire la chasse aux anglicismes inutiles et la traduction / adaptation : <em>e-mail </em>devient l&#8217;élégant <em>courriel</em>, <em>chat </em>devient le superbe <em>clavardage</em>. Quand la technique entre dans nos vies, il faut bien nous les approprier et donner un nom est un bon début pour cela : <em>au début fut le verbe</em>&#8230;</p>
<p>Au-delà de la lutte contre une préservation cocardière de la langue de Serge Gainsbourg, qui participe d&#8217;un esprit de clocher bien gaulois de lutte contre l&#8217;envahisseur, il faut peut-être regarder l&#8217;<strong>aspect pratique</strong>. Car c&#8217;est bien l&#8217;usage qui fait l&#8217;innovation, pas l&#8217;invention. Une invention qui ne sert à rien devient rapidement un souvenir ou une pièce de musée, tandis qu&#8217;un usage qui se développe participe au changement. Le regretté Douglas Adams, auteur d&#8217;ouvrages de science-fiction burlesque proche des Monty Python et personnalité excentrique, avait entamé un travail avec le joueur de tennis John Loyd baptisé <em><a href="http://folk.uio.no/alied/TMoL.html" target="_blank">The meaning of Liff</a> </em>pour tenter de mettre des mot sur des expériences humaines bien connues mais qui ne portent pas encore de nom. Voilà qui est créatif, drôle (clunes : <em>catégorie de gens qui ne partent jamais alors qu&#8217;on aimerait les voir partir</em>, sconser : <em>personne qui vous parle en regardant autour s&#8217;il n&#8217;y a pas quelqu&#8217;un de plus intéressant avec qui parler</em>, thrup : <em>faire vibrer une règle sur un coin de bureau en la rapprochant progressivement pour qu&#8217;elle fasse un bruit plus rapproché et sec</em>), et surtout qui comble un potentiel manque. Ces mots sont créés pour indiquer une réalité jusqu&#8217;alors sans nom spécifique, et on se demande d&#8217;ailleurs bien pourquoi parce qu&#8217;elles correspondent à des réalités tangibles.</p>
<p>En un mot, on définit une idée parfois complexe, et c&#8217;est bien dans cet esprit hiérogplyphique ou idéogrammatique que se situent les codes venus du clavier. Ils rajoutent des couches d&#8217;information et disent beaucoup tout en étant économes en espace occupé. Du smiley au +1 en passant par les acronymes, on ajoute du sens aux signes en comprenant les codes venus de divers univers. C&#8217;est donc bien une langue, avec ses étymologies et ses usages grammaticaux. Et elle est vivante, elle évolue grâce à ses locuteurs.</p>
<p>Pour revenir à la missive d&#8217;origine, il devient évident qu&#8217;il ne s&#8217;agit pas de faire pour Owni un dictionnaire. Certains s&#8217;y attèlent déjà avec une certaine créativité et une justesse qui forcent le respect, comme le <a href="http://www.dicodufutur.com/" target="_blank">Dictionnaire du futur</a>. Mais il n&#8217;en est pas question ici. Après ce que je viens d&#8217;écrire, figer les codes serait du plus beau ridicule. Aussi, en guise de conclusion, je vais simplement répondre au message d&#8217;origine. Comprenne qui pourra.</p>
<p><em>/lit/ &gt; done {&lt;/body&gt; &amp; in the dark } \o/ </em></p>
<p><em>Vraiment #OOM car *mine de rien* l00ter des pic et bit.ly -&gt;pour faire de la pédagogie&lt;- c’est nécessaire /-) mais |&lt;20n0|°|-|463.</em></p>
<p><em>Kevin va pouvoir aider _sur des arguments solides AMHA_ la GenX à PEXer en #LOLculture. </em><em>GG @Loguy 4 [JPEG]</em></p>
<p><em>&lt;/work&gt; AFK. </em></p>
<p><em>8^)</em></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://owni.fr/2010/05/01/revolution-de-la-langue-grace-au-clavier-lhybridation-des-codes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.451 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2012-04-16 16:24:09 -->
