<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
	<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
		<channel>
			<title>Planet Libre - Feed</title>
			<atom:link href="http://www.planet-libre.org/feed.php?type=rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
			<link>http://www.planet-libre.org</link>
			<description>Communauté francophone du Logiciel Libre</description>
			<lastBuildDate>Mon, 16 Apr 2012 16:23:09 +0200</lastBuildDate>
			<language>fr</language>
			<generator>Bilboplanet vtrunk</generator>
			<webMaster>admin@planet-libre.org (Planet Libre)</webMaster>
			<image>
				<url>http://www.planet-libre.org/themes/planetlibre_repo/images/logo.png</url>
				<title>Planet Libre - Feed</title>
				<link>http://www.planet-libre.org</link>
				<description>Communauté francophone du Logiciel Libre</description>
			</image>

			<item>
				<title>Michauko : Apache, suhosin, wordpress et WP-Table Reloaded</title>
				<link>http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11575&amp;go=external</link>
				<pubDate>Mon, 16 Apr 2012 12:10:58 +0200</pubDate>
				<dc:creator>Michauko</dc:creator>
				<description><![CDATA[Le problème
Hop, un petit aide-mémoire à propos du plugin WP-Table Reloaded pour WordPress sur un serveur avec patch suhosin.
Sur des gros tableaux, impossible de faire la moindre mise à jour en live du tableau, car le patch suhosin limite (c’est son rôle) la taille de certains formulaires, [...]]]></description>
				<guid isPermaLink="true">http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11575&amp;go=external</guid>
				<content:encoded><![CDATA[<h2>Le problème</h2>
<p>Hop, un petit aide-mémoire à propos du plugin WP-Table Reloaded pour WordPress sur un serveur avec patch suhosin.<br />
Sur des gros tableaux, impossible de faire la moindre mise à jour en live du tableau, car le patch suhosin limite (c’est son rôle) la taille de certains formulaires, longueurs de noms de variables etc, ou alors, il tronque certains tableaux.<br />
Seul l’import initial se passe bien. Ensuite, c’est la galère.</p>
<h2>La solution ?</h2>
<p>Il faut régler suhosin plus finement <span></span>(et non pas le désactiver comme recommandent beaucoup de personnes pour dégager le problème vite fait mal fait).</p>
<p>Pour connaître précisément votre config suhosin sur un site donné, vous pouvez utiliser un appel à phpinfo() en PHP.</p>
<p>Ensuite, sur un site ayant des tableaux de 1500 lignes, j’ai dû, à force d’alertes suhosin dans /var/log/user.log, modifier ces valeurs dans mon VirtualHost :</p>
<p><code>        php_value suhosin.post.max_array_index_length 0<br />
        php_value suhosin.get.max_array_index_length 0<br />
        php_value suhosin.request.max_array_index_length 0<br />
        php_value suhosin.post.max_vars 0<br />
        php_value suhosin.get.max_vars 0<br />
        php_value suhosin.request.max_vars 0<br />
        php_value suhosin.post.max_name_length 0<br />
        php_value suhosin.get.max_vars 0<br />
        php_value suhosin.request.max_vars 0<br />
        php_value suhosin.memory_limit 512M</code></p>
<p>C’est une première étape qui permet de voir si ça règle bien le problème. Ensuite, il faut affiner pour ne pas tolérer de l’illimité (0), mais des valeurs réalistes.<br />
Il restait un dernier blocage à 1000 lignes, cette fois la conf de base PHP, j’ai modifié ceci puis affiné :<br />
<code>        php_value max_input_vars 10000</code></p>
<p>Un reload Apache et le tour était joué.</p>
<p><img src="http://cdn.libravatar.org/avatar/3a79d85fa20468560406b5c51f15cb17?d=http%3A%2F%2Fwww.planet-libre.org%2Fthemes%2Fplanetlibre_repo%2Fimages%2Fgravatar.png&s=40" alt="Gravatar de Michauko" class="gravatar" /><br/><i>Original post of <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11575&go=external" title="Visit the source">Michauko</a>.Votez pour ce billet sur <a href="http://www.planet-libre.org" title="Aller sur le planet">Planet Libre</a>.</i></p>
<p><div class="similar-block"><h3>Articles similaires</h3><ul><li>Capof&#039;s Space : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=5341">Installer WordPress 3.0 Thelonious en local sur Ubuntu 10.04</a> (19/06/2010)</li><li>Oncle Tom : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=6406">Configuration d&rsquo;Apache, MySQL et PHP &agrave; base de liens symboliques</a> (11/12/2008)</li><li>Michauko : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=6905">SFTP, chroot et pas de SSH : bloquer un utilisateur dans un r&eacute;pertoire</a> (27/09/2010)</li><li>Michauko : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=7020">Changer son mot de passe dans roundcubemail+postfix+utilisateurs virtuels</a> (07/10/2010)</li><li>Michauko : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=7075">Acc&eacute;der &agrave; un serveur linux en partage Windows, vite fait</a> (29/09/2010)</li></ul></div></p>]]></content:encoded>
			</item>
			<item>
				<title>mart-e : DLink viole la GPL ?</title>
				<link>http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11574&amp;go=external</link>
				<pubDate>Mon, 16 Apr 2012 11:25:49 +0200</pubDate>
				<dc:creator>mart-e</dc:creator>
				<description><![CDATA[Dans le cadre de mon travail de fin d’études, j’étudie la sécurité des caméras de surveillance. Pour le coté pratique, j’ai choisi de travailler sur la DCS-2130 de DLink, une caméra wifi d’entrée de gamme remplie de fonctionnalités sympa.
Lors de mon étude, je me suis rendu compte [...]]]></description>
				<guid isPermaLink="true">http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11574&amp;go=external</guid>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Dans le cadre de mon travail de fin d’études, j’étudie la sécurité des caméras de surveillance. Pour le coté pratique, j’ai choisi de travailler sur la DCS-2130 de DLink, une caméra wifi d’entrée de gamme remplie de fonctionnalités sympa.</p>
<p>Lors de mon étude, je me suis rendu compte que DLink offrait le code source de ses firmware sous GPL. Offrait ça sous-entend : a été obligé car puisse allègrement dans les programmes sous GPL et y est donc plutôt contraint…</p>
<p><a href="http://k3rnel.net/2012/03/19/gpl-violation/"><img src="http://mart-e.be/wp-content/uploads/2012/04/gpl-violation.png" alt="" title="gpl-violation" width="300" height="174" class="aligncenter size-full wp-image-2234" /></a></p>
<p>Ils ont donc mit en place un <a href="http://tsd.dlink.com.tw/gpl2008.asp">joli site</a> avec le code disponible pour la version 1 de leur firmware. Bon on va faire l’impasse sur le fait que l’on est à la version 1.1 maintenant parce qu’il y a pire.</p>
<p>Que faire quand vous êtes un constructeur obligé de distribuer son code alors qu’on a pas envie ? Faire un site qui marche pas. Et oui, DLink a gentiment fait un site tout foireux qui permet de télécharger à une vitesse bridée variant de 1Kb/s à 60 Kb/s (sur une archive de 1.6Gb, faites le calcul) et qui arrive toujours à un timeout à un moment ou un autre (une fois, j’ai réussi à aller jusque 200Mb, j’y croyais presque). Évidement évitez les liens directs ou ftp, ça permettrait de reprendre le téléchargement.</p>
<p>Attendez ! Il y a une adresse email pour contacter l’admin. « Delivery Status Notification (Failure) » Ah ben mince, c’est con ça… Le formulaire de contact ? J’attends toujours la réponse à mon message…</p>
<p>Bien sûr cela pourrait tout à fait être une coïncidence expliquée par le fait que DLink ne sait pas administrer un site et que les migrations de licornes sont perturbées par les éruptions solaires. D’ailleurs par le passé, DLink s’est <a href="http://infinityoverzero.com/bbox/" title="D-Link and Boxee Violate GPL!" target="_blank">toujours</a> montré <a href="http://boingboing.net/2007/01/03/dlink-rips-off-the-g.html" title="D-Link rips off the GPL" target="_blank">comme</a> un <a href="http://lists.gpl-violations.org/pipermail/legal/2007-September/001122.html" title="Dlink probably violate GPL again with their DIR-45X ?" target="_blank">exemple</a> en matière de <a href="http://gpl-violations.org/news/20060922-dlink-judgement_frankfurt.html" title="gpl-violations.org project prevails in court case on GPL violation by D-Link" target="_blank">respect</a> de la <a title="D-Link violating GPL ?!!" href="http://wolframwebers.blogspot.com/2012/01/d-link-violating-gpl.html" target="_blank">GPL</a>.</p>
<p>Allez une petite citation des avocats de DLink en 2006 pour la fin :</p>
<blockquote><p>Regardless of the repeatedly-quoted judgement of the district court of Munich I, we do not consider the GPL as legally binding.</p></blockquote>
<blockquote><p>Malgré le jugement cité du tribunal de Munich, nous ne considérons pas la GPL comme légalement contraignant.</p></blockquote>
<p><img src="http://cdn.libravatar.org/avatar/542b3e531eca7a811357c31eabd5d2b6?d=http%3A%2F%2Fwww.planet-libre.org%2Fthemes%2Fplanetlibre_repo%2Fimages%2Fgravatar.png&s=40" alt="Gravatar de mart-e" class="gravatar" /><br/><i>Original post of <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11574&go=external" title="Visit the source">mart-e</a>.Votez pour ce billet sur <a href="http://www.planet-libre.org" title="Aller sur le planet">Planet Libre</a>.</i></p>]]></content:encoded>
			</item>
			<item>
				<title>Nicolargo : Inclure un screencast de votre terminal sur votre site</title>
				<link>http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11573&amp;go=external</link>
				<pubDate>Mon, 16 Apr 2012 10:56:44 +0200</pubDate>
				<dc:creator>Nicolargo</dc:creator>
				<description><![CDATA[Il y a quelques jours, je vous parlais de Shelr, un petit logiciel permettant d'enregistrer simplement ce qui se passe sur votre terminal (ou console) afin de pouvoir le rejouer.A partir du site Shelr.tv, il est également possible de partager vos "termcast" à votre communauté.Une nouvelle [...]]]></description>
				<guid isPermaLink="true">http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11573&amp;go=external</guid>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Il y a quelques jours, <a href="http://blog.nicolargo.com/2012/04/shelr-un-service-de-screencast-pour-votre-terminal.html">je vous parlais de Shelr</a>, un petit logiciel permettant d'enregistrer simplement ce qui se passe sur votre terminal (ou console) afin de pouvoir le rejouer.</p><p>A partir du site <a href="http://shelr.tv/">Shelr.tv</a>, il est également possible de partager vos "termcast" à votre communauté.</p><p>Une nouvelle fonction vient enrichir ce site: la possibilité, via un <a href="http://www.w3schools.com/tags/tag_iframe.asp">iframe</a>, d'inclure directement vos "termcast" dans vos sites. La manipulation est très simple car, il suffit de se rendre sur la page de la capture à insérer (par exemple <a href="http://shelr.tv/records/4f8bdbf89660801448000008">ici</a>) puis de faire un copier du code embeded:</p><p><a href="http://blog.nicolargo.com/2012/04/inclure-un-screencast-de-votre-terminal-sur-votre-site.html/capture_004" rel="attachment wp-att-6056"><img style=" display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" src="http://blog.nicolargo.com/wp-content/uploads/2012/04/capture_004-580x227.png" alt="" title="capture_004" width="580" height="227" class="aligncenter size-large wp-image-6056" /></a></p><p>Il ne vous reste plus alors qu'a insérer ce code dans votre page HTML (ou dans votre billet WordPress).</p><p>Pour illustrer cette fonction, voici un tercast de la dernière version de Glances 1.4 bêta.</p><p><iframe
border='0' height='459' scrolling='no' src='http://shelr.tv/records/4f8bdbf89660801448000008/embed' width='570'></iframe></p><p>Envoy ! Et un grand merci à <a href="https://github.com/antono">Antono</a> pour cette nouvelle fonction.</p>
<p><img src="http://cdn.libravatar.org/avatar/9d593d030da2a402b54812cdd2fc5e0d?d=http%3A%2F%2Fwww.planet-libre.org%2Fthemes%2Fplanetlibre_repo%2Fimages%2Fgravatar.png&s=40" alt="Gravatar de Nicolargo" class="gravatar" /><br/><i>Original post of <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11573&go=external" title="Visit the source">Nicolargo</a>.Votez pour ce billet sur <a href="http://www.planet-libre.org" title="Aller sur le planet">Planet Libre</a>.</i></p>
<p><div class="similar-block"><h3>Articles similaires</h3><ul><li>Nicolargo : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11531">Shelr, un service de screencast pour votre terminal</a> (08/04/2012)</li><li>Nicolargo : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=10183">Supervision d&rsquo;un serveur Web/WordPress avec Shinken</a> (16/09/2011)</li><li>Effraie : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=2469">Cr&eacute;er son propre site</a> (04/02/2009)</li><li>inalgnu : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=3803">Un blog sur le libre c&rsquo;est bien, avec une plate forme libre c&rsquo;est mieux !</a> (29/10/2009)</li><li>Benkemoun : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=6794">Acc&eacute;l&eacute;rer son site web avec Squid &ndash; 1</a> (01/09/2010)</li></ul></div></p>]]></content:encoded>
			</item>
			<item>
				<title>K-Tux : Tripwire : contrôle d’intégrité et monitoring</title>
				<link>http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11568&amp;go=external</link>
				<pubDate>Mon, 16 Apr 2012 10:30:54 +0200</pubDate>
				<dc:creator>K-Tux</dc:creator>
				<description><![CDATA[Il y a peu, je vous parlais d'une solution qui cherchait les différences entre le retour du ps et ce qui se trouve sous /proc/ -en bref, démasquer les processus cachés.

Ce qui pose tout naturellement la question suivante : comment cacher un processus ? Plusieurs moyens sont à votre [...]]]></description>
				<guid isPermaLink="true">http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11568&amp;go=external</guid>
				<content:encoded><![CDATA[Il y a peu, je vous parlais d'une solution qui cherchait les différences entre le retour du ps et ce qui se trouve sous /proc/ -en bref, <a href="http://www.k-tux.com/unhide-decouverte-des-processus-et-ports-caches" target="_blank">démasquer les processus cachés</a>.

Ce qui pose tout naturellement la question suivante : comment cacher un processus ? Plusieurs moyens sont à votre disposition, depuis l'encapsulation dans un autre processus plus passe partout jusqu'à la modification toute bête de votre ps. Et pourquoi pas de ses copains...

<a href="http://sourceforge.net/projects/tripwire/" target="_blank">Tripwire</a> est une solution de monitoring d'intégrité de données. Dit comme ça, c'est pile poil ce qu'il nous faut et surtout c'est un peu le grand nom du milieu.
<h2>Principes</h2>
Rien de bien sorcier, <strong>Tripwire</strong> implémente l'évident : une installation suivie d'une initialisation de la base de données dans laquelle on stockera les infos des données.

Une fois l'initialisation faite, on touche les configurations du service et celles visant à mentionner qui, et quoi faire en cas de changement. Un check doit suivre, afin d'initialiser les valeurs témoins pour chacune des data.

Tripwire produit des rapports sur chacune de ses analyses, et si vous voyez un truc qui cloche, vous pouvez repousser une sauvegarde de ces données ou valider les modifications relevées par Tripwire et mettre à jour la database en conséquence.
<h2>Applications</h2>
L'installation se fait depuis les dépôts, car pour Debian ils sont plutôt à jour et que je ne souhaite pas avoir affaire à de possibles complications si update :)
<pre># apt-get install tripwire</pre>
L'installation pose sous /etc/tripwire, sous /var/lib/tripwire et sous /usr/sbin pour les exécutables.
<h3>Configuration</h3>
De manière standard, vous trouverez les conf sous /etc/tripwire. Deux configurations sont à modeler selon les besoins. Elles ont chacune une version accessible en clair :
<ul>
	<li>/etc/tripwire/twcfg.txt, qui est propre à la configuration du service en lui-même</li>
	<li>/etc/tripwire/twpol.txt, qui concerne les politiques à mettre en place</li>
</ul>
Respectivement, une fois parsées, cela deviendra /etc/tripwire/tw.cfg pour la configuration du service et /etc/tripwire/tw.pol pour la spécification des policies.

On commence par :
<pre># /etc/tripwire/twinstall.sh</pre>
Le process pose alors pas mal de question, que l'on peut éviter en demandant le mode noprompt mais qui a le désavantage de demander explicitement les passphrases pour la génération des clés local et site.

L'installation faite est une installation en mode standalone (c'est-à-dire que les checks ne sont pas centralisés, chacun des serveurs a sa propre base de données).

2 informations sont à fournir : la passphrase pour la clé locale et la passphrase pour la clé du site. Ces clés servent à signer les policies, les configurations et la base de données contenant les références sur lesquelles se base Tripwire.
<pre># /etc/tripwire/twinstall.sh

----------------------------------------------
The Tripwire site and local passphrases are used to sign a variety of files, such as the configuration, policy, and database files.

Passphrases should be at least 8 characters in length and contain both letters and numbers.

See the Tripwire manual for more information.

----------------------------------------------
Creating key files...

(When selecting a passphrase, keep in mind that good passphrases typically have upper and lower case letters, digits and punctuation marks, and are at least 8 characters in length.)

Enter the site keyfile passphrase:
Verify the site keyfile passphrase:
Generating key (this may take several minutes)...
....Key generation complete.

----------------------------------------------
Signing configuration file...
Please enter your site passphrase:
Wrote configuration file: /etc/tripwire/tw.cfg

A clear-text version of the Tripwire configuration file /etc/tripwire/twcfg.txt has been preserved for your inspection. It is recommended that you delete this file manually after you have examined it.
----------------------------------------------
Signing policy file...
Please enter your site passphrase:
Wrote policy file: /etc/tripwire/tw.pol

A clear-text version of the Tripwire policy file /etc/tripwire/twpol.txt has been preserved for your inspection. This implements a minimal policy, intended only to test essential Tripwire functionality. You should edit the policy file to describe your system, and then use twadmin to generate a new signed copy of the Tripwire policy.</pre>
<h3>Ensuite ?</h3>
Attaquons la partie configurations. Comme dit un peu au dessus, il y a 2 configurations à valider : celle du service et celle des politiques à suivre.

La configuration du service est stockée dans le fichier /etc/tripwire/tw.cfg, qui est une version parsée du /etc/tripwire/twcfg.txt. Cette dernière est à moduler selon vos besoins. Elle contient notamment le nom et l'emplacement de la base de données où Tripwire va stocker tout son bazar.

La configuration des policies est plus tendue... Editons et voyons un peu sa tronche :
<pre># vim /etc/tripwire/twpol.txt</pre>
C'est un fichier texte, à la syntaxe très particulière. Pas mal de policies sont déjà à votre disposition, implémentées ou commentées d'ailleurs, et cela permet de se familiariser avec la syntaxe. Si je veux faire dans le spécifique, je peux rajouter à la fin de la configuration :
<pre>(
rulename = "Application to monitor" ,
severity = 100,
emailto = rssi@k-tux.com

)

{
/APPS -> $(IgnoreNone)-MCHracm (recurse=true) ;
}</pre>
Pour les détails des options, je vous laisse consulter le <a href="http://linux.die.net/man/4/twpolicy" target="_blank">man</a>.

Après avoir défini la politique de scellement dans le fichier twpol.txt, lancer la commande suivante :
<pre># twadmin -m P -c /etc/tripwire/tw.cfg -S /etc/tripwire/site.key /etc/tripwire/twpol.txt
Please enter your site passphrase:
Wrote policy file: /etc/tripwire/tw.pol</pre>
-m P équivaut également à --create-polfile.

Maintenant que nos conf sont parsées bien comme il faut, on doit créer la base des sceaux de référence. Très facile :
<pre># tripwire --init -c /etc/tripwire/tw.cfg

Parsing policy file: /etc/tripwire/tw.pol
Generating the database...
*** Processing Unix File System ***
Wrote database file: /var/lib/tripwire/db.twd
The database was successfully generated.</pre>
La base de donnée créée, il ne reste plus qu'à rentrer les valeurs de référence en lançant le fameux check.
<pre># tripwire --check

Parsing policy file: /etc/tripwire/tw.pol
*** Processing Unix File System ***
Performing integrity check...
Wrote report file: /var/lib/tripwire/report/kserv-20120412-210750.twr
... ... ...
Total objects scanned: 52397
Total violations found: 0</pre>
Les rapports produits par les check de Tripwire sont situés par défaut sous /var/lib/tripwire/report/ et ont une extension en .twr. Ce sont des data qui sont lisibles via la commande twprint. De là, il est facile de rediriger la sortie standard vers un fichier lisible via un less par exemple, c'est à votre convenance.
<pre># twprint -m r -r /var/lib/tripwire/report/kserv-20120412-210750.twr</pre>
<h3>Evolution de la base et mise à jour des policies</h3>
Comme les filesystems évoluent vite rien que par les mises à jour, il est nécessaire de faire évoluer la base de données de Tripwire en conséquence.

Tout d'abord, on doit mettre à jour la base de données de Tripwire à l'aide du rapport en question :
<pre># tripwire -m u --twrfile /var/lib/tripwire/report/kserv-20120412-210750.twr

Please enter your local passphrase:
Wrote database file: /var/lib/tripwire/db.twd</pre>
Si besoin, vous pouvez encore revoir les policies. Pour cela, il faut regénérer le tw.pol après avoir modifier twpol.txt :
<pre># twadmin -m P -c /etc/tripwire/tw.cfg -S /etc/tripwire/site.key /etc/tripwire/twpol.txt
Please enter your site passphrase:
Wrote policy file: /etc/tripwire/tw.pol</pre>
Il faut supprimer et recréer la database. C'est un peu brutal, mais c'est comme ça que ça marche.
<pre># rm /var/lib/tripwire/db.twd
# tripwire --init -c /etc/tripwire/tw.cfg</pre>
<h3>Cronner le tout</h3>
Tripwire n'est pas un daemon, il est nécessaire de le lancer de façon récurrente. Crond s'impose donc :
<pre>00 03 * * * /usr/sbin/tripwire --check</pre>
And voilà ! Tout est prêt pour vous avertir dès qu'une modification est faite sur un des éléments sous surveillance.
<h2>Conclusion</h2>
<strong>Tripwire</strong> est, à mon sens, une réponse à un besoin élémentaire en terme de sécurité. Bien qu'elle nécessite un petit ajustement dans sa prise en main -mais minime alors- et une maintenance continue, elle reste plus que pertinente, surtout vu le niveau des joueurs.

Et comme un système parfaitement sécurisé n'est que pure utopie, on se doit de checker un minimum nos bécanes :)
<p><img src="http://cdn.libravatar.org/avatar/a33f88eec04e5243d3ea36421ab937d4?d=http%3A%2F%2Fwww.planet-libre.org%2Fthemes%2Fplanetlibre_repo%2Fimages%2Fgravatar.png&s=40" alt="Gravatar de K-Tux" class="gravatar" /><br/><i>Original post of <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11568&go=external" title="Visit the source">K-Tux</a>.Votez pour ce billet sur <a href="http://www.planet-libre.org" title="Aller sur le planet">Planet Libre</a>.</i></p>
<p><div class="similar-block"><h3>Articles similaires</h3><ul><li>K-Tux : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11280">Hight availability : drbd et heartbeat</a> (28/02/2012)</li><li>K-Tux : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11283">High availability : drbd et heartbeat</a> (28/02/2012)</li><li>K-Tux : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11470">Back to Basis : clone d&rsquo;un serveur OpenLDAP</a> (26/03/2012)</li><li>K-Tux : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=10073">Auditd : monitoring de donn&eacute;es en temps r&eacute;el</a> (05/09/2011)</li><li>K-Tux : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=10654">OSSEC : Surveillance du syst&egrave;me et r&eacute;ponse active</a> (10/10/2011)</li></ul></div></p>]]></content:encoded>
			</item>
			<item>
				<title>dada : Mandriva est en vie et secoue sa communauté</title>
				<link>http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11572&amp;go=external</link>
				<pubDate>Mon, 16 Apr 2012 10:28:00 +0200</pubDate>
				<dc:creator>dada</dc:creator>
				<description><![CDATA[Cela fait bien longtemps que Mandriva n'avait pas fait parler d'elle. On dirait qu'elle bouge encore. Les dernières nouvelles remontent au 30 janvier 2012 : une proposition de rachat de la société refusée et une situation financière moins mauvaise que prévu.

Le 12 avril, Jean-Manuel Croset, [...]]]></description>
				<guid isPermaLink="true">http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11572&amp;go=external</guid>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Cela fait bien longtemps que Mandriva n'avait pas fait parler d'elle. On dirait qu'elle bouge encore. Les dernières nouvelles remontent au 30 janvier 2012 : une proposition de rachat de la société refusée et une situation financière moins mauvaise que prévu.</p>
<p><img title="mandriva-logo.png, sept. 2009" style="margin: 0 auto; display: block;" alt="mandriva-logo.png" src="http://www.dadall.info/blog/public/Logos/mandriva-logo.png" /></p>
<p>Le 12 avril, Jean-Manuel Croset, Directeur Général de Mandriva, a publié un appel à la communauté sur le blog de l'entreprise : <strong><em>Hello, community. Make yourself heard!</em></strong></p>
<p>Dans ce <a href="http://blog.mandriva.com/en/2012/04/12/hello-community-make-yourself-heard/"><strong>long billet</strong></a>, en anglais, le DG s'adresse directement à la communauté de Mandriva afin de connaître son pouls : Est-elle toujours en état ? Toujours motivée ? Mobilisée ?</p>
<p>Le but ? Il semblerait que ce soit d'aider à préparer la réunion des actionnaires qui aura lieu le 30 Avril 2012 en donnant un coup de pouce pour organiser un avenir à la distribution. Mandriva veut impliquer la communauté dans les choix à faire pour les 12 prochains mois.</p>
<blockquote><p>The purpose of this post is to get the opinion and ideas of the community, as well as to feel how strong you are. The desktop distribution is our historical product, it has evolved from the early times and have experienced all the ups and downs of Mandriva. I would not like to judge whether the orientations taken in the past were right or not, as I am myself relatively new in the company. However, I’m sure that a community is necessary and that our company can’t be without one. I’m also convinced that, considering this fact, we need to take care of you.</p>
</blockquote>
<p>C'est à dire :</p>
<blockquote><p>Le but de ce billet est d'avoir les avis et idées de la communauté, ainsi que de sentir sa force. La distribution de bureau est notre produit historique. Elle évolue depuis ses débuts et a connu les hauts et les bas de Mandriva. Je ne voudrais pas juger si les orientations prises par le passé furent bonnes ou non puisque je suis relativement nouveau dans cette
société. Cependant, je suis sûr que la communauté est nécessaire et que notre société ne peut pas être sans elle. Je suis également convaincu que, compte tenu de cela, nous devons prendre soin de vous.</p>
</blockquote>
<p>Ceux qui souhaiteraient participer à l'avenir de Mandriva peuvent se manifester à cette adresse mail spécialement créée pour l'occasion : community@mandriva.com.</p>
<p>Trois questions sont posées aux aficionados de Mandriva :</p>
<ul><li>Qui voudrait investir ou réinvestir son temps dans l'avenir de la distribution ?</li>
<li>Qu'est-ce qui vous intéresse dans Mandriva, que ce soit du point de vue technique ou humain ?</li>
<li>Comment aimeriez vous vous impliquer dans la distribution et sous quelle forme ?</li>
</ul>
<p>Si la survie de Mandriva vous importe, vous savez ce qu'il vous reste à faire.</p>
<p>Notez qu'il ne veut pas de commentaires sur les événements ayant touchés Mandriva.</p>
<blockquote><p>This should not be about making comments or speculations on the current situation or history of Mandriva, or about committing yourself to anything right now. This is about preparing the future, seeing whether there is a community now, active or potential, around Mandriva Linux, to help us have an inventory of the community, in order not to spoil any more opportunities, but also not to commit on a dead end. Your inputs will influence the decisions taken in the future.</p>
</blockquote>
<p>Soit :</p>
<blockquote><p><strong>Il ne s'agit pas de faire des commentaires ou des spéculations sur la situation actuelle de Mandriva ou sur son passé</strong> ni même de vous lancer sur quoique ce soit. Il s'agit de préparer le futur, de voir s'il y a toujours une communauté active ou potentiellement active autour de Mandriva Linux, de nous aider à en faire un inventaire afin ne pas gâcher nos opportunités mais aussi de ne pas parler de fin d'aventure. Vos contributions influencerons les décisions prises dans le futur.</p>
</blockquote>
<p>J'ai toujours un petit pincement au coeur en pensant à cette distribution française qui n'arrive pas à sortir la tête de l'eau depuis si longtemps. </p>
<p>Pour rappel, sachez qu'une partie de la communauté de Mandriva est partie, fin 2010, chez <a href="http://www.mageia.org/fr/"><strong>Mageia</strong></a> alors que <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Mandriva#Histoire"><strong>tout allait de travers</strong></a> pour l'entreprise... Mandriva tente de faire revenir ses fidèles, pas simple comme objectif.</p>
<p><img src="http://cdn.libravatar.org/avatar/9bcde41f0ceee54d4588bb741ab92e6f?d=http%3A%2F%2Fwww.planet-libre.org%2Fthemes%2Fplanetlibre_repo%2Fimages%2Fgravatar.png&s=40" alt="Gravatar de dada" class="gravatar" /><br/><i>Original post of <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11572&go=external" title="Visit the source">dada</a>.Votez pour ce billet sur <a href="http://www.planet-libre.org" title="Aller sur le planet">Planet Libre</a>.</i></p>]]></content:encoded>
			</item>
			<item>
				<title>Planet Libre : Brèves du Planet Libre - Monday 16, April 2012</title>
				<link>http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11567&amp;go=external</link>
				<pubDate>Mon, 16 Apr 2012 00:00:00 +0200</pubDate>
				<dc:creator>Planet Libre</dc:creator>
				<description><![CDATA[Google prépare de puissants Chromebooks sans BIOS propriétaire - Clubic.com
	
		
			
			bios linux google amd intel coreboot 
			
		
		
		
	
	
	antistress : Coreboot (anciennement LinuxBIOS) est un  projet de BIOS libre et moderne basé sur un noyau Linux. Malgré le soutien d'AMD, Coreboot [...]]]></description>
				<guid isPermaLink="true">http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11567&amp;go=external</guid>
				<content:encoded><![CDATA[<h3><a href="http://www.clubic.com/linux-os/chrome/actualite-486736-google-chromebooks-sandy-bridge-coreboot.html">Google prépare de puissants Chromebooks sans BIOS propriétaire - Clubic.com</a></h3>
	<small>
		
			<div>
			<span>bios</span> <span>linux</span> <span>google</span> <span>amd</span> <span>intel</span> <span>coreboot</span> 
			</div>
		
		
		
	</small><br>
	<br>
	antistress : Coreboot (anciennement LinuxBIOS) est un  projet de BIOS libre et moderne basé sur un noyau Linux. Malgré le soutien d'AMD, Coreboot peine à s'imposer compte tenu des nombreux modèles de cartes mères en circulation. Google vient d'apporter son soutien au projet en ajoutant le support des processeurs Intel Sandy Bridge et Ivy Bridge afin d'offrir un démarrage ultra rapide (moins de 5 secondes) à ses prochains Chromebooks. Du coup, une liste de cartes mères pour ces processeurs, compatibles avec Coreboot, devrait être publiée dans les prochaines semaines. Lire aussi <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Coreboot" rel="nofollow">https://fr.wikipedia.org/wiki/Coreboot</a>
	<br><br><hr>

	<h3><a href="http://vidberg.blog.lemonde.fr/2012/04/13/made-in-france/">Made in France - L'actu en patates</a></h3>
	<small>
		
			<div>
			<span>service</span> <span>web</span> <span>pistage</span> 
			</div>
		
		
		
	</small><br>
	<br>
	antistress : Au détour de l'actualité politique, Martin Vidberg nous rappelle sur son excellent blogue bédé à quel point nous sommes dépendants de services Web centralisés aux mains d'entreprises qui connaissent désormais tout de nous.
	<br><br><hr>

	<h3><a href="http://owni.fr/2012/04/11/le-parlement-de-lopen-source/">Parlement en open source » OWNI, News, Augmented</a></h3>
	<small>
		
			<div>
			<span>opengov</span> <span>politique</span> <span>gouvcamp</span> <span>gouvernance</span> 
			</div>
		
		
		
	</small><br>
	<br>
	theClimber : Ce mardi à Paris, en partenariat avec OWNI, la culture de l'open source est entrée au Parlement. À l'Assemblée nationale se déroulait en France le premier GouvCamp. Un projet citoyen qui vise à fabriquer le droit en mutualisant toutes les compétences de la société civile.
	<br><br><hr>

	<h3><a href="http://www.netpublic.fr/2012/04/mediaspip-logiciel-libre-d-archivage-et-diffusion-multimedia/">MédiaSPIP : logiciel libre d’archivage et diffusion multimédia - NetPublic</a></h3>
	<small>
		
			<div>
			<span>video</span> <span>web</span> <span>multimédia</span> 
			</div>
		
		
		
	</small><br>
	<br>
	Philippe : MEDIASPIP est une nouvelle plate-forme d’archivage et de diffusion multimédia. On peut y déposer en ligne d’une façon très simple, des documents multimédia (fichiers vidéo, audio, image et texte) avec la possibilité de classer les articles de manière thématique, ainsi que de sélectionner certains médias pour les mettre en avant en page d’accueil du site.
	<br><br><hr>

	<h3><a href="http://pro.clubic.com/blog-forum-reseaux-sociaux/wikipedia/actualite-485610-wikipedia-abandonne-google-maps-openstreetmap-apps-mobiles.html">Wikipédia abandonne Google Maps pour OpenStreetMap - Clubic.com</a></h3>
	<small>
		
			<div>
			<span>openstreetmap</span> <span>google</span> <span>wikipédia</span> <span>communautaire</span> <span>cartographie</span> <span>géolocalisation</span> 
			</div>
		
		
		
	</small><br>
	<br>
	antistress : Après Foursquare, StreetEasy, Nestoria ou encore Apple, Wikipédia abandonne Google Maps pour OpenStreetMap.
	<br><br><hr>
<p><img src="http://cdn.libravatar.org/avatar/754dc5064d6c809129010f98e0616725?d=http%3A%2F%2Fwww.planet-libre.org%2Fthemes%2Fplanetlibre_repo%2Fimages%2Fgravatar.png&s=40" alt="Gravatar de Planet Libre" class="gravatar" /><br/><i>Original post of <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11567&go=external" title="Visit the source">Planet Libre</a>.Votez pour ce billet sur <a href="http://www.planet-libre.org" title="Aller sur le planet">Planet Libre</a>.</i></p>
<p><div class="similar-block"><h3>Articles similaires</h3><ul><li>Planet Libre : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11498">Br&egrave;ves du Planet Libre - Monday 02, April 2012</a> (02/04/2012)</li><li>Planet Libre : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11533">Br&egrave;ves du Planet Libre - Monday 09, April 2012</a> (09/04/2012)</li><li>Planet Libre : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11195">Br&egrave;ves du Planet Libre - Monday 13, February 2012</a> (13/02/2012)</li><li>Planet Libre : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11196">Br&egrave;ves du Planet Libre - Monday 06, February 2012</a> (06/02/2012)</li><li>Planet Libre : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11229">Br&egrave;ves du Planet Libre - Monday 20, February 2012</a> (20/02/2012)</li></ul></div></p>]]></content:encoded>
			</item>
			<item>
				<title>Tuxicoman : Se débarassez des Google Apps sur son Android</title>
				<link>http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11566&amp;go=external</link>
				<pubDate>Sun, 15 Apr 2012 21:50:51 +0200</pubDate>
				<dc:creator>Tuxicoman</dc:creator>
				<description><![CDATA[Vous êtes tout content d'avoir installé Cyanogen 9 sur votre smartphone. Vous vous sentez plus libre. Vous avez installé Fdroid pour télécharger quelques applications libres mais voila, il vous vous sentez à l'étroit et le Google Market alias Google Play vous manque. Pour y avoir accès il [...]]]></description>
				<guid isPermaLink="true">http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11566&amp;go=external</guid>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Vous êtes tout content d'avoir installé <a href="http://tuxicoman.jesuislibre.net/2012/04/cyanogen-9-pour-galaxy-s.html">Cyanogen 9</a> sur votre smartphone. Vous vous sentez plus libre. Vous avez installé <a href="http://f-droid.org/">Fdroid</a> pour télécharger quelques applications libres mais voila, il vous vous sentez à l'étroit et le <a href="https://play.google.com/store/apps">Google Market alias Google Play</a> vous manque. Pour y avoir accès il faut installer le fameux paquet de <a href="http://goo.im/gapps#table">Google Apps</a> qui inclut toutes les applis non libres de Google que Cyanogen ne peut pas redistribuer à l'intérieur de ses ROM. Ca se présente sous la forme d'un seul zip et ça contient GooglePlay, Gmail, Gtalk, la synchronisation du calendrier et de son carnet d'adresses avec son compte Google, etc...)</p>
<p>Oui mais moi, je veux juste accéder au market ! Pas que Google regarde dans mon carnet d'adresse ni lancer des services inutiles au démarrage qui ne cherchent qu'à se connecter à Google toute la journée !</p>
<p>La première solution consiste à supprimer les applis Google du .zip avant de les installer. Ouvrez donc le .zip et allez ans le dossier <strong>/system/app/</strong></p>
<p>Voici les fichiers que j'ai supprimé :</p>
<ul>
<li>ChromeBookmarksSynAdapter.apk : Synchronisation de vos favoris avec le navigateur Chrome</li>
<li>Gmail.apk : Gmail</li>
<li>GoogleBackupTransport.apk : Sauvegarde sur son compte Google</li>
<li>GenieWidget.apk: Application météo</li>
<li>GoogleContactsSyncAdapter.apk : Synchronisation des contacts avec son compte Google</li>
<li>GoogleCalendarSyncAdapter.apk : Synchronisation du calendrier avec son compte Google</li>
<li>Talk : Google Talk</li>
</ul>
<p>Pour une liste plus exhaustive de la signification des fichiers se reporter à l'<a href="http://wiki.cyanogenmod.com/wiki/Barebones">article sur les logiciels préinstallés du wiki de Cyanogen</a>.</p>
<p>Il est aussi possible de désinstaller un logiciel préinstallé si vous êtes root sur votre téléphone. Démarrer le <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=jackpal.androidterm&amp;hl=fr">terminal</a> sur votre téléphone puis entrer ces commandes :</p>
<pre>$ su
# mount -o rw,remount /system
# rm /system/app/<nom de l'application>.apk</pre>
<p><img src="http://cdn.libravatar.org/avatar/84ddeab729e081b28e735b43a4ba1373?d=http%3A%2F%2Fwww.planet-libre.org%2Fthemes%2Fplanetlibre_repo%2Fimages%2Fgravatar.png&s=40" alt="Gravatar de Tuxicoman" class="gravatar" /><br/><i>Original post of <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11566&go=external" title="Visit the source">Tuxicoman</a>.Votez pour ce billet sur <a href="http://www.planet-libre.org" title="Aller sur le planet">Planet Libre</a>.</i></p>]]></content:encoded>
			</item>
			<item>
				<title>Xavier Chotard : Serveur mail sur CentOS</title>
				<link>http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11564&amp;go=external</link>
				<pubDate>Sun, 15 Apr 2012 19:00:00 +0200</pubDate>
				<dc:creator>Xavier Chotard</dc:creator>
				<description><![CDATA[Comme promis voici un petit article expliquant la mise en place d'un serveur mail sur CentOS avec accès IMAP sécurisé (chiffrement SSL). Nous parlons ici d'une situation très simple, les utilisateurs sont les comptes locaux du système, les messages sont enregistrés dans leur répertoire [...]]]></description>
				<guid isPermaLink="true">http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11564&amp;go=external</guid>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Comme promis voici un petit article expliquant la mise en place d'un serveur mail sur CentOS avec accès IMAP sécurisé (chiffrement SSL). Nous parlons ici d'une situation très simple, les utilisateurs sont les comptes locaux du système, les messages sont enregistrés dans leur répertoire personnel. C'est ce que vous devriez faire pour un serveur perso ou avec peu d'utilisateurs.</p>

<img src="http://maniatux.fr/data/images/001/article305/centos_logo.png" alt="" />

<p>Pour la fonction SMTP (envoi/réception) nous allons utiliser <strong>Postfix</strong>, et pour l'accès IMAP (consultation du courrier via un client de messagerie distant) ce sera <strong>Dovecot</strong>. Le serveur sera capable de recevoir du courrier, mais nous ne traiterons pas la partie envoi (vous pouvez passer par n'importe quel SMTP, par exemple celui de votre FAI) car de toutes manières le port 25 sortant est bloqué à l'extérieur.</p>

<h1>Cas et pré requis</h1>

<p>Vous devez disposer d'un nom de domaine sur internet redirigé chez vous (sans quoi la réception de courriers sera impossible). Si vous passez par un routeur avec une couche de NAT n'oubliez pas de rediriger le port 25 sur votre serveur.</p>

<p>Dans ce tuto nous prendrons comme domaine (fictif) : <strong>freeman.org</strong></p>

<h1>Installation</h1>

<p>L'installation ne requiert pas de manipulation particulière. Si vous passez par le DVD, vous aurez le choix des "rôles", sélectionnez "Minimal".</p>

<h1>Réseau</h1>

<p>La configuration du réseau est détaillée sur <a href="http://maniatux.fr/index.php?article308/les-utilitaires-de-configuration-en-mode-texte-sur-centos">cette page</a>, ou alors sur la <a href="http://www.centos.org/docs/5/html/Deployment_Guide-en-US/ch-networkscripts.html">documentation de CentOS</a>.</p>

<p>Dans system-config-network-tui, n'oubliez pas d'aller faire un tour dans "Configuration DNS" afin d'entrer votre nom d'hôte (par exemple mail.freeman.org).</p>

<h1>Mise à jour et installation</h1>

<p>Effectuez tout d'abord une mise à jour du système puis installez Postfix et Dovecot :</p>

<pre># yum update -y
# yum install postfix dovecot</pre>

<p>Puis on ajoute au démarrage ces deux daemons :</p>

<pre># chkconfig postfix on
# chkconfig dovecot on</pre>

<h1>SSL</h1>

<p>Avant d'aller plus loin on va devoir obtenir ou créer un certificat et une clé privée SSL. Vous pouvez le faire vous-même avec openssl, ou en demander gratuitement sur <a href="http://www.cacert.org/">cacert.org</a> (Linuxfr utilise ces certificats).</p>

<ul>
<li>La clé (freeman.key) est à mettre dans /etc/pki/tls/private/</li>
<li>Le certificat (freeman.crt) est à mettre dans /etc/pki/tls/certs/</li>
</ul>

<p>Puis on leur donne les bons droits :</p>

<pre># chmod 0400 /etc/pki/tls/private/freeman.key
# chmod 0444 /etc/pki/tls/certs/freeman.crt</pre>

<p>Nous verrons après que Dovecot se charge en root, il a donc théoriquement les droits de lecture sur freeman.key, mais SELinux le bloque. Pour palier à ça il faut effectuer la manipulation suivante :</p>

<pre># restorecon -RvF /etc/pki</pre>

<h1>Configuration de Postfix</h1>

<p>La configuration se fait dans le fichier <strong>main.cf</strong> qui est situé dans /etc/postfix. Il faudra ensuite définir quelques alias dans /etc/aliases mais nous verrons plus tard.</p>

<pre># vi /etc/postfix/main.cf</pre>

<p>Chaque paramètre est largement commenté et humainement compréhensible. Voici, dans le cadre de notre tutoriel, les paramètres à modifier :</p>

<pre>myorigin = freeman.org
inet_interfaces = all
inet_protocols = ipv4
mydestination = freeman.org
home_mailbox = Maildir/</pre>

<p>Enregistrez et refermez. Nous allons ensuite définir les alias. Nous allons rediriger les mails destinés à root vers l'utilisateur "xavier" :</p>

<pre># vi /etc/aliases
# Person who should get root's mail
root:         xavier</pre>

<p>Appliquez les alias et lancez postfix :</p>

<pre># newaliases
# service postfix start</pre>

<h1>Créer un compte</h1>

<p>Comme vu précédemment nous allons faire le compte "xavier" :</p>

<pre># useradd -m xavier
passwd xavier</pre>

<p>L'adresse de ce compte est xavier@freeman.org. <strong>Astuce :</strong> pour avoir une adresse xavier.chotard@freeman.org, utilisez un alias (xavier.chotard:       xavier).</p>

<h1>Configuration de Dovecot</h1>

<p>La configuration est astucieusement répartie dans plusieurs fichiers de configuration :</p>

<pre># vi /etc/dovecot/dovecot.conf
protocols = imap</pre>

<pre># vi /etc/dovecot/conf.d/10-mail.conf
mail_location = maildir:~/Maildir</pre>

<pre># vi /etc/dovecot/conf.d/10-ssl.conf
ssl_cert = </etc/pki/tls/certs/freeman.crt
ssl_key = </etc/pki/tls/private/freeman.key</pre>

<p>Lancez dovecot :</p>

<pre># service dovecot start</pre>

<h1>Configuration du parefeu</h1>

<p>Par défaut, CentOS dispose d'une configuration assez restrictive de son parefeu. Vous allez devoir ouvrir les ports 25 (smtp) et 993 (imap-ssl). Pour faire cela simplement, utilisez l'outil system-config-firewall-tui. Si vous ne l'avez pas, reportez-vous à <a href="http://maniatux.fr/index.php?article308/les-utilitaires-de-configuration-en-mode-texte-sur-centos">cet article</a>.</p>

<img src="http://maniatux.fr/data/images/001/article305/firewall_993_25.png" alt="" />

<h1>Essais</h1>

<p>Il va falloir tout d'abord tester le service SMTP, pour voir si les courriers sont bien reçus. Ensuite ce sera l'IMAP, pour vérifier si on peut configurer notre compte sur un Thunderbird distant.</p>

<h2>Test SMTP</h2>

<p>Le test le plus simple, c'est d'envoyer un mail sur votre nouvelle adresse. Vérifiez ensuite que le répertoire <strong>Maildir</strong> s'est bien créé dans /home/xavier. Autrement il est possible de procéder en telnet depuis une autre machine :</p>

<pre>$ telnet IPSERVER 25
220 mail.freeman.org ESMTP Postfix
HELO galactica
250 mail.freeman.org
MAIL FROM:<xavier@freeman.org>
250 2.1.0 Ok
RCPT TO:<xavier@freeman.org>
250 2.1.5 Ok
DATA
354 End data with <CR><LF>.<CR><LF>
TEST
.
250 2.0.0 Ok: queued as C0BB6A0116
QUIT</pre>

<h2>Test IMAP</h2>

<p>Ajoutez votre compte IMAP dans votre client de messagerie favori...</p>

<img style="border: solid 1px;" src="http://maniatux.fr/data/images/001/article305/thunderbird_imap.png" alt="" />

<p>Vous devez voir apparaitre votre mail de test dans la liste (après un message de validation du certificat de sécurité).</p>
<p><img src="http://cdn.libravatar.org/avatar/0ff4e4fe3fd7015c13798c6395a084d1?d=http%3A%2F%2Fwww.planet-libre.org%2Fthemes%2Fplanetlibre_repo%2Fimages%2Fgravatar.png&s=40" alt="Gravatar de Xavier Chotard" class="gravatar" /><br/><i>Original post of <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11564&go=external" title="Visit the source">Xavier Chotard</a>.Votez pour ce billet sur <a href="http://www.planet-libre.org" title="Aller sur le planet">Planet Libre</a>.</i></p>]]></content:encoded>
			</item>
			<item>
				<title>fgallaire : Zack 3.0</title>
				<link>http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11565&amp;go=external</link>
				<pubDate>Sun, 15 Apr 2012 17:46:06 +0200</pubDate>
				<dc:creator>fgallaire</dc:creator>
				<description><![CDATA[Stefano Zacchiroli (Zack) vient d’être re-réélu Debian Project Leader.

Il devance très largement Wouter Verhelst (déjà candidat malheureux en 2007 et 2010) et Gergely Nagy (déjà malheureux lui en 2004) :

Zack a annoncé pendant la campagne que ce troisième mandat consécutif de DPL [...]]]></description>
				<guid isPermaLink="true">http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11565&amp;go=external</guid>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://upsilon.cc/~zack/" target="_blank">Stefano Zacchiroli</a> (Zack) vient d’<a href="http://lists.debian.org/debian-vote/2012/04/msg00005.html" target="_blank">être re-réélu</a> <a href="http://www.debian.org/devel/leader" target="_blank">Debian Project Leader</a>.</p>
<p><a href="http://lwn.net/images/conf/2010/LinuxTag/StefanoZacchiroli.jpg"><img class="aligncenter" title="Zack" src="http://lwn.net/images/conf/2010/LinuxTag/StefanoZacchiroli.jpg" alt="" width="378" height="391" /></a></p>
<p>Il devance très largement <a href="http://grep.be/" target="_blank">Wouter Verhelst</a> (déjà candidat malheureux en <a href="http://www.debian.org/vote/2007/vote_001" target="_blank">2007</a> et <a href="http://www.debian.org/vote/2010/vote_001" target="_blank">2010</a>) et Gergely Nagy (déjà malheureux lui en <a href="http://www.debian.org/vote/2004/vote_001" target="_blank">2004</a>) :</p>
<p><a href="http://master.debian.org/~secretary/leader2012/results.png"><img class="aligncenter" src="http://master.debian.org/~secretary/leader2012/results.png" alt="" width="335" height="395" /></a></p>
<p>Zack a annoncé pendant la campagne que ce troisième mandat consécutif de DPL serait son dernier. Souhaitons qu’il se déroule aussi bien, et même encore mieux !, que les deux premiers, et que Zack puisse mettre en œuvre au mieux <a href="http://www.debian.org/vote/2012/platforms/zack" target="_blank">son programme</a>.</p>
<div><a href="http://twitter.com/share?url=http://fgallaire.flext.net/zack-3-0/&amp;via=fgallaire&amp;text=Zack%203.0&amp;related=:&amp;lang=en&amp;count=horizontal">Tweet</a></div><p></p> <p><a href="http://fgallaire.flext.net/?flattrss_redirect&amp;id=2143&amp;md5=96f2c9d91a0b5a841b781682359152ef" title="Flattr" target="_blank"><img src="http://fgallaire.flext.net/wp-content/plugins/flattr/img/flattr-badge-large.png" alt="flattr this!" /></a></p>
<p><img src="http://cdn.libravatar.org/avatar/7fc5cf58fae9981c528af0ed4372f187?d=http%3A%2F%2Fwww.planet-libre.org%2Fthemes%2Fplanetlibre_repo%2Fimages%2Fgravatar.png&s=40" alt="Gravatar de fgallaire" class="gravatar" /><br/><i>Original post of <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11565&go=external" title="Visit the source">fgallaire</a>.Votez pour ce billet sur <a href="http://www.planet-libre.org" title="Aller sur le planet">Planet Libre</a>.</i></p>
<p><div class="similar-block"><h3>Articles similaires</h3><ul><li>fgallaire : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=10010">Zack 2.0</a> (20/04/2011)</li><li>fgallaire : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11400">Quel DPL pour 2012 ?</a> (19/03/2012)</li></ul></div></p>]]></content:encoded>
			</item>
			<item>
				<title>dada : Stefano Zacchiroli reconduit en tant que leader du projet Debian</title>
				<link>http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11562&amp;go=external</link>
				<pubDate>Sun, 15 Apr 2012 16:55:00 +0200</pubDate>
				<dc:creator>dada</dc:creator>
				<description><![CDATA[ Maj : 15/04/2012 - 16h55 

Les élections pour le nouveau Debian Project Leader sont achevées et les résultats sont connus : Stefano Zacchiroli est reconduit comme DPL.
Maître de conférence à l'université de Paris Diderot, Stefano Zacchiroli était déjà le DPL depuis le 15 avril 2010.
Son [...]]]></description>
				<guid isPermaLink="true">http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11562&amp;go=external</guid>
				<content:encoded><![CDATA[<p> Maj : 15/04/2012 - 16h55 </p>
<p><img title="debian-logo.jpg, avr. 2012" style="margin: 0 auto; display: block;" alt="debian-logo.jpg" src="http://www.dadall.info/blog/public/Logos/.debian-logo_m.jpg" /></p>
<p>Les élections pour le nouveau Debian Project Leader sont achevées et les résultats sont connus : <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Stefano_Zacchiroli"><strong>Stefano Zacchiroli</strong></a> est <a href="http://www.debian.org/vote/2011/vote_001"><strong>reconduit comme DPL</strong></a>.</p>
<p>Maître de conférence à l'université de Paris Diderot, Stefano Zacchiroli était déjà le DPL depuis le 15 avril 2010.</p>
<p>Son nouveau mandat prendra effet le 17 avril 2012.</p>
<p>Pour celles et ceux qui ne suivaient pas les élections, elles ont commencé le 5 mars au 11 mars avec le dépot des candidatures, puis la campagne elle même s'est déroulée du 12 maris au 1 avril et la période de vote s'est étalée du 2 au 15 avril.</p>
<del><p>Ceci-dit, étant le seul candidat à vouloir prendre ce poste, il est logiquement élu.</p>
</del>
<p>Il était en compétition avec <strong>Wouter Verhelst</strong> et <strong>Gergely Nagy</strong>. <em>J'ai vraisemblablement fait une mauvaise manipulation en confondant les pages de Debian.org. Merci patrick_g et son commentaire.</em></p>
<p>Son programme s'appuie sur ses motivations développées lors de sa première élection en tant que DPL. Très simplement, il lui manquait du temps pour finir ce qu'il avait entrepris et c'est pourquoi il remonte en selle avec plaisir.</p>
<p>Il explique qu'une grande partie de son premier mandat lui a permis de se roder en tant que DPL et qu'il souhaite maintenant passer la totalité de son deuxième mandat à mettre en oeuvre sa vision du projet Debian.</p>
<blockquote><p>Mon point de vue sur les raisons qui nous incitent à avoir un chef du projet
est basé sur le fait que nous fonctionnons comme une <q>do-ocracy</q> :
n'importe qui ayant l'intention de faire des choses peut décider de la
façon de le faire et personne ne peut être obligé de faire quoi que ce soit.
Étant donné notre nombre, nous avons tendance à
la modifier en une <q>do-ocracy imparfaite</q>.</p>
</blockquote>
<p>Son projet expliquant comment il compte continuer à corriger ce bug est disponible en fran<span>ç</span>ais, <a href="http://www.debian.org/vote/2011/platforms/zack.fr.html"><strong>ici</strong></a>.</p>
<p><img src="http://cdn.libravatar.org/avatar/9bcde41f0ceee54d4588bb741ab92e6f?d=http%3A%2F%2Fwww.planet-libre.org%2Fthemes%2Fplanetlibre_repo%2Fimages%2Fgravatar.png&s=40" alt="Gravatar de dada" class="gravatar" /><br/><i>Original post of <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11562&go=external" title="Visit the source">dada</a>.Votez pour ce billet sur <a href="http://www.planet-libre.org" title="Aller sur le planet">Planet Libre</a>.</i></p>]]></content:encoded>
			</item>
			<item>
				<title>François : Sortie de ZimArchivist 0.1</title>
				<link>http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11563&amp;go=external</link>
				<pubDate>Sun, 15 Apr 2012 15:46:59 +0200</pubDate>
				<dc:creator>François</dc:creator>
				<description><![CDATA[Je parlais dans un précédent billet d’un projet personnel consistant à archiver les liens web de mes notes zim afin de palier à la disparition de certains sites ou de certains contenus.
Bien que mon premier jet donnait quelque chose de presque fonctionnel, le code a largement été remanié [...]]]></description>
				<guid isPermaLink="true">http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11563&amp;go=external</guid>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Je parlais dans un <a href="https://sciunto.wordpress.com/2012/01/27/archivage-des-liens-dans-mes-notes-zim/">précédent billet</a> d’un projet personnel consistant à archiver les liens web de mes notes zim afin de palier à la disparition de certains sites ou de certains contenus.</p>
<p>Bien que mon premier jet donnait quelque chose de presque fonctionnel, le code a largement été remanié dans sa structure et dans la mise en place de tests unitaires. Il y a eu :</p>
<ul>
<li>une refonte des options.</li>
<li>des corrections de bug sur la détection des URI.</li>
<li>la mise en place de tag {noarchive} {noarchive} dont l’utilisation est encore pour le moment peu flexible. Les tags doivent être seuls sur les lignes. A l’avenir ils pourront être disposé n’importe comment. Le but est évident, éviter l’archivage d’un bloc de texte.</li>
<li>la vérification de la dernière modification : le code garde une base de donnée avec les dates de dernière modification. Si la page n’a pas bougé, alors le code n’ira pas vérifier la présence de nouveau lien. Le but étant d’accélérer le processus.</li>
<li>le nettoyage (via une option) du cache : on enlève les archives dont les entrées ont été effacées dans le notebook. Il est possible d’outre passer cette fonctionnalité.</li>
<li>Un log est généré pour faciliter la résolution de problème. Celui-ci reste à retravailler.</li>
</ul>
<p>Chez moi, le code fait son travail sans problème sur plusieurs centaines de liens réparties dans plusieurs dizaines de pages zim. D’où cette version 0.1.</p>
<p>Suite à mes tests, je recommande de fermer le notebook avant de lancer l’utilitaire tant que le <a href="https://bugs.launchpad.net/zim/+bug/792058">bug sur zim</a> n’est pas résolu.</p>
<p>D’autres petites améliorations sont prévues (dont tout un tas de trucs mineurs). Je pense aussi à la détection de type dans les URI (typiquement un pdf), l’archive aurait la bonne extension. Je me réserve quelques tests de BeautifulSoup. Mon objectif serait de récupérer des images qui peuvent être importantes pour certains sites. Néanmoins, ce sera une fonctionnalité assez conséquente à implémenter. Enfin, peut être qu’une fonctionnalité intéressante serait d’avoir la possibilité de mettre à jour le cache tout en conservant l’ancienne version de l’archive. Si je trouve un intérêt pratique, ce sera sur la TODO list.</p>
<p>J’invite les personnes intéressées à suivre le projet en lui même (à évolution lente car j’y consacre un temps réduit), je ne ferai pas nécessairement des billets pour les prochaines versions à moins qu’il n’y ait quelque chose d’intéressant à raconter <img src="http://s0.wp.com/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" /><br />
La doc s’enrichira au fur et à mesure.</p>
<p>Dépôt : <a href="https://github.com/sciunto/ZimArchivist">git</a></p>
<br />  <a rel="nofollow" href="http://feeds.wordpress.com/1.0/gocomments/sciunto.wordpress.com/664/"><img alt="" border="0" src="http://feeds.wordpress.com/1.0/comments/sciunto.wordpress.com/664/" /></a> <a rel="nofollow" href="http://feeds.wordpress.com/1.0/godelicious/sciunto.wordpress.com/664/"><img alt="" border="0" src="http://feeds.wordpress.com/1.0/delicious/sciunto.wordpress.com/664/" /></a> <a rel="nofollow" href="http://feeds.wordpress.com/1.0/gofacebook/sciunto.wordpress.com/664/"><img alt="" border="0" src="http://feeds.wordpress.com/1.0/facebook/sciunto.wordpress.com/664/" /></a> <a rel="nofollow" href="http://feeds.wordpress.com/1.0/gotwitter/sciunto.wordpress.com/664/"><img alt="" border="0" src="http://feeds.wordpress.com/1.0/twitter/sciunto.wordpress.com/664/" /></a> <a rel="nofollow" href="http://feeds.wordpress.com/1.0/gostumble/sciunto.wordpress.com/664/"><img alt="" border="0" src="http://feeds.wordpress.com/1.0/stumble/sciunto.wordpress.com/664/" /></a> <a rel="nofollow" href="http://feeds.wordpress.com/1.0/godigg/sciunto.wordpress.com/664/"><img alt="" border="0" src="http://feeds.wordpress.com/1.0/digg/sciunto.wordpress.com/664/" /></a> <a rel="nofollow" href="http://feeds.wordpress.com/1.0/goreddit/sciunto.wordpress.com/664/"><img alt="" border="0" src="http://feeds.wordpress.com/1.0/reddit/sciunto.wordpress.com/664/" /></a> <img alt="" border="0" src="http://stats.wordpress.com/b.gif?host=sciunto.wordpress.com&amp;blog=10984286&amp;post=664&amp;subd=sciunto&amp;ref=&amp;feed=1" width="1" height="1" />
<p><img src="http://cdn.libravatar.org/avatar/502f55b818f01ac589d5708616e6bfd8?d=http%3A%2F%2Fwww.planet-libre.org%2Fthemes%2Fplanetlibre_repo%2Fimages%2Fgravatar.png&s=40" alt="Gravatar de Fran&ccedil;ois" class="gravatar" /><br/><i>Original post of <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11563&go=external" title="Visit the source">François</a>.Votez pour ce billet sur <a href="http://www.planet-libre.org" title="Aller sur le planet">Planet Libre</a>.</i></p>
<p><div class="similar-block"><h3>Articles similaires</h3><ul><li>Fran&ccedil;ois : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11088">Archivage des liens dans mes notes zim</a> (27/01/2012)</li></ul></div></p>]]></content:encoded>
			</item>
			<item>
				<title>dada : Piwik mobile : ses statitisques sur Android</title>
				<link>http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11560&amp;go=external</link>
				<pubDate>Sun, 15 Apr 2012 11:04:00 +0200</pubDate>
				<dc:creator>dada</dc:creator>
				<description><![CDATA[
Piwik aussi a son application Android.
Après Ampache et RssLounge, un autre outil libre indispensable à l'auto-hébergé s'installe sur son smartphone avec son application mobile.
Piwik permet de suivre les statistiques de son site Web. Il regorge d'options permettant de comprendre le [...]]]></description>
				<guid isPermaLink="true">http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11560&amp;go=external</guid>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img title="piwikmobile.png, avr. 2012" style="margin: 0 auto; display: block;" alt="piwikmobile.png" src="http://www.dadall.info/blog/public/Mobile/piwikmobile.png" /></p>
<p>Piwik aussi a son application Android.</p>
<p>Après <strong><a href="http://www.dadall.info/blog/index.php?post/2012/03/14/android-pour-applications-libres">Ampache et RssLounge</a></strong>, un autre outil libre indispensable à l'auto-hébergé s'installe sur son smartphone avec son application mobile.</p>
<p><strong><a href="http://piwik.org/">Piwik</a></strong> permet de suivre les statistiques de son site Web. Il regorge d'options permettant de comprendre le cheminement de vos visiteurs, les recherches faites pour finir par tomber sur votre site, les actions faites, les pages vue etc. <a href="http://piwik.org/mobile/"><strong>Piwik Mobile</strong></a> vous apporte tout cela sur votre smartphone.</p>
<p>L'application est disponible sur Android mais aussi sur iOS (iPhone, iPod, iPad), si des libristes se servent de ces choses là...</p>
<p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=org.piwik.mobile"><img title="android_app_on_play_large.png, avr. 2012" style="margin: 0 auto; display: block;" alt="android_app_on_play_large.png" src="http://www.dadall.info/blog/public/Mobile/android_app_on_play_large.png" /></a></p>
<p><em> Note : Il faut absolument que je me lance dans la rédaction d'un wiki concaténant toutes les informations indispensable pour s'auto-héberger en toute tranquillité. En attendant, n'oubliez <a href="http://www.dadall.info/blog/index.php?post/2011/08/18/Comme-se-faire-son-Google-monde"><strong>cette série de billets</strong></a> aidant à se passer des outils Google simplement, ou presque.</em></p>
<p><img src="http://cdn.libravatar.org/avatar/9bcde41f0ceee54d4588bb741ab92e6f?d=http%3A%2F%2Fwww.planet-libre.org%2Fthemes%2Fplanetlibre_repo%2Fimages%2Fgravatar.png&s=40" alt="Gravatar de dada" class="gravatar" /><br/><i>Original post of <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11560&go=external" title="Visit the source">dada</a>.Votez pour ce billet sur <a href="http://www.planet-libre.org" title="Aller sur le planet">Planet Libre</a>.</i></p>]]></content:encoded>
			</item>
			<item>
				<title>Devil505 : À la découverte de la pre-release de XFCE 4.10</title>
				<link>http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11561&amp;go=external</link>
				<pubDate>Sun, 15 Apr 2012 10:45:49 +0200</pubDate>
				<dc:creator>Devil505</dc:creator>
				<description><![CDATA[Actuellement je m’occupe de paquetage des pre-versions de XFCE 4.10 sur mon dépôt xfcetesting pour Frugalware. La version finale étant prévue aux alentours du 28 avril pour info. Je me suis lancé dans la découverte de la seconde pre-version rendue disponible depuis peu et qui est utilisable [...]]]></description>
				<guid isPermaLink="true">http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11561&amp;go=external</guid>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Actuellement je m’occupe de paquetage des pre-versions de XFCE 4.10 sur mon dépôt xfcetesting pour Frugalware. La version finale étant prévue aux alentours du 28 avril pour info. Je me suis lancé dans la découverte de la seconde pre-version rendue disponible depuis peu et qui est utilisable par les utilisateurs de <a href="http://frugalware.org">Frugalware</a> sur mon dépot en rajoutant dans le fichier /etc/pacman-g2.conf avant current</p>
<p><code><br />
[xfcetesting]<br />
Server=ftp://ftp.frugalware.org/pub/other/people/devil505/xfcetesting/frugalware-@CARCH@</code></p>
<p>Remplacez @CARCH@ par i686 ou x86_64 selon votre architecture puis employez le sempiternel pacman -Syu :p</p>
<p>Voyons un peu les nouveautés:</p>
<p>Le gestionnaire de paramètres a été ré-organisé avec des catégories:</p>
<p><a href="http://frugalware.org/~devil505/blog/wp-content/uploads/2012/04/Capture-d%C3%A9cran-14042012-210733.png"><img class="aligncenter size-medium wp-image-2805" title="Capture d'écran - 14042012 - 21:07:33" src="http://frugalware.org/~devil505/blog/wp-content/uploads/2012/04/Capture-d%C3%A9cran-14042012-210733-300x245.png" alt="" width="300" height="245" /></a></p>
<p>Il existe maintenant un outil dans le style de gconf-editor avec lequel on peut toucher aux configurations des outils et applications d’XFCE:</p>
<p><a href="http://frugalware.org/~devil505/blog/wp-content/uploads/2012/04/Capture-d%C3%A9cran-14042012-210806.png"><img class="aligncenter size-medium wp-image-2806" title="Capture d'écran - 14042012 - 21:08:06" src="http://frugalware.org/~devil505/blog/wp-content/uploads/2012/04/Capture-d%C3%A9cran-14042012-210806-300x245.png" alt="" width="300" height="245" /></a></p>
<p>Il y a un éditeur de type MIME:</p>
<p><a href="http://frugalware.org/~devil505/blog/wp-content/uploads/2012/04/Capture-d%C3%A9cran-15042012-101253.png"><img class="aligncenter size-medium wp-image-2807" title="Capture d'écran - 15042012 - 10:12:53" src="http://frugalware.org/~devil505/blog/wp-content/uploads/2012/04/Capture-d%C3%A9cran-15042012-101253-300x230.png" alt="" width="300" height="230" /></a></p>
<p>On retrouve pas mal d’autres nouveautés mais moins visibles par l’utilisateur.</p>
<p><a href="http://frugalware.org/~devil505/blog/wp-content/uploads/2012/04/Capture-d%C3%A9cran-15042012-101332.png"><img class="aligncenter size-medium wp-image-2808" title="Capture d'écran - 15042012 - 10:13:32" src="http://frugalware.org/~devil505/blog/wp-content/uploads/2012/04/Capture-d%C3%A9cran-15042012-101332-228x300.png" alt="" width="228" height="300" /></a></p>
<p><a href="http://frugalware.org/~devil505/blog/wp-content/uploads/2012/04/Capture-d%C3%A9cran-15042012-101358.png"><img class="aligncenter size-medium wp-image-2809" title="Capture d'écran - 15042012 - 10:13:58" src="http://frugalware.org/~devil505/blog/wp-content/uploads/2012/04/Capture-d%C3%A9cran-15042012-101358-300x253.png" alt="" width="300" height="253" /></a></p>
<p>Conclusion, XFCE 4.10 sera une bonne évolution de la 4.8. Xfwm4 gère désormais le tiling, vous déplacez une fenêtre sur l’un des coins de l’écran et vous verrez <img src="http://frugalware.org/~devil505/blog/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" />  Bon boulot à l’équipe de développement et j’ai déjà hâte de voir 4.12 avec le passage à Gtk+3</p>
<p><img src="http://cdn.libravatar.org/avatar/1d32cf62002e47bf2b962ee3c520eb60?d=http%3A%2F%2Fwww.planet-libre.org%2Fthemes%2Fplanetlibre_repo%2Fimages%2Fgravatar.png&s=40" alt="Gravatar de Devil505" class="gravatar" /><br/><i>Original post of <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11561&go=external" title="Visit the source">Devil505</a>.Votez pour ce billet sur <a href="http://www.planet-libre.org" title="Aller sur le planet">Planet Libre</a>.</i></p>
<p><div class="similar-block"><h3>Articles similaires</h3><ul><li>Devil505 : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=9982">Nom de code et plan de route de Frugalware 1.6</a> (22/08/2011)</li><li>Devil505 : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=10479">Frugalware cherche des testeurs pour image ISO hybride !</a> (25/10/2011)</li><li>Devil505 : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=10506">Nous avons un nouveau BTS</a> (30/10/2011)</li><li>Devil505 : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=10554">Peut &ecirc;tre un live cd pour Frugalware 1.6RC1</a> (06/11/2011)</li><li>Devil505 : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=10678">Artwork LXDE pour Frugalware 1.6 Fermus</a> (27/11/2011)</li></ul></div></p>]]></content:encoded>
			</item>
			<item>
				<title>Philippe Scoffoni : Microsoft Open Technologies, une société pour mieux exploiter les potentiels de l’open source</title>
				<link>http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11558&amp;go=external</link>
				<pubDate>Sat, 14 Apr 2012 22:33:34 +0200</pubDate>
				<dc:creator>Philippe Scoffoni</dc:creator>
				<description><![CDATA[Microsoft créant une société spécialisée dans l’open source, on aurait pu croire à un poisson d’avril et pourtant il n’en est rien. Une preuve de plus si c’était nécessaire que l’open source semble bien avoir gagné sa guerre.L’annonce a de quoi faire sourire les adeptes de [...]]]></description>
				<guid isPermaLink="true">http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11558&amp;go=external</guid>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Microsoft créant une société spécialisée dans l’open source, on aurait pu croire à un poisson d’avril et pourtant il n’en est rien. Une preuve de plus si c’était nécessaire que l’open source semble bien avoir gagné sa guerre.</strong></p><p>L’annonce a de quoi faire sourire les adeptes de l’open source. La création par Microsoft d’une entité spécialisée dans l’open source peut-être vue comme la fin de la guerre ouverte avec ce modèle de développements de logiciels. La création de cette société nommée Microsoft Open Technologies <a href="http://blogs.msdn.com/b/interoperability/archive/2012/04/12/announcing-one-more-way-microsoft-will-engage-with-the-open-source-and-standards-communities.aspx">a été annoncée</a> par Jean Paoli et comptera de 50 à 75 employés.</p><p>Une équipe, déjà existante, aurait contribué à de nombreux projets comme ceux du <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/World_Wide_Web_Consortium">W3C</a> et du HTML5, de l’<a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Internet_Engineering_Task_Force">IETF</a> et du HTTP 2.0 ou encore sur les standards du cloud computing au travers de la <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Distributed_Management_Task_Force">DTMF</a> ou d’<a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Organization_for_the_Advancement_of_Structured_Information_Standards">OASIS</a>. A cela s’ajouteraient aussi des participations aux projets open source comme <strong>Node.js</strong>, <strong>MongoDB</strong> et <strong>Phonegap/Cordova</strong>.</p><p>Cela fait déjà de nombreuses années que Microsoft s’est lancé lui aussi dans l’open source. Certes pas au point de commercialiser directement des logiciels sous ce type de licences. Mais <a title="Open source, Commodité ou moteur d’innovation ?" href="http://philippe.scoffoni.net/open-source-commodite-moteur-innovation/">l’open source est à la fois une commodité</a> dont il serait dommage de ne pas tirer profit mais aussi <strong>un vecteur positif pour son image</strong> de marque et sa communication. Nul doute qu’une des motivations pour la création de cette entité réside dans cet aspect.</p><p>De plus, Microsoft doit améliorer l’interopérabilité de ses outils et de ceux issus du monde de l’open source, car c’est désormais une attente de ses clients. On le voit au travers de la participation de Microsoft au projet Linux, afin d’améliorer le fonctionnement des systèmes d’exploitation basés sur ce dernier dans son <strong>outil de virtualisation Hyper-V</strong>.</p><p>Ce n’est pas demain que Microsoft publiera un logiciel “majeur” sous licence open source. Reste à voir comment les projets open source bénéficieront des contributions de Microsoft et <strong>si les contributions ne seront pas à sens unique</strong> : mieux faire marcher les produits Microsoft. Pour ce qui est de l’utilisateur final, je ne suis pas convaincu qu’il y gagne en liberté.</p><hr
/> <a href="http://philippe.scoffoni.net/microsoft-open-technologies-une-societe-pour-mieux-exploiter-les-potentiels-de-lopen-source/#comments">Réagir à cet article</a><p><small>Article original écrit par Philippe Scoffoni le 14/04/2012. | <a href="http://philippe.scoffoni.net/microsoft-open-technologies-une-societe-pour-mieux-exploiter-les-potentiels-de-lopen-source/">Lien direct vers cet article</a><br/> <br
/>Cette création est mise à disposition sous un <a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/2.0/fr/">contrat Creative Commons BY</a> à l'exception des images qui l'illustrent (celles-ci demeurent placées sous leur mention légale d'origine).</p>. </small></p>
<p><img src="http://cdn.libravatar.org/avatar/ee4bb1c08ac2d03c76f391d4b26c812a?d=http%3A%2F%2Fwww.planet-libre.org%2Fthemes%2Fplanetlibre_repo%2Fimages%2Fgravatar.png&s=40" alt="Gravatar de Philippe Scoffoni" class="gravatar" /><br/><i>Original post of <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11558&go=external" title="Visit the source">Philippe Scoffoni</a>.Votez pour ce billet sur <a href="http://www.planet-libre.org" title="Aller sur le planet">Planet Libre</a>.</i></p>]]></content:encoded>
			</item>
			<item>
				<title>Clapico : w3m : Naviguez sur internet à l’aide de votre terminal</title>
				<link>http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11557&amp;go=external</link>
				<pubDate>Sat, 14 Apr 2012 17:35:28 +0200</pubDate>
				<dc:creator>Clapico</dc:creator>
				<description><![CDATA[Si vous avez l’habitude de travailler en console ou si vous souhaitez un autre style de lecture de vos sites internet favoris, w3m est fait pour vous.

Il s’agit en effet d’un navigateur internet permettant de visiter les sites et de suivre les liens au travers du terminal. Vous pouvez même [...]]]></description>
				<guid isPermaLink="true">http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11557&amp;go=external</guid>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Si vous avez l’habitude de travailler en console ou si vous souhaitez un autre style de lecture de vos sites internet favoris, w3m est fait pour vous.</p>
<p><a href="http://www.clapico.com/wp-content/uploads/2012/04/w3m.png"><img class="aligncenter size-medium wp-image-7043" title="w3m" src="http://www.clapico.com/wp-content/uploads/2012/04/w3m-490x311.png" alt="" width="490" height="311" /></a></p>
<p>Il s’agit en effet d’un navigateur internet permettant de visiter les sites et de suivre les liens au travers du terminal. Vous pouvez même si vous le souhaitez visualiser les images en vous rendant à l’aide des flèches du clavier  ou avec la souris sur le nom de l’image et en appuyant sur la touche [Entrée] pour les faire apparaître dans votre éditeur d’image( vous pouvez également installer le paquet w3m-img).</p>
<p><a href="http://www.clapico.com/wp-content/uploads/2012/04/w3m07.png"><img class="aligncenter size-medium wp-image-7062" title="w3m07" src="http://www.clapico.com/wp-content/uploads/2012/04/w3m07-490x252.png" alt="" width="490" height="252" /></a></p>
<p>Le clic droit permet d’effectuer quelques actions plus que pratiques, notamment l’affichage des options.</p>
<p><a href="http://www.clapico.com/wp-content/uploads/2012/04/w3m06.png"><img class="aligncenter  wp-image-7060" title="w3m06" src="http://www.clapico.com/wp-content/uploads/2012/04/w3m06.png" alt="" width="265" height="361" /></a></p>
<p>Vous pouvez dans cette rubrique option paramétrer votre navigation.</p>
<p><a href="http://www.clapico.com/wp-content/uploads/2012/04/w3m08.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-7065" title="w3m08" src="http://www.clapico.com/wp-content/uploads/2012/04/w3m08.png" alt="" width="468" height="480" /></a></p>
<p>w3m est disponible dans les dépôts officiels d’Ubuntu, vous pouvez donc l’installer soit en passant par la logithèque, soit en ouvrant un terminal et en entrant la commande</p>
<p><code>sudo apt-get install w3m</code></p>
<p>Une fois installé, il ne vous reste plus pour l’utiliser qu’à ouvrir un terminal et à entrer</p>
<p><code>w3m url_du_site_à_visiter</code></p>
<p>ou</p>
<p><code>w3m option_choisie url_du_site_à_visiter</code></p>
<p>La liste des commandes et options est disponible en anglais en entrant dans le terminal la commande</p>
<p><code>man w3m</code></p>
<p><a href="http://www.clapico.com/wp-content/uploads/2012/04/w3m02.png"><img class="aligncenter size-medium wp-image-7045" title="w3m02" src="http://www.clapico.com/wp-content/uploads/2012/04/w3m02-490x393.png" alt="" width="490" height="393" /></a></p>
<p>Bonne navigation et amusez-vous bien</p>
<p>Source : <a href="http://ubuntuguide.net/browse-web-pages-through-terminal-emulator-in-ubuntu-linux" target="_blank">Ubuntu Sharing</a></p>
<h2>Billets reliés</h2><ul><li><a href="http://www.clapico.com/2010/05/10/twidge/" title="Twittez en console avec Twidge sur Ubuntu">Twittez en console avec Twidge sur Ubuntu</a></li><li><a href="http://www.clapico.com/2012/03/08/plugin-firefox/" title="Comment mettre à jour un plugin obsolète lors de la sortie d’une nouvelle version de Firefox (ou Thunderbird) ?">Comment mettre à jour un plugin obsolète lors de la sortie d’une nouvelle version de Firefox (ou Thunderbird) ?</a></li><li><a href="http://www.clapico.com/2012/02/07/heure-2/" title="Une horloge « Ubuntu » sur votre site">Une horloge « Ubuntu » sur votre site</a></li><li><a href="http://www.clapico.com/2011/07/24/googleplus/" title="Un lanceur Google+ « Uploader » d’images dans le dock Unity d’Ubuntu">Un lanceur Google+ « Uploader » d’images dans le dock Unity d’Ubuntu</a></li><li><a href="http://www.clapico.com/2011/07/23/firefox8-fr/" title="Firefox 8 « Nightly » en Français dans votre Ubuntu ">Firefox 8 « Nightly » en Français dans votre Ubuntu </a></li></ul>
<p><img src="http://cdn.libravatar.org/avatar/6e33369b95c90e84210ddc3598187486?d=http%3A%2F%2Fwww.planet-libre.org%2Fthemes%2Fplanetlibre_repo%2Fimages%2Fgravatar.png&s=40" alt="Gravatar de Clapico" class="gravatar" /><br/><i>Original post of <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11557&go=external" title="Visit the source">Clapico</a>.Votez pour ce billet sur <a href="http://www.planet-libre.org" title="Aller sur le planet">Planet Libre</a>.</i></p>
<p><div class="similar-block"><h3>Articles similaires</h3><ul><li>Clapico : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11165">Une horloge &laquo;&nbsp;Ubuntu&nbsp;&raquo; sur votre site</a> (07/02/2012)</li><li>Clapico : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=9761">Tentez l&rsquo;exp&eacute;rience Firefox 8 dans Ubuntu (PPA)</a> (21/07/2011)</li><li>Clapico : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=9763">Firefox 8 &laquo;&nbsp;Nightly&nbsp;&raquo; en Fran&ccedil;ais dans votre Ubuntu</a> (23/07/2011)</li><li>Clapico : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=9767">Un lanceur Google+ &laquo;&nbsp;Uploader&nbsp;&raquo; d&rsquo;images dans le dock Unity d&rsquo;Ubuntu</a> (24/07/2011)</li><li>Clapico : <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11332">Comment mettre &agrave; jour un plugin obsol&egrave;te lors de la sortie d&rsquo;une nouvelle version de Firefox (ou Thunderbird) ?</a> (08/03/2012)</li></ul></div></p>]]></content:encoded>
			</item>
			<item>
				<title>Michael Zwyssig : SASS et vim</title>
				<link>http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11555&amp;go=external</link>
				<pubDate>Sat, 14 Apr 2012 14:38:51 +0200</pubDate>
				<dc:creator>Michael Zwyssig</dc:creator>
				<description><![CDATA[SASS est un framework CSS, permettant notamment, grâce à une syntaxe spéciale, d'écrire du CSS d'une manière un peu plus propre en utilisant par exemple des variables et des emboîtements de définitions. Ces fichiers .sass, une fois créés, doivent être traités pour générer du CSS prêt [...]]]></description>
				<guid isPermaLink="true">http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11555&amp;go=external</guid>
				<content:encoded><![CDATA[<div><div><div><img typeof="foaf:Image" src="http://www.loutre.ch/sites/default/files/styles/fullwidth/public/sass.png" width="600" height="199" alt="Sass syntax file" title="SASS" /></div></div></div><div><div><div><p><strong>SASS est un framework CSS</strong>, permettant notamment, grâce à une syntaxe spéciale, d'écrire du CSS d'une manière un peu plus propre en utilisant par exemple des variables et des emboîtements de définitions. Ces fichiers .sass, une fois créés, doivent être traités pour générer du CSS prêt à être lu par un navigateur. Le problème, c'est que ces fichiers <em>sass</em> ne sont pas directement reconnus par vim et leur coloration syntaxique n'est donc pas appliquée.</p>
<p>Heureusement qu'on peut créer nos propres fichiers de syntaxe pour vim, et... heureusement que quelqu'un l'a déjà fait.</p>
</div></div></div><div><div><div property="content:encoded"><p>Première chose à faire, télécharger le fichier de syntaxe <strong>sass.vim</strong> à cette adresse :  <a href="https://github.com/tpope/vim-haml/blob/master/syntax/sass.vim">https://github.com/tpope/vim-haml/blob/master/syntax/sass.vim</a></p>
<p>Ce fichier contient une définition des règles à appliquer pour afficher un fichier .sass en couleurs. Maintenant, il s'agit de faire en sorte que ce fichier soit lu à chaque démarrage de vim pour des fichiers avec une extension <strong>.sass</strong>. On va appliquer ces règles à notre utilisateur uniquement.</p>
<p>Créer un répertoire .vim, avec à l'intérieur, un répertoire syntax, s'il n'existe pas encore :</p>
<pre>mkdir -p ~/.vim/syntax</pre><p>Y copier le fichier de syntaxe qu'on vient de télécharger</p>
<pre>cp sass.vim ~/.vim/syntax/</pre><p>Et finalement, déclarer la nouvelle règle dans le fichier <strong>filetype.vim</strong>:</p>
<pre>vim ~/.vim/filetype.vim</pre><p>Dedans, on y met :</p>
<pre>au! BufRead,BufNewFile *.sass         setfiletype sass<br />au! Syntax sass source ~/.vim/syntax/sass.vim<br /></pre><p>La première ligne déclare le nouveau type de fichier avec l'extension. La seconde ligne donne le chemin d'accès du fichier de syntaxe pour ce nouveau type de fichier. Et voilà !</p>
</div></div></div>
<p><img src="http://cdn.libravatar.org/avatar/90f20dbc758600eb2e3bb49554757870?d=http%3A%2F%2Fwww.planet-libre.org%2Fthemes%2Fplanetlibre_repo%2Fimages%2Fgravatar.png&s=40" alt="Gravatar de Michael Zwyssig" class="gravatar" /><br/><i>Original post of <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11555&go=external" title="Visit the source">Michael Zwyssig</a>.Votez pour ce billet sur <a href="http://www.planet-libre.org" title="Aller sur le planet">Planet Libre</a>.</i></p>]]></content:encoded>
			</item>
			<item>
				<title>Antistress : Firefox 14 offrira la possibilité de ne charger les animations Flash qu'à la demande</title>
				<link>http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11556&amp;go=external</link>
				<pubDate>Sat, 14 Apr 2012 14:25:00 +0200</pubDate>
				<dc:creator>Antistress</dc:creator>
				<description><![CDATA[
Crédit illustration : Mozilla

Jour après jour Flash perd du terrain au profit de technologies ouvertes (HTML5...) mais il reste hélas encore largement utilisé. Même s'il existe des solutions alternatives à l'infâme greffon propriétaire pour afficher les animations en Flash : scripts [...]]]></description>
				<guid isPermaLink="true">http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11556&amp;go=external</guid>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img src="http://libre-ouvert.toile-libre.org/data/images/firefox_en_chantier_300x177.png" alt="Firefox en chantier" height="177" width="300" /><br />
Crédit illustration : Mozilla</p>

<p>Jour après jour Flash perd du terrain au profit de technologies ouvertes (HTML5...) mais il reste hélas encore largement utilisé. Même s'il existe des solutions alternatives à l'infâme greffon propriétaire pour afficher les animations en Flash : scripts <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Greasemonkey">Greasemonkey</a>, greffons libres généralistes développés par rétro-ingénierie (<a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Gnash">Gnash</a>, <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Lightspark">Lightspark</a>), nouveau greffon libre <a href="http://libre-ouvert.toile-libre.org/index.php?article88/logiciels-a-suivre-en-2012#Epiphany">Totem Vegas</a> spécialisé dans les vidéos (pour environnement GNOME)... Il n'est pas encore toujours facile de s'en passer.</p><p>Après avoir isolé les greffons dans un processus séparé pour éviter qu'il n'entrainent le navigateur en cas de plantage (Firefox 3.6.4), Mozilla proposera avec Firefox 14 (mi-juillet) la possibilité de ne charger les animations Flash qu'à la demande.</p>

<p>Cette fonctionnalité sera désactivée par défaut dans un premier temps, et devra être activée par la page about:config en passant l'option « plugins.click_to_play » à « True ».</p>

<p>Elle devrait s'enrichir au fur et à mesure, tout en restant d'utilisation simple :
sauvegarde des choix d'activations par site, possibilité de n'activer que certains éléments d'une même page...</p>

<p>Cette fonctionnalité se marie très bien avec la version HTML5 de YouTube : ce dernier ne pouvant détecter la présence du greffon sur votre système vous servira la vidéo au format WebM directement dans le navigateur. Pour les rares cas où aucune version WebM de la vidéo n'existe, Firefox vous proposera alors d'activer le greffon Flash d'un simple clic (sur l'emplacement de la vidéo ou sur l'icône correspondante de la barre d'adresse) :</p>

<p><img src="http://libre-ouvert.toile-libre.org/data/images/firefox_clicktoplay_598x487.png" alt="Capture d'écran de Firefox" height="487" width="598" /><br />
Activation du greffon Flash à la demande (Firefox 14.0a1)</p>

<p>Voir également : <a href="https://msujaws.wordpress.com/2012/04/11/opting-in-to-plugins-in-firefox/">Le billet du développeur</a>, <a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=711618">le rapport de bogue pour suivre les développements futurs</a>.</p>

<p>PS : Je remercie <a href="http://www.cyrille-borne.com/index.php">Cyrille</a> de m'avoir prêté ses flèches.</p>
<p><img src="http://cdn.libravatar.org/avatar/d03f462235ec88103cafd8db26dd7be9?d=http%3A%2F%2Fwww.planet-libre.org%2Fthemes%2Fplanetlibre_repo%2Fimages%2Fgravatar.png&s=40" alt="Gravatar de Antistress" class="gravatar" /><br/><i>Original post of <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11556&go=external" title="Visit the source">Antistress</a>.Votez pour ce billet sur <a href="http://www.planet-libre.org" title="Aller sur le planet">Planet Libre</a>.</i></p>]]></content:encoded>
			</item>
			<item>
				<title>Etenil : Options d’extinctions dans Fedora 17</title>
				<link>http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11553&amp;go=external</link>
				<pubDate>Sat, 14 Apr 2012 03:40:45 +0200</pubDate>
				<dc:creator>Etenil</dc:creator>
				<description><![CDATA[Pour les plus curieux d’entre vous qui essayeront Fedora 17, sachez que les options d’extinctions dans XFCE seront grisées, et qu’elles ne feront rien dans GDM non plus.
Ceci est dû à une dépendance manquante et peut facilement se corriger à la main. Pour cela, installez le paquet [...]]]></description>
				<guid isPermaLink="true">http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11553&amp;go=external</guid>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Pour les plus curieux d’entre vous qui essayeront Fedora 17, sachez que les options d’extinctions dans XFCE seront grisées, et qu’elles ne feront rien dans GDM non plus.</p>
<p>Ceci est dû à une dépendance manquante et peut facilement se corriger à la main. Pour cela, installez le paquet <em>ConsoleKit</em> avec la commande suivante:</p>
<pre>
# yum install ConsoleKit
</pre>
<p>Et le problème sera réglé!</p>
<p><img src="http://cdn.libravatar.org/avatar/466650244c8535e5c4bcd76e2d125f25?d=http%3A%2F%2Fwww.planet-libre.org%2Fthemes%2Fplanetlibre_repo%2Fimages%2Fgravatar.png&s=40" alt="Gravatar de Etenil" class="gravatar" /><br/><i>Original post of <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11553&go=external" title="Visit the source">Etenil</a>.Votez pour ce billet sur <a href="http://www.planet-libre.org" title="Aller sur le planet">Planet Libre</a>.</i></p>]]></content:encoded>
			</item>
			<item>
				<title>crowd42 : Linux Party 2012</title>
				<link>http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11554&amp;go=external</link>
				<pubDate>Sat, 14 Apr 2012 02:43:42 +0200</pubDate>
				<dc:creator>crowd42</dc:creator>
				<description><![CDATA[Encore une fois l’école Mohammedia des ingénieurs continue dans la voie de l excellence : un groupe de linuxiens organisent le 28 avril la LINUX PARTY dans sa 12eme édition sous le thème de « l’Open Source face aux défis de la société numérique ». Un événement qui se veut [...]]]></description>
				<guid isPermaLink="true">http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11554&amp;go=external</guid>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.crowd42.info/wp-content/uploads/2012/04/S%C3%A9lection_359.png"><img class="alignleft  wp-image-2785" title="Linux party emi" src="http://www.crowd42.info/wp-content/uploads/2012/04/S%C3%A9lection_359.png" alt="" width="181" height="69" /></a>Encore une fois l’école Mohammedia des ingénieurs continue dans la voie de l excellence : un groupe de linuxiens organisent le 28 avril la LINUX PARTY dans sa 12eme édition sous le thème de « l’Open Source face aux défis de la société numérique ». Un événement qui se veut convivial et accessible à tous, et qui aura lieu dans notre école pour permettre a toutes et tous d’explorer le monde des logiciels libres.<br />
Un programme très riche a été préparé pour célébrer le 12ème anniversaire de cet évènement majeur qui a largement participé à la promotion des logiciels libres au Maroc.<span></span><br />
Programme :<br />
• 9h-9h15 : Réception des invités<br />
• 9h15-9h25 :Mot du directeur<br />
• 9h25-9h35 : Mot du comité<br />
• 9h35-09h50 : Mot du parrain : Monsieur TOUNSI Najib proff à l’emi<br />
• 09h50-10h30 : COnf1 : »Introduction surl’évolution de l’OpenSource » Monsien Mohamend ZANANE<br />
• 10h30-11h15 :CONF2: « Logiciel libre: quelles perspectives à l’ère du cloud computing? » Par Islam Abou El Ata – Ingénieur Datacenter chez N+ONE Datacenters.<br />
• 11h15-12h00 Conf3:  » Environnement HTML5/CSS3″ par JUG Maroc<br />
• 12h00-12h30 Conf4: « SageMath dans les nuages pour une formation en ligne » Jean Thierry<br />
• Buffet de clôture<br />
<a href="http://www.crowd42.info/?page_id=696#date=2012-04-28%2009:00:00,mode=month" target="_blank">Linux Party 2012</a><br />
<a title="linux party emi" href="http://www.emi.ac.ma/linuxparty">site web de l’évenement</a></p>
<p>Cet article a été déposé par NACIRI zineb.</p><p>Related posts:<ol>
<li><a href="http://www.crowd42.info/une-linux-party-a-lemi-de-rabat" rel="bookmark" title="Une Linux Party à l’Emi de Rabat">Une Linux Party à l’Emi de Rabat</a></li>
<li><a href="http://www.crowd42.info/journee-logiciels-libres-a-fes" rel="bookmark" title="Journée logiciels libres à fés">Journée logiciels libres à fés</a></li>
<li><a href="http://www.crowd42.info/install-party-a-lista-de-fes" rel="bookmark" title="Install party à l’ISTA de Fès">Install party à l’ISTA de Fès</a></li>
</ol></p>
<p><img src="http://cdn.libravatar.org/avatar/cb78ffd8ad17df4c76dcf557403cdf86?d=http%3A%2F%2Fwww.planet-libre.org%2Fthemes%2Fplanetlibre_repo%2Fimages%2Fgravatar.png&s=40" alt="Gravatar de crowd42" class="gravatar" /><br/><i>Original post of <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11554&go=external" title="Visit the source">crowd42</a>.Votez pour ce billet sur <a href="http://www.planet-libre.org" title="Aller sur le planet">Planet Libre</a>.</i></p>]]></content:encoded>
			</item>
			<item>
				<title>Geekfault : Retrouver un laptop volé</title>
				<link>http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11551&amp;go=external</link>
				<pubDate>Fri, 13 Apr 2012 12:10:26 +0200</pubDate>
				<dc:creator>Geekfault</dc:creator>
				<description><![CDATA[Pour ne pas vous raconter ma vie, j’étais en vacances familiales en Floride et nous avons fait la grave erreur de laisser nos sacs dans la voiture, plus de deux heures sans surveillance. Les malfrats d’Orlando ne nous ont pas pardonné : 5 laptops volés ! (sans compter les disques durs et nos [...]]]></description>
				<guid isPermaLink="true">http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11551&amp;go=external</guid>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://geekfault.org/wp-content/uploads/2012/04/Burglar.jpg" title="Burglar" rel="lightbox.6103"><img style=" float: left; padding: 4px; margin: 0 7px 2px 0;" align="left" src="http://geekfault.org/wp-content/uploads/2012/04/Burglar-300x219.jpg" alt="" title="Burglar" width="300" height="219" class="alignleft size-medium wp-image-6115" /></a>Pour ne pas vous raconter ma vie, j’étais en vacances familiales en Floride et nous avons fait la grave erreur de laisser nos sacs dans la voiture, plus de deux heures sans surveillance. Les malfrats d’Orlando ne nous ont pas pardonné : <strong>5 laptops volés !</strong> (sans compter les disques durs et nos passeports).</p>
<p>Le policier qui dressait le constat nous a demandé s’il y avait un <strong>système de tracking</strong> sur un des laptops. Honte à moi, je prévoyais de l’installer à mon retour…<br />
<!--more--></p>
<h3>Mieux vaut prévenir…</h3>
<p>Évidemment, personne n’aimerait voir son laptop se faire voler. Mais si on ne s’y est pas préparé, le retrouver sera probablement impossible. Même si dans tous les cas la probabilité de le retrouver reste faible, <strong>pourquoi ne pas mettre toutes les chances de votre côté</strong> ?</p>
<h3>Identification</h3>
<p>La première information qui aurait pu être utile et que nous n’avons malheureusement pas pu communiquer aux policiers, c’est <strong>un moyen d’identifier l’ordinateur</strong> ! Prenez donc le temps de noter sur une feuille de papier et/ou quelque part dans le Cloud les informations discriminantes de votre laptop :</p>
<ul>
<li>Sa <strong>marque</strong> et <strong>modèle</strong></li>
<li>Son <strong>numéro de série</strong></li>
<li>Ses éventuels <strong>numéros tracking</strong> propres au constructeur</li>
<li>Ses <strong>adresses MAC</strong> (Ethernet, WiFi, WiMax, Bluetooth)</li>
</ul>
<p><img style=" float: right; padding: 4px; margin: 0 0 2px 7px;" align="right" src="http://geekfault.org/wp-content/uploads/2012/04/Serial-Number.jpg" alt="" title="Serial-Number" width="258" height="193" class="alignright size-full wp-image-6117" />Ce n’est pas grand chose mais si la police venait à retrouver une centaine de laptops dans une cache, ils pourraient probablement vous restituer le vôtre.</p>
<p>Si votre laptop est volé, avoir son numéro de série va vous permettre de l’inscrire sur plusieurs listes :</p>
<ul>
<li><strong><a href="http://www.stolen-property.com/laptop-theft.php">Stolen-Property</a></strong>, <strong><a href="http://www.stolencomputers.org">StolenComputers</a></strong> et bien d’autres sont des <strong>bases de données de numéros de série d’ordinateurs volés</strong>. Un acheteur consciencieux devrait toujours obtenir le numéro de série avant d’acheter et l’entrer sur ces sites.</li>
<li>La <strong>hotline du constructeur</strong> garde généralement ce genre de listes. Si quelqu’un les contactait pour de l’assistance sur votre machine, ils pourraient vous en informer.</li>
</ul>
<p>Bien sûr, ces solutions sont des “long shot”. Si vous souhaitez être plus proactif dans la récupération de votre ordinateur, il va falloir s’orienter vers des solutions logicielles voire matérielles…</p>
<h3>Solutions logicielles</h3>
<p><a href="http://geekfault.org/wp-content/uploads/2012/04/Prey-Report.png" title="Prey-Report" rel="lightbox.6103"><img style=" float: left; padding: 4px; margin: 0 7px 2px 0;" align="left" src="http://geekfault.org/wp-content/uploads/2012/04/Prey-Report-188x580.png" alt="" title="Prey-Report" width="188" height="580" class="alignleft size-large wp-image-6106" /></a>Vous avez probablement déjà entendu parler de telles solutions : vous installez un logiciel de tracking sur votre machine et un site gratuit ou payant vous permet de le <strong>localiser</strong>, de prendre <strong>une photo webcam</strong> et de collecter d’autres informations.</p>
<p>La solution que je recommande parce qu’elle est aboutie, puissante et pourtant <strong>Open-Source</strong> est <a href="http://preyproject.com/">Prey</a>. Cette solution <strong>gratuite</strong> est disponible sur toutes les plateformes : Windows, MacOS, Linux et même iOS et Android !</p>
<p><a href="http://geekfault.org/wp-content/uploads/2012/04/Prey-Settings.png" title="Prey-Settings" rel="lightbox.6103"><img style=" float: right; padding: 4px; margin: 0 0 2px 7px;" align="right" src="http://geekfault.org/wp-content/uploads/2012/04/Prey-Settings-150x150.png" alt="" title="Prey-Settings" width="150" height="150" class="alignright size-thumbnail wp-image-6108" /></a>Par défaut Prey fonctionne de manière <strong>centralisée</strong> sur les serveurs du projets. Cela le rend très facile d’utilisation mais avec <strong>quelques options payantes</strong> heureusement achetables après le vol.</p>
<p>Dans sa version “geek”, Prey est entièrement décentralisé, se basant sur votre propre système, et donc sans aucun risque pour votre vie privée. Je vous recommande aussi de vous renseigner sur <a href="http://adeona.cs.washington.edu/">Adeona</a> une solution encore plus sûre mais toujours développement.</p>
<p>Attention tout de même : n’oubliez pas que ces solutions nécessitent que <strong>votre ordinateur se connecte à Internet</strong> ! Pour cette raison, je recommande de laisser un <strong>compte “invité”</strong> sans aucun droits d’accès mais qui suffira au voleur. Évidemment la solution logicielle ne survivra pas au formatage de l’ordinateur.</p>
<h3>Solution matérielle</h3>
<p>Mis à part essayer de faire tenir dans votre chassis <a href="http://shop.ebay.fr/i.html?_nkw=gps+gsm+tracking+system">un de ces appareils</a> servant à espionner votre femme/enfants/employé, je ne connais qu’une solution qui <strong>résiste à un reformatage du PC</strong> : Computrace.</p>
<p><img style=" float: right; padding: 4px; margin: 0 0 2px 7px;" align="right" src="http://geekfault.org/wp-content/uploads/2012/04/Computrace1-300x139.jpg" alt="" title="Computrace" width="300" height="139" class="alignright size-medium wp-image-6128" />Très peu connue du grand public, <strong>Computrace</strong>, commercialisé sous le nom <strong>LoJack for Laptops</strong>, est une technologie d’Absolute Software inclue dans la plupart des ordinateurs récents (<a href="http://www.absolute.com/partners/bios-compatibility">liste de compatibilité</a>). Les mauvaises langues diront que Computrace est un <strong>trojan caché dans le BIOS</strong> de ces machines et ils n’auraient pas tout à fait tort. Puisqu’il est contenu dans le BIOS, ce petit script est <strong>impossible à supprimer</strong>. S’il le faut, il se réinstalle au démarrage ce qui le rend même immunisé à un changement du disque dur.</p>
<p>A la manière de Prey, il contacte toutes les 24 heures les serveurs de Computrace pour voir si la machine a été volée (puis toutes les 20 minutes si c’est le cas) et permet de localiser l’ordinateur ou en effacer les données si requis. Malheureusement, en plus de nécessiter <strong>Windows ou MacOS</strong> pour fonctionner,  c’est une solution commerciale qui nécessite de payer un <strong>abonnement annuel</strong> (minimum 30$/an) et de <strong>configurer la machine avant</strong> qu’elle ne soit volée.</p>
<p><em>(Petite note d’inquiétude pour le geek qui est en vous : Computrace semble contacter les serveurs d’Absolute Software même s’il n’a jamais été activé. Serions-nous trahis par notre BIOS ? Heureusement que leur technologie n’est pas compatible Linux…)</em></p>
<h3>Conclusion</h3>
<p><img style=" float: right; padding: 4px; margin: 0 0 2px 7px;" align="right" src="http://geekfault.org/wp-content/uploads/2012/04/Laptop-secure.jpg" alt="" title="Laptop-secure" width="285" height="203" class="alignright size-full wp-image-6121" />Voilà j’espère que je vous aurai convaincu de prendre quelques minutes de votre temps pour préparer le pire. En tout cas, moi j’ai installé Prey sur tous les nouveaux laptops que nous avons dû acheter suite à nos mésaventures.</p>
<p>Pour pousser le vice plus loin, n’oubliez pas de chiffrer vos données sensibles et de révoquer vos clés et mots de passe si nécessaire.</p>
<p>Pour en savoir plus, je vous invite à <a href="http://preyproject.com/blog/cat/recoveries">lire les récits de récupérations</a> grâce à Prey ou, pourquoi pas, expliquer en commentaire comment vous sécurisez votre précieux PC.</p>
<p><h3>Si vous avez aimé ce post...</h3><ol>
<li><a href="http://geekfault.org/2010/05/13/linux-laptop-ultimate-powersaving/" rel="bookmark" title="Linux – Laptop – Ultimate Powersaving !">Linux – Laptop – Ultimate Powersaving !</a></li>
<li><a href="http://geekfault.org/2009/07/12/transformer-laptop-en-routeur-wifi/" rel="bookmark" title="Partager la connexion de son laptop">Partager la connexion de son laptop</a></li>
<li><a href="http://geekfault.org/2009/05/27/internet-via-iphone/" rel="bookmark" title="Internet sur votre laptop via un iPhone">Internet sur votre laptop via un iPhone</a></li>
</ol></p>
<p><img src="http://cdn.libravatar.org/avatar/eb007eca1ea99b6025017282cb5d9aa8?d=http%3A%2F%2Fwww.planet-libre.org%2Fthemes%2Fplanetlibre_repo%2Fimages%2Fgravatar.png&s=40" alt="Gravatar de Geekfault" class="gravatar" /><br/><i>Original post of <a href="http://www.planet-libre.org/index.php?post_id=11551&go=external" title="Visit the source">Geekfault</a>.Votez pour ce billet sur <a href="http://www.planet-libre.org" title="Aller sur le planet">Planet Libre</a>.</i></p>]]></content:encoded>
			</item>
		</channel>
	</rss>